<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>X_T • Posts by &#34;神秘学&#34; category</title>
        <link>http://www.n1h1l157.live</link>
        <description>人生如逆旅，我亦是行人</description>
        <language>zh-CN</language>
        <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
        <category>ENTJ</category>
        <category>ENFJ</category>
        <category>ENFP</category>
        <category>ENTP</category>
        <category>ESFJ</category>
        <category>ESFP</category>
        <category>ESTP</category>
        <category>INFJ</category>
        <category>INFP</category>
        <category>ESTJ</category>
        <category>INTJ</category>
        <category>INTP</category>
        <category>ISFP</category>
        <category>ISFJ</category>
        <category>ISTJ</category>
        <category>MBTI</category>
        <category>ISTP</category>
        <category>心理测试</category>
        <category>渗透测试</category>
        <category>灵性</category>
        <category>Linux</category>
        <category>Trojan</category>
        <category>微信</category>
        <category>信息安全网址</category>
        <category>树莓派</category>
        <category>生命</category>
        <category>人生</category>
        <category>命运</category>
        <category>人生哲学</category>
        <category>成长</category>
        <category>神学</category>
        <category>社会</category>
        <category>历史</category>
        <category>爱情</category>
        <category>人性</category>
        <category>意义</category>
        <category>道德</category>
        <category>VULNHUB 1-10</category>
        <category>VULNHUB 11-20</category>
        <category>VULNHUB 21-30</category>
        <category>VULNHUB 31-40</category>
        <category>VULNHUB 41-50</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2023/08/03/Mysticism/%E6%B5%B7%E5%A5%A5%E5%8D%8E%E9%A2%84%E8%A8%80/</guid>
            <title>海奥华预言</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2023/08/03/Mysticism/%E6%B5%B7%E5%A5%A5%E5%8D%8E%E9%A2%84%E8%A8%80/</link>
            <category>灵性</category>
            <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;人是由人体和灵体组成的，灵体 (意识体) 又有情感、精神及灵性 (心智) 系统组成。人的视觉、听觉、嗅觉、味觉、触觉和意识组成了人最基本的感觉思维系统。前五识是人对基于物质的感受，意识是灵体产生的。灵体仅存在高低之分，它不生不灭，所以生命永恒。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;平行时空的永恒生物&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#平行时空的永恒生物&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 平行时空的永恒生物&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一个名叫涛的九级星球的外星人带走了一名定居在澳大利亚的法国人米歇，想让这个地球人将地球的真相记录下来。米歇被带走，进入到了一个奇幻的犹如梦境的世界，接下来的旅程非常的奇特。首先，进入到了一个平行于地球的物质世界，见到了一些永生不死的野蛮人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我的名字叫涛 (Thao)。但首先我想让你知道，从现在起，这一切都不是梦。的确，这是很不平常的事情，因为某种原因 —— 这随后会给你解释的 —— 你已经被选出来作一次旅行，这对地球人来说，还没有几个人 N 能这么做到过，特别是近一段时期以来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们，你和我，此时此刻正处在另一时空 —— 一个平行于地球物质空间的时空。为了能使你和我们的这次旅行得以成功，我们应用了一种‘时空锁’(airlock)。此时，你的时间是静止的。你能够处于这样的状态达 20~50 地球年，而在你返回时，你的年龄会像你未曾离开过一样，你的物质身体将保持丝毫不变。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是，这些人在干什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们的存在是可以理解的，以后你会知道。他们的人数很少，他们仅会由于自杀和意外事故而死亡，时间对他们来说是凝固的。这儿有男人也有女人，也有一些动物，他们的年龄在 3~5 万年之间，甚至于更久。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是他们为什么会在那儿？他们是怎么到那儿的？他们在哪儿出生的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在地球上，他们之所以在那儿，仅仅是因为意外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为意外？你指的是什么意思？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很简单，你听说过百慕大三角吗？” 我点了点头，“那么，很简单，在这儿，还有在其它一些不完全被知道的地方，这一层空间与你们的物质空间相融合，二者之间形成了一个通道 (warp)。离这个通道很近的人、动物、甚至其它物质，会被完全吸入。所以，举例来讲，一只船会在数秒钟之内消失得无影无踪。有时候，某人或某些人会在数小时、数天或数年之后返回你们的地球空间；但更多的则是，他们一去不返了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“若有人真的返回，并向人们宣说他们的经历，绝大部分的人都不会相信他所说的 —— 如果他坚持，他就会被当作疯子的。在明白了人们会这样看待他后，这些人也就只好闭口而不再提这种经历了。有时候，返回的人得了遗忘症，如果他恢复了一定的记忆，那也不是另一空间的记忆了。因此，他也不可能对揭示事情的真相有任何作为。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有一个典型的例子，” 涛继续道，“就在北美，有人进入了另一空间 —— 一个年轻人到离家数百米远的水井去打水的时侯失踪了。大约一小时后，他的家人和朋友们四处寻找他。事情本来很简单，因为刚下了约二十厘米的雪，他们只要跟着那人的脚印就行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，就在田野中央，脚印消失了。四周即无树木，也无任何高大的岩石可让他跳 —— 没有一点可奇怪和可怀疑的自然环境 —— 可脚印就是消失了。有人认为他是被外星人攫走了，但实际上并不是这么回事，以后你会明白的，他其实是被吸进另一层空间了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;记得当时我说:“我好像是听说过有这么回事。可是你是怎么知道这一切的呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些，你以后会明白的。” 她没有正面回答我的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的谈话被一群人的突然出现打断了。这些人是如此奇怪，以至于我又开始怀疑这一切是不是在梦中 —— 大约十二个男人、还有一个女人模样的人，从离我们一百米远的一堆石头后面冒了出来。更奇特的是，这些人像是史前历史书中走出来的一样，他们蹒跚着像大猩猩一样的步态，手里挥舞着现代人怎么也不可能拿得动的、巨大的棍棒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些吓人的生灵们径直冲着我们而来，吆喝着像野熊似的。我转身要逃，可我的同伴告诉我没什么可怕的，只管待着别动就行了。她将手放到腰间的扣子上，转身朝向来者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听到一连串轻微的咔嗒声，五个长相最难看的人应声倒地，一动不动了。剩余的人完全止住了脚步，开始呻吟起来，并拜倒在我们的面前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我又看了一下涛。她站着像个雕塑，神色凝重，眼睛盯着对方，似乎试着将他们催眠。后来我才知道，她是用心灵感应向对面那个女人发布命令。这个女人突然站了起来，用一种喉音朝着其余的人下达命令 —— 我猜是这样。这些人起身抬起那些尸体，朝着来的方向退回了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在做什么？” 我问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们将用石头埋葬他们的同伴。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你杀死了他们？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不得不这么做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说什么？我们真的这么危险吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那当然了。这些人在这儿已经有一万多年了，谁知道，我们没有时间研究这个，而且，这不重要。但这更清楚地证明了我刚才对你讲的事情。这些人来到这个空间，他们就永远地生活在这里了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“太可怕了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我承认，但这是自然法则之一，因此也是宇宙法则之一。进一步讲，我们处于极其危险之中，因为他们的行为与其说是像人不如说是像野熊。我们和他们之间对话是不可能的，就像他们与这个空间的其它生灵之间的对话是不可能的一样。一方面他们不懂得语言交流，另一方面，他们根本就不明白他们自己怎么了。我们真的很危险。而且，让我说，我刚才实际上是帮了他们一个大忙，因为我解脱了他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“解脱？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别显得这么震惊，米歇。你很清楚我说的是什么意思。他们已经从物质身体 (肉体) 中解脱了出来，现在可以进入生命轮回了。像所有的生命体一样，进入正常的轮回程序之中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那么，如果我没理解错的话，这层空间是个受苦难的地方 —— 像阴间或地狱？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还没有意识到你还是个宗教徒！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我这么比喻是向你表明我在努力理解你的话。” 我回答道，同时我奇怪，她怎么知道我是不是宗教徒？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，米歇，我是在逗你玩呢。不错，这是某种地狱，可是，这是只是一种意外。实际上，宇宙中还有多层这样的时空，这只是其中之一。天老儿，就是那些生来肤发皆白的人，是一种意外；四叶苜宿也是一种意外 (苜宿正常为三叶 —— 译注); 你腹中的阑尾也是个意外，医生们至今也不明白人体中有个阑尾有何用，答案是 —— 没什么用处。平常，自然界中任何事情的存在都有它明确的原因 —— 这就是我为什么将阑尾也列为意外了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“生活在这层空间的人们无论在精神上、还是在肉体上都没有痛苦。比如，如果我打你，你不会感到痛。但如果这打击很强，虽然你仍不觉得痛，但你还是会死的。这很难理解，但就是这么回事。这些人不知道我现在给你解释的这一切，好在他们会尝试自杀。但自杀，在这里，也不是一个解脱的办法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们吃什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们既不吃、也不喝，因为他们感觉不到饿和渴。在这里，记住，时间是静止的。同样，死者的尸体也不会腐败。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“太可怕了！那么，能帮助他们的就只能是将他们杀死了？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你总结得不错。这是一种办法，但还有另一种办法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“另一种是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“将他们送回他们本来的那个空间中去 —— 但这会导致一系列问题。在这里，正如我说的，这些人已经呆在这里数千上万年了，如果他们再回到那个已经离开如此久的空间，你看会发生什么样的事情呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们会发疯的。而且，他们什么也做不了。” 她微笑着，肯定了我的断言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的确是我们要找的人，米歇，但注意别早下结论，你还有很多东西要学的。” 她将手放在我的肩上，涛这么做时还不得不弯下身子。她大约有二米九零，比我明显高了许多。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;超越光速的飞行速度&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#超越光速的飞行速度&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 超越光速的飞行速度&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;米歇乘坐着涛与宇航员驾驶的飞船，以超越光速数倍的速度离开地球的平行时空及地球，去往涛所在的星球。涛不仅可以读出米歇心理的想法，还有很多米歇所见所闻的操作，都让其大受震撼。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;涛的声音在黑暗中十分清晰。“那些是星星，米歇，我们已经离开了那层奇怪的时空，也要离开你们的地球，去访问我们的星球了。我知道你会对这趟旅行十分感兴趣，也会对我们的出发感兴趣，但出发将是缓慢的，为的是你健康的原因。我们可以看着我们前面的屏幕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“地球在哪里？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们还看不到它，因为我们还在它的上空大约 10000 米的高空”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然，出现了一种说话声，说得像是刚才涛说的那种。涛作了简短的回答，然后那声音又对着我用法语讲 —— 地道的法语 —— 欢迎我登上飞船。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这很像我们地球上航空公司的 “欢迎乘坐我们航空公司的航班。” 记得我当时感到这很有趣，尽管知道我现在是在不平常的环境中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，我觉得有一股轻微的冷气流过，像是开了空调。以后的事情变化得很快 —— 屏幕上，出现了一个星球，那肯定是太阳。最初，它好像碰着地球的边，或准确地讲是南美洲，这是我后来才知道的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我又一次怀疑起自己是在做梦了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一秒又一秒，美洲变得越来越小。澳大利亚还看不到，因为太阳光还照不到那里。现在，地球的轮廓可以辨认得出来了。我们似乎在绕着地球朝北极方向飞行。在那儿，我们改变了方向，以不可思议的速度离开了地球。我们那可怜的地球变得像个篮球，又成了个台球，直至完全消失。最后，整个屏幕都充满了宇宙空间那黑黝黝的蓝色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我转头朝向涛那边，期望她能给我一些解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你喜欢这景色吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好极了，但这么快 —— 有可能以这么快的速度飞行吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这不算什么，我的朋友，我们‘起飞’得非常轻柔，只是现在我们才以全速飞行。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有多快？” 我打断她的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“比光速还快数倍。”“比光速？多少倍？这不可能！那光障怎么办？”“我能理解，这对你来讲是不可思议的，就算是你们地球的专家也不会相信 —— 但这毕竟是事实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说比光速快数倍，到底是多少倍？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“米歇，在这次旅行中，有许多事不会专门对你解释的 —— 许多事情，也有许多细节你不会得到答案的。我们的飞行速度就是一例。对不起，我理解你对所有事情的好奇心不能完全满足时的失望心情，但将会有非常多的、新的和有趣的事情等着你去看、去学习。因此，当有些事情不能让你知道时，你不可太过份在意。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的态度表明，此事到此为止。我也就没有再坚持，觉得再坚持就显得自己粗鲁无理了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看！” 她对我说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“土星。” 读者必须原谅我，我的描述达不到那么详细，也满足不了她 / 他的愿望。但必须理解，我当时还没有完全恢复自己的所有感觉。在如此短的时间里，我看到了如此多新奇的事情，有时候就有些张冠李戴了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着飞行，这著名的土星在屏幕上变得越来越大，它的颜色美丽极了 —— 我们在地球上见到的色彩是远不能比拟的。有黄、红、绿、蓝、菊黄色等，每一种颜色都有更多的复合色和更多的浓淡色，形成及其丰富多彩的光谱。这些光不断地分离，又复合成新的色彩，增强了又变淡了，形成那著名的土星光环。这绝妙的奇观在屏幕上占的面积越来越大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感觉到自己已不再被那力场所束缚了，就想去掉我的面具，这样好将那光环的色彩看得仔细一些。可涛示意我别动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“土星的卫星在哪儿？” 我问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可以看到两个，几乎一边一个，在屏幕的右边。”“我们离它有多远？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“肯定在 600 万公里左右或更多，控制台那边知道准确数据。要我估计得更准确，我得知道我们的摄相机镜头的焦距现在是多少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;土星突然从屏幕的左边消失了。屏幕又恢复了那黑黝黝的蓝色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信我当时有一种前所未有的、洋洋得意的感觉。这种独特的旅行正是我求之不得的 —— 为什么呢？我过去对此从未所求，连想也不敢想的事件，谁会期望呢？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;短暂性的灵魂出窍&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#短暂性的灵魂出窍&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 短暂性的灵魂出窍&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;涛给了米歇两个药丸，其中一个药丸居然可以让其灵魂离开自己的身体。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;涛从床边一个小盒子里拿出两粒药丸，还有一个装有某种液体的试管并交给了我。我想，那试管里是水。我将药丸和那液体都服了下去。之后，哎呀，一切都发生得非常快，非常奇怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看见涛用手托起我的身体，将我放进那盒子里，去掉了我的面具。这一切都是我从离我 2~3 米的地方看到的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我能够想象得到，这本书里描写的某些事情，对没有思想准备的读者来说是很难理解的。但我的确能从远方看到自己的身体，而且我能随意念在房间里自由活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涛说道:“米歇，我知道你能够看得到我和听得到我的讲话，但我现在看不到你 (灵体)，因此，在对你讲话时，我没法看着你。你的灵体 (Astral) 已经暂时离开了你的肉体。这没有什么危险 —— 你不必担心。我知道这对你来说是第一次，有些人会因此而惊慌失措的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我给你的两种药丸，其中一种是为了清除你身体中所有的、对我们有害的细菌的；另一种是为了使你的灵体能暂时离开你的身体的 —— 其效力会持续三小时，并用这三小时来净化你的身体。这样，你就可以随意走访我们的宇宙飞船而不会对我们造成污染，也不会浪费时间。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这似乎很奇怪，但我觉得这很自然 —— 我也就随着她的解释了。这妙极了，她来到嵌板前，嵌板就滑开了，使我们能够穿过一个又一个房间。我和她之间保持着一段距离，每次，那嵌板在我到达之前就关闭了，但我仍然能径直地穿过它！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;阿莱姆x3上的文明&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#阿莱姆x3上的文明&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 阿莱姆 X3 上的文明&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;飞船停留在了阿莱姆 X3 星球 (Aremo-X3) 的上空，一个比地球几乎大两倍的星球，可以通过飞船的屏幕看到现在星球上发生的一切。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;屏幕上出现了一幅新景色。我现在能很清楚地看到那些大楼的门、或门廊、或那些本来应该是门的地方。那些地方现在是一些裂口。直到现在，我清楚地记得，我当时觉得这整个城市是多么奇怪和难以理解 —— 一切都是死寂不动的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用一个简单的词就可以描写屏幕上的景色 —— 废墟！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看到每条街道都是乱七八糟的。街上到处散布着一些 “土墩” 样的东西，一个接着一个 —— 有些离街道远一些，而有一些就放在大楼前的路中央。在几乎没有察觉的情况下，摄像机的焦距越来越大了。我很快就明白了，这些 “土墩” 可能原本是一些运载工具 —— 一些在形状上多少有点像我们地球上平地船的运输工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一栋黑黝黝的大楼入口处，好像有什么东西在蠕动。我在屏幕上明明白白地看到的那东西，原来是个可怕的、足有两米长八十厘米高的蟑螂！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小球上发出了强烈的蓝光，射到这些虫子身上。光到之处，虫子立刻就变成了碳灰 —— 变为一股云雾状的黑烟，消失在大楼的门廊里，这使我惊奇不已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们绕着这个星球以恒定的高度飞行。我们能看到沙漠样的土地在脚下闪过。地上有干枯的河床，它有时候纵横交错、有时甚至成直角，将大地分成不同的区块。我觉得它们有可能是运河，至少是人工的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屏幕上又出现了一个显然是个完整的城市的景色，接着消失了，恢复到原来的黑色。飞船明显加快了速度，因为在屏幕上，湖泊和海岛都一闪而过。我突然听到了感叹声，飞船也随之减慢了速度。屏幕上出现了一个湖泊的近焦镜头。飞船停了下来。我们能很清楚地看到湖岸，在一些大岩石后面还能辨认出一些建筑结构。我想，那大概是些居住区。飞船一停，那些小球就又像以前那样开始了工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;湖岸上方停着一个小球，离地约 40~60 厘米高，小球的长管又降入了湖岸边的土中。画面上显然还有一群人。的确，猛一看，他们和我们地球人没有什么两样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们能很清楚地观察他们。屏幕中央有个女人，年龄难猜，有棕色的皮肤和垂在胸前的长发。从另一个屏幕上看，她一丝不挂，脸是畸形的，蒙古人的模样。初一看，我没有意识到她的脸是畸形的，我只以为是与我们地球人稍微不同的人种罢了 —— 就像科幻小说的作家们喜欢描写的那样 —— 都是畸形的、耳朵大大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着又是另一番景色。在这一组里，男人和女人似乎像大洋洲东部的玻利尼西亚人。他们中的多半既没有明显的畸形，也没有什么麻风之类的损害迹象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们看着小球，互相比划着什么，显然，小球的出现使他们躁动不安。更多的人从那建筑物中冒了出来，证实了我的猜想 —— 那的确是他们的住处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可以将这些建筑物稍加描述 —— 它们很像第一次世界大战时的 “掩体”(Blockhaus)。上面有很粗的、大约有一米 - 36 - 高的、烟囱样的结构，我猜那是为了通风用的。这些 “掩体” 的结构千篇一律，人们就是从那阴影处的开口中钻出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屏幕上大约有 500 人站在湖滩上很靠近那些 “掩体” 的地方。多亏摄像机的高倍镜头，使我们能十分仔细地观察他们。这些人简直都是裸体的，老小都一样。另外，我能看到他们中很多人都有畸形，身上有难看的伤口。他们都在对那小球比比划划，但没有一个人近前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小球正在采集沙土标本。其中最强壮的一个男人手里拿着似乎是南美印第安人的那种弯刀或军刀样的东西。他们似乎在观察着什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;湖滩上的人群正潮水般地拼命夺路向他们的住处退却。与此同时，那些手里拿着刀的男人们站成了一排。面对着一些我从来没有见过的可怕的 “东西”—— 一群红蚁，每只都有牛那么大，从湖边的岩石后面冲出来，它们跑得比马还要快！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些手持武器的男人们不断地扭头看后方，似乎要比较那些奔回避难所得人们的速度和这些红蚁的速度。但，红蚁越来越近 —— 太近了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只一秒钟的迟疑，这些男人们就和红蚁面对面了。第一只红蚁开始了进攻，我们能清楚地看到这些红蚁的下颚，每个都有那些男人的手臂那么大。最初，红蚁假装迟疑，让这个男人挥舞着他手中的刀，但他只能在空中乱劈。立刻，红蚁就咬住了这个男人的腰，将他撕为两片。另外两只红蚁帮着将那人撕成碎片。而其余的红蚁就朝着奔跑的人群发动了冲击，很快就将他们冲得七零八落 —— 一切都发生在一瞬间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在这些红蚁马上要吞噬掉那些男人们的时候，从飞船上射出了一束强得难以忍受的蓝色电光。这些红蚁踉跄倒地，一只接着一只。这强光的作用是如此令人难以置信地准确和有效。烟雾螺旋状地从那些乱七八糟倒在地书的红蚁身上升起，它们那巨大的四肢抽搐着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光束在红蚁中发挥着威力，持续而又准确地消灭着这些巨大的动物。我想，它们本该知道应尽早退避，因为它们是无法和这些几乎是超自然的力量匹敌的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有事情的发生都如此突然，涛仍然在我的身边。她的脸上表现出的是无奈和悲伤，而不是愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屏幕上又出现了新的镜头。小球上不仅有摄像机，也有发出那致命光束的装置。那些红蚁缩成一团，仓皇退却。剩余的红蚁，估计还有六七百只，又全被消灭了，无一生还。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小球退回到湖边上空，伸出一种特别的工具在尸体堆中搜索着。我看到一名宇航员坐在她的位置上对着她的计算机讲话。这使我不禁问涛，是不是她掌握着刚才发生的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“此刻是这样，因为这些应对措施都不是事先预定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屏幕上又出现了一些男人。他们正从他们的掩体里钻了出来，朝着小球疯狂打着手势。他们张开手臂，匍匐在地，一再重复着这个动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们能看到我们的飞船吗？” 我问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看不到，我们在四万米的高空，而且现在地面上有三层云。但他们能看到我们施放的‘卫星’。我认为他们是在对那卫星打手势的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们可能把这小球当成了上帝，认为是上帝拯救了他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很有可能。”“你能不能告诉我发生了什么事？这些人是谁？”“这要花很长时间给你解释的，米歇，特别是现在飞船里正忙着。但我可以先作一个简单的解释以满足你的好奇。”“这些人，从某种角度上讲，是现在地球上的一些人的祖先的后代。事实上，有些人在 25 万年前就已定居到了你们地球上，那些人也是这里这些人的祖先。在这里，他们有过高度的文明，但是，他们中间出现了巨大的政治冲突，终于在 150 年前毁灭了自己，用的就是原子武器。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是说，一场完全的核战争？”“是啊，由某种连锁反应所引起的。我们时不时地来到这里采集样本，为的是研究不同地区残存的放射性强度。我们有时候，如数月前，也帮助过他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们这么做，就像你们刚才这样，他们肯定会把你们看成是上帝的！” 涛微笑着点了点头。“是啊，那当然是真的，米歇。他们把我们当成上帝，完全就像在你们地球上，你们的祖先把我们当成上帝一样。就是现在，你们仍在谈论着我们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屏幕上的图像变化得很快，小球正在上升。我们能看到整个大陆，那上面有一片一片的绿色和棕色。小球完全返回到飞船后，我们就又出发了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一喘气的功夫，我们就飞过了平原。我有意坐在椅子上，让安全力场将我固定住。屏幕上出现了一个巨大的海面，我能分辨出一个岛屿，它在屏幕上增大得很快。它看起来并不很高，但对我来说很难估计它的方向。我们停在海岸上空，所有以前描述过的小球采样过程又被重复了一遍。这一次，有四个小球被降落了下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屏幕上，我看到摄像机在对一片海岸扫描。水边堆放着看起来像是些厚厚的石板样的东西，旁边聚集着一丝不挂的人们，和我们以前看到的那些人一样。他们似乎并没有注意到有小球在下降。我认为这次小球的高度很高，虽然在屏幕上小球仍很清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们正在将石板放入水中。石板漂浮着，就好像是用软木做成的。人们爬上石板，熟练地操纵着很大的浆，坐着这 “船” 漂向了大海。离岸边有一段距离之后，他们扔出了钓鱼线。令人惊讶的是，他们几乎是立刻就钓起了一条看起来相当大的鱼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这情景真是让人着迷 —— 看着这些人是怎么生存的，以及我们有能力帮助他们，好像我们真是上帝一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屏幕上出现了一个像女人的脸庞 —— 太可怕了！这可怜的生命，在她本来是左眼的地方现在是一个巨大的、很深的伤口；她的嘴偏到了脸的右边，细的像是口颊中部一条开口，口唇似乎都粘合在了一起；头顶上一小撮头发可怜地垂着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在能看到她的乳房。要不是一个乳房边上有一个化着脓的伤口，它们本来还是很可爱的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有那么一对乳房，她一定很年轻了？” 我问道。“电脑显示她 19 岁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“放射性辐射？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然是。” 其它人出现了，一些人看起来完全正常。人群中有一个男人，运动员体格，大约 20 岁。“最老的多少岁，你知道吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“至今，我们还没有纪录到超过 38 岁的。在这个星球上，一年等于 295 天，27 小时。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“呶，你看屏幕，那个漂亮的、有着运动员体格的年轻人的生殖器部位的放大镜头。他的生殖器官完全是萎缩的。根据以前的探索、观察，我们已经知道，他们没有几个男人具有射精能力 —— 然而，还是有极大群的儿童。对所有种族而言，这是十分重要的繁殖关口。要尽快地繁衍后代，最直接了当的办法就是将那些有生育能力的男人当作‘种马’。这个男人肯定是其中之一。我想是这样的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的确，屏幕上一个约 30 岁的男人，从体格上看，显然有繁殖后代的能力。我们也能看到很多儿童在一些小火堆旁走动着，在篝火上做着饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男人和女人们围着篝火坐着，将食物分配给孩子们。那篝火像是木材火，但我不敢肯定。要让火焰持续，他们添加的是一些像石头样的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;篝火后面，像以前看到的做 “船” 一样的板块，被堆放成看起来蛮舒适的帐篷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在摄像机可及的范围内，看不到树 —— 也许它们的确存在，因为在我们较早前飞越其它大陆时我注意到了一片片绿色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在两个小棚中间，出现了一些小黑猪，被三只疯跑的黄狗追赶得很快就消失在一个棚子后面去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我懵住了，禁不住又怀疑了 —— 自己是不是真的在高空中向下看另一个星球？这些人很像我们地球人 —— 或更准确地说，像波利尼西亚人 —— 这儿还有狗和猪。奇怪的事越来越多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;返回指令已经下达。这个小球，毫无疑问还有其它的小球，开始返回。它们被不同的屏幕监视着，从我这里看不到它们。像从前一样，所有的小球都被安全地收回了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，我们又要起飞了。所以，让椅子上的力场重新将自己固定住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍后，这个星球的太阳升起来了，一共有两个。之后，一切都很快变小，就像我们离开地球时一样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;海奥华的食物和人种&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#海奥华的食物和人种&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 海奥华的食物和人种&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;米歇在海奥华的飞船上吃到了他们吃的食物，而且发现他们的性别没有男人和女人的区别，都是两性人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;毕阿斯特拉、拉涛利、涛邀请我坐在一张舒服的椅子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们都坐好后，毕阿斯特拉将她的手以一种特殊的动作移到座位扶手的地方 —— 我看到四个圆盘在空中朝着我们飘浮过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个盘子上都有个容器，里面盛着黄色液体。盘子上还有一个碗，里面却是白色的东西，很像棉花糖，但都是颗粒状的。有个扁平的 “夹子” 被当作叉子用。这些盘子落到了我们的座位扶手上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的好奇心被明显地激发起来了。涛建议说:“如果我乐意分享她们的点心，她可以给我示教。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她从杯子里呷了一口，我也照样从我的杯子里呷了一口。挺好喝的，好像是水和蜂蜜的混合物。大家用扁平 “夹子” 来吃碗里的东西，我也学样，第一次品尝了我们在地球上叫做 “甘露”(manna，曼纳) 的东西。它很像面包，但味道极淡，没有任何特殊的味道。我只吃了一半就饱了，这又让我不知是怎么回事 —— 心想，食物本来就那么一点？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喝完了饮料。虽然不能说我的吃相是否文雅，但我确实体会到了一种幸福、满足，我既不饿、也不渴了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“海奥华，是我们给我们星球起的名字，米歇。就像你们称你们的星球为地球一样。我们的宇航基地刚和我们联络过，因为我们再过 16 小时 35 分钟就要到海奥华了。” 说着她又察看了一下旁边的电脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使我奇怪的反而是 —— 不但在这个飞船上，而且在那个基地上工作的，只有女人而没有男人！像这样一个仅有女人的航班，这在地球上是极其罕见的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我怀疑海奥华上是否也像在 “亚玛逊基地” 上那样，只有女人。我对自己的想法发笑了。我向来喜欢女人而不是男人来作伴 —— 让人多么欢喜的想法！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我径直问涛，“你们来自于一个只有女人的星球吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她开口说:“米歇，这个飞船上没有女人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果她告诉我说，我现在不是在宇宙飞船上，而是在澳大利亚的沙漠里，我还真会相信她的。她看到我脸上一副不相信的表情，就又加了一句:“也没有任何男人”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时候，我的迷惑达到了极点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是，” 我结巴着说，“那你们是什么？是机器人？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，你误会了。一句话，米歇，我们是两性人。当然，你知道两性人是什么吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我点了点头，哑然了一会。又问道:“难道你们整个星球上住的都是两性人？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是你的脸和行为更偏重于女性特点呀！”“你缺少想象能力，亲爱的，我们就是我们。其它星球上的人类，他们居住的地方和你们的地球不一样。我能理解，你喜欢把我们按性别分类，因为你是以一个地球人和一个法国人的角度来思考问题的。也许，从此以后，你可以用一个英语中的中性词，把我们当成‘它’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我笑着接受了她的建议，可仍然觉得如坠云里雾里。仅在一刻钟前，我还相信我是和 “亚玛逊” 人在一起呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你们怎么繁殖后代呢？” 我继续问道，“两性人能生育吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然能。和你们地球上的完全一样；唯一的区别是，我们能完全按我们的意愿控制自己的生育 —— 但这是另一码事了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涛，” 我说，“你们怎么会用阿拉伯数字呢？当你说多少公里时，你是不是在为我特意翻译呢？还是你们实际上也这么用？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，我们用 Kato 和 Taki 计数。你已知道那是阿拉伯数字，但这是我们的体系 —— 是我们带到地球上的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“什么？请再解释一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“米歇，在到达海奥华之前我们尚有数小时，要认真地给你‘上’一些课的话，这也许是最好的时间。如果你不介意，我们就回 Haatis 去吧，就是我们前一阵子待过的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我跟着涛，好奇心比以前任何时候都强了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们地球上的阿拉伯数字原来是从海奥华上来的。阿拉伯数字并不是抽象的符号，而是有具体含义的 —— 每个数字上的角与它所代表的意思相关，如：1 有一个角，2 有二个角……9 有九个角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们走到 Haalis，就是以前描述过的那个休息室，重新坐好之后，涛就开始了她那奇怪的故事。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;巴卡拉梯尼上的文明&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#巴卡拉梯尼上的文明&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 巴卡拉梯尼上的文明&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;涛跟米歇讲起了地球上人类的起源，1200 万年前黄种人出现、 800 万年前黑人出现，共同居住在这颗星球上。 150 万年前，两个种族产生了核战争，战争过后只剩下来 235 人。15 万年后，重新出现了高度文明，但星球生命即将结束，迁移至地球。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“米歇，准确地讲，是在 135 万年以前，在人马星座中一个叫巴卡拉梯尼的星球上，星球的领导者们在经过无数次反复讨论、研究、勘探、侦察之后，决定向火星和地球派遣载人飞船。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“原因很简单，因为他们那颗星球内部的温度正在下降，500 年内星球上就会冷得住不了人。他们有充足的理由认为，他们首先应当考虑将他们的人转移到同类但尚年轻的星球上去。他们是人，非常聪明和高度进化了的人。一个黑肤色民族，有着厚厚的嘴唇、平坦的鼻子和又密又细卷曲着的头发 —— 也就是说，很像你们地球上现在的黑人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些黑人已经在巴卡拉梯尼星球上住了 800 万年了。那里，同时还有黄种人。简要地说，他们就是你们地球上现在中国人的祖先。他们在那儿住得比黑人还早大约 400 万年。这两个民族在他们的星球上目睹了无数次的动乱。我们曾试图救援、帮助和指导他们，但努力都白费了，他们之间的战争还是延绵不断。这些人祸加上天灾，使两个民族的人口数量都大大下降了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最后，核战争爆发了，其规模之大使整个星球都被笼罩在黑暗之中，气温下降到了你们的摄氏零下 40 度，同时，核辐射、饥荒都使得生物难以生存。据记载，就在他们停止互相残杀、重新繁殖后代之前，登记人口仅有 150 名黑人和 85 名黄种人在灾难后生存了下来。而在这之前，他们有 700 万黑人和 400 万黄种人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么说他们是‘互相残杀’?”“我给你讲一讲背景，你就能更好地理解了。”“首先，那些活着的人们并不是种族的领袖；在战争中，他们曾躲避在特殊的掩体中。这两点很重要。”“这些生存者，大约有三群黑人、五群黄种人。有些是从私人掩体中，有些是从大型的全民掩体中出来的。当然，在战争中远不止这 235 人躲在掩体中，相信那总数有 80 万之多。在黑暗和寒冷中度过了好几个月之后，他们终于敢走到外边。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是黑人先出来的。他们发现星球上没有了树、没有了植物，更不用说是动物了。他们离开了在群山中的掩体，因为没有食物，开始了人肉相食。当病弱的人死后，他们就分而食之。然后，为了吃，就不得不再互相残杀 —— 那是他们星球上最糟糕的灾难了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“另一群人，靠近海洋，靠吃星球上残留的生物维持生命。他们不那么吃人肉，也就是说，他们吃一些软体动物，像鱼和甲壳类动物。多亏他们有非常先进的装置，使他们能够从相当深的地方汲取没有被污染的饮用水。当然，由于致命的辐射和吃了体内充满放射性物质的鱼类，许多人仍然要死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黄种人的遭遇大同小异。最后，正如我说的，只有 150 个黑人和 85 个黄种人活了下来。战争造成的死亡停止了，繁衍又开始了。”“所有这一切都发生了，尽管他们事先都知道会有这种结局。应当说，在这大规模灭种之前，黑种人和黄种人都达到了相当高的技术水平，人们活得相当舒适。他们在工厂工作，在私人及政府机构上班 —— 和你们现在地球上一模一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们渴望金钱，因为金钱对一些人来说就意味着权力；而对另一些人来说，就是幸福。他们每周平均工作 12 小时。在巴卡拉梯尼，一周等于 6 天，21 小时。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们追求的是物质享受而不是精神心灵的成熟。同时，他们容忍着一届又一届政治家、官员的欺骗和领导，这也和你们地球上现在的情景一模一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当权者用空话、假话愚弄着人们。在贪心和自尊心的驱使下，他们将整个社会搞得世风日下。渐渐地，这两个民族互相妒忌。因为妒忌和仇恨之间只有一步之遥，他们相互间的仇恨逐渐强烈，以至于最终爆发了战争。由于双方都拥有先进武器，最终的结果只能是同归于尽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的记录表明，在那 235 个幸存者中有六个儿童，这个数字是在战争爆发五年后纪录的。他们靠着互相肉食和吃一些海生动物而生存了下来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们又繁衍了后代 —— 但总不是那么‘成功’。因为生下来的孩子不是有畸形的头就是有极难看的溃疡。这种情况并不罕见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“150 年之后，发展到 19 万黑人和 8.5 万黄种人。我给你讲这 150 年，是因为他们重新进入了正常生活，和我们在物质上帮助了他们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是什么意思？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就在数小时前，你看到我们的飞船停在阿莱姆 X3 号星球上空，采集土壤、水和空气样本了吗？” 我点了点头。“那么，” 涛继续道，“你看到我们轻而易举地消灭了那些向那个村庄进攻的红蚁了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“的确是这样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在那种特殊情况下，我们就会直接出面帮助他们。你看到没有，他们生活得像个半原始状态？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是啊，那这个星球怎么啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“核战争！我的朋友。一次又一次重复的故事。别忘了，米歇，宇宙是巨大的原子，你的身体也是由原子组成的，所有的事情都会彼此影响。我是说，在整个银河系里，当星球上有人的时候，在他们进化的特定时间，原子都会被发现和失去的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然，发现原子的科学家很快就会意识到原子的分解将是一个可怕的武器，当权者们迟早会利用它的 —— 就像小孩拿着一盒火柴点燃一捆干草，想看看到底会怎么样一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回到巴卡拉梯尼星球上来。核巨灾 150 年之后，我们想帮助他们。他们最需要的是食物，他们仍然靠海洋里的动植物生存。十分饥饿时，仍然会吃人肉。他们需要蔬菜和一些肉。但蔬菜、水果、谷物、动物 —— 所有能食用的都从这个星球上消失了，星球上只残存了一些不能食用的树和灌木在补充着大气中的氧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“与此同时，还有一个像你们地球上的、螳螂似的虫子也活了下来，并大批大批地繁殖了起来。它有八米高，那是由于原子辐射引起的自发性基因突变所造成的。又因为没有天敌，它们繁殖得很快，对人类危害极大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在这个星球上到处搜索它们的踪迹。多亏那极久远以来我们就掌握了的技术，使完成这个任务相对容易多了。一经发现，我们立刻就将它们处死。这样，在短时间内，它们就在那星球上消失了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“然后，我们引进了能适应当地特殊气候的那些植物和树 —— 这些资料在灾害前就已经被记录了 —— 这也是比较容易的事。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要完成这些任务肯定得花好多年！” 涛的脸上绽开了笑容。“这只要两天 —— 两个 21 小时！” 看着我不相信，涛忍不住笑了，她大笑不止，连我也跟着笑了起来。但我仍然迷惑不解，她是不是在夸大事实？我怎么知道？但我所听到的是如此吸引人 —— 也许是我出现了错觉；也许我吃了麻药；也许我将从‘我的’床上很快醒来。“不，米歇。” 涛打断了我的思绪，透视着我的心念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望你不要再这么怀疑了。心灵感应就已经足够说服你了。” 在她说这些话的时候，我相信了。即使是设计得最好的骗局，也难以将如此多超自然的事件编在一起 —— 涛能透视我的心念，就如读一本打开的书，这已经被一而再、再而三地证明了；而拉涛利，只是将手放在我的肩上，就让我全身有超常的幸福、欲仙的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不得不承认这些证据。我现在一切都正常，正实实在在地体验着这极度超常的经历。“好极了！” 涛大声表示赞同。“我再接着说？”“请吧。” 我鼓励她说。“这样，我们在物质上帮助了这些人。但是，尽管我们介入得如此频繁，也没有让他们知道我们的存在。这有几个原因：首先是安全保密；第二是精神心理方面的原因。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果他们知道我们的存在，知道我们的到来是为了帮助他们，他们就会消极地等待帮助而自己不再努力了，而且还会有垂头丧气的可能。这些都反而会削弱他们努力生存的欲望。正如你们地球上说的：上帝帮助那些自己帮助自己的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“第三个原因，这最后一个、但也是主要的原因是：宇宙法则是无情的。它严格地发挥着作用，这就像行星必需得绕着太阳运行一样。如果你犯了错误，你就得受罚 —— 也许是立刻、也许是十年后、也许是十个世纪后，都有可能。但错误必须得到纠正。因此，我们不时地得到允许或被建议去帮助他们，但绝不能‘把饭喂到嘴里’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样，我们就在两天之内在他们的星球上繁殖了好几对动物，种植了无数的植物。这样，他们就可以繁殖动物、种植植物了。他们不得不从起跑线上重新开始。我们帮助他们的这一切，靠的就是做梦或心灵感应。有时，我们也用一种‘天堂来的声音’。不用说，这声音实际上来自于我们的飞船。但对他们来说，是来自于天堂的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们肯定把你们当成上帝了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“完全正确，世上的传说和宗教就是这么来的。但是，在当时那种危急的情况下，重要的是结果，结果好就一切都好。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“数世纪后，一切几乎都恢复到了核难前的状态。虽然在一些地方形成了永久性的沙漠，但在另一些受影响不太严重的地方，各种植物还是很好地生长了起来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“十五万年之后，又出现了高度文明。但这一次就不仅仅是物质技术方面的文明了。人们心甘情愿地、诚心地吸取了教训。这两个种族在精神心灵修养方面都达到了很高的程度。他们之间也出现了高度的友谊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样，和平再次来到了他们中间。传说很清楚，并且这些情景的许多过程也都被记录了下来，后来的人也就可以清楚地知道核灾难的原因和后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就像我最初谈到的，人们知道再过五百年他们的星球就不适宜居住了。知道在宇宙中有着可居住的和不可居住的其它星球后，他们开始了最严肃、认真的探险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“火星上的人没有物质技术，但是他们在精神心灵上高度进化。他们大约一米二到一米五，个头很小，蒙古人的样子，住在部落中石头垒成的小屋里。火星上的植物极其稀少。有一种矮个山羊，一些野兔样的动物，数种老鼠。最大的动物像水牛，但有貘一样的头。也有一些鸟和三种蛇，其中一种蛇的毒性很大。花卉种类很少，树木最高也不过四米。他们也有可食用的草，有点像你们的荞麦。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴卡拉梯尼人对此作过研究，很快就认识到火星也在变冷，四～五千年后也将不再适宜人类生活。单就植物而言，就连火星人自己的需要都满足不了，更不用说供养从巴卡拉梯尼蜂拥而来的大批移民了。所以，火星对他们来说没有什么吸引力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就这样，两艘飞船来到了地球上。一艘落在了现在的澳大利亚。要解释的是，那时的澳大利亚、新几内亚、印度尼西亚、马来西亚，都在同一块大陆上。有一条大约三百米宽的海峡，就在现在的泰国位置。”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;地球上的第一批人类&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#地球上的第一批人类&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 地球上的第一批人类&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;135 万年前，巴卡拉梯尼上的 360 万黑种人和 360 万黄种人移民至地球生活。黑种人在澳大利亚生活，黄种人在缅甸生活。两个种族共同探索地球，繁衍生活，在好望角遇到过瘟疫，但好在都控制住了。人口发展到了 8 亿以上。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“当时的澳大利亚有一个内陆海，与好几条大河相通，各式各样迷人的花卉、植物在那里茂盛地生长着。考虑到所有因素之后，宇航员们选择了这里作为第一个移民基地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我必须更准确地说明，是黑人选择了澳大利亚，而黄种人选择了现在缅甸的那地方 —— 那儿也有繁茂的野生植物，他们在孟加拉湾的海边很快就建立起了基地。而黑人在澳大利亚的内陆海边也建立了他们的基地。后来在新几内亚的地方又建立了更大的基地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们的飞船以超光速的速度在大约 50 年内运送了 360 万黑人和同样多的黄种人来到了地球上。这证明了这两个要在新的星球上定居和相处的种族之间，有着高度的相互理解和最佳的合作精神。他们一致同意，老人和虚弱的人仍然待在巴卡拉梯尼上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在建立定居点之前就已经探索了整个地球，完全相信地球上没有其它人类居住。他们常常以为发现了人，但仔细一观察，那些人一样的生灵原来是些猿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“地球的地心引力比巴卡拉梯尼上的大，两个种族最初都不习惯，后来才慢慢适应了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在建立基地和工厂的过程中，从巴卡拉梯尼上运来的物质帮了大忙，那些物质又轻、又结实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还没有给你解释，那时，澳大利亚是在赤道上的。地球是绕着与今天不同的轴运转 —— 花 30 小时 12 分钟转一圈；而花这么 280 天绕太阳转一圈。当时的赤道，气候比现在潮湿，不像现在，因为现在地球气候已经变了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“成群的、巨大的斑马在陆地上漫游。还有无数可食用的鸟类，名字叫‘嘟嘟’。有非常大的美洲豹虎，还有一些几乎有 4 米长的、你们叫恐鸟的动物。河里有长达 15 米的鳄鱼和 25~30 厘米长的蛇，它们有时会进攻这些新定居者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“地球上大多数的花卉植物都与巴卡拉梯尼上的截然不同 —— 无论是在营养学上、还是在生态学上都是如此。他们建立了许许多多的科研机构，为的是移植培育向日葵、玉米、小麦、高粱、木薯 (tapioca，大戟) 及其它植物。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些植物，要么是地球上本来就没有的，要么就是处于野生状态还不能被种植、食用的。山羊和袋鼠都是带来的，因为他们在巴卡拉梯尼上就将它们作为食物而消耗得很多。在养袋鼠时，他们遇到了很大的困难，原因之一是饲料。在巴卡拉梯尼上，袋鼠吃一种纤细而硬的叫做阿栗露 (arilu) 的草，但地球上根本就没有这种草。他们不断种植，不断失败，因为有无数细小的真菌对这种草是致命的。这样，袋鼠就得被家养达数百年，直至它们适应了地球上的草。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黑人的努力终于得到了回报，他们成功地种植了这种草，但这已经花了很长的时间了，而袋鼠现在却不再那么吃它了。长久之后，这种草在澳大利亚仍能看到它们，植物学上它们被称为 Xanthorrhoea，而它的普通名字就叫‘黑孩子’(Blackboys)。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在地球上，这种草长得比在巴卡拉梯尼上要高得多和密得多。当一种植物从一个星球移植到另一个星球上的时候常常会是这样的。现在，地球上这种植物是远古时代留下的、很罕见的痕迹之一。从这种草和袋鼠仅见于澳大利亚这一点表明，巴卡拉梯尼人在探索其它地区前，曾在那特定的地域里居住了很久、很久。我解释这一点，是我想先用袋鼠和 Xanthorrhoea 的例子，这样，你就能更好地理解巴卡拉梯尼人在定居地球的过程中所遇到的困难和麻烦。当然，这只不过是众多困难中的、一个小的例子而已。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说过，黄种人是定居在孟加拉湾的内地的，多数人就住在缅甸地区。他们也建立了许多城市和研究基地。由于他们主要对蔬菜感兴趣，于是就从巴卡拉梯尼上带来了卷心菜、莴苣、荷兰芹、香菜 (coriander，学名胡荽) 以及别的种类。在水果方面，他们带来了樱桃、香蕉和桔子树。香蕉和桔子树很难种植，因为当时的气候比现在冷。于是，他们给了黑人一些树，黑人在种植后却获得了极大的成功。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黄种人在麦子种植方面很成功。事实上，从巴卡拉梯尼上带来的麦子其麦穗有 40 厘米长，结有很多像玉米粒一样大的颗粒。共有四种麦子，黄种人在其种植过程中，把种植技术提高到了非常高的水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们也带来水稻了吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有，根本就没有。水稻是地球上本来就有的。同样，在黄种人的手里，水稻的种植水平也达到了到现在为止很高的水平。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们建立了巨大的地下储存室。两个种族之间的商业交换也很快就开始了。黑人出售袋鼠肉、嘟都 (嘟嘟在当时是很多的) 和斑马肉给黄种人。黑人在驯养斑马的过程中，培育出了一种味道像袋鼠、但更有营养的斑马种。贸易是通过巴卡拉梯尼飞船进行的，他们在各处建立了很多飞船基地。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说的是，涛，地球上最早的人是黑人和黄种人，那为什么会有白种人？我就是白种人呀。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别着急，米歇。地球上第一批人的确是黑人和黄种人。但此刻，我得继续解释他们是怎样管理自己的。在物质生活上，他们是成功的。但他们也没忘记建立他们那巨大的教堂。他们在那里举行崇拜仪式。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们也有崇拜？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“噢，是呀，他们都是塔卡欧尼。也就是说，他们都相信生命轮回，有些像现在地球上喇嘛的修行活动。”“两个国家之间的交往频繁，他们甚至共同努力进一步探索地球上某些地域。有一天，一支既有黑人、也有黄种人的队伍在南非的末端登了陆，就是现在叫好望角的地方。从那时到现在，除了撒哈拉东北地区和红海区域外，非洲并没有多大改变。但，当时还没有它们呢，当然那是另一个故事，我们以后再谈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在他们探险的同时，他们已经建立了三个国家。在非洲，他们发现了一些新的动物：如大象，长颈鹿和水牛。还有一种他们从未见过的新水果，就是西红柿。米歇，可别以为那是你们现在的西红柿。当时的西红柿非常小，有些像葡萄，而且非常酸。黄种人本来就擅长于种植，在后来的数世纪中，就像他们改良水稻一样，也一直在改良西红柿品种，直到西红柿变得像今天你们所熟悉的这个样子。他们都吃惊地发现了香蕉树，形状和他们从巴卡拉梯尼带来的很像。但是，他们没有必要后悔以前曾花的精力和心血，因为非洲的香蕉实际上不能吃，还有许多大籽。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个探险队有 50 个黑人和 50 个黄种人。他们带回了大象、西红柿和许多猫鼬，因为他们很快就发现猫鼬是蛇的天敌。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不幸的是，他们也在无意中带回了可怕的病毒，就是现在所称的‘黄热病’。在极短的时间内，成百万的人死了，因为医学专家们根本不知道这病是怎么传播的。由于这病主要是经蚊子传播的，在赤道区域的气候条件下蚊子极易繁殖，又没有冬天冻死它们，所以澳大利亚的黑人得病最多。他们的病例数比黄种人要多四倍。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巴卡拉梯尼上的黄种人向来擅长医学和病理学，但就这也使他们花了许多年才找到了一种治疗手段。在这段时间里，也有很多的黄种人死于黄热病。他们最后生产了一种疫苗，并把疫苗很快提供给了黑人。这就更加强了两个种族之间的友谊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些黑人长得什么样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们从巴卡拉梯尼来到地球时，有两米三，妇女也一样。他们很漂亮。黄种人小一些，男人平均一米九，妇女一米八。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说现在的黑人是这些人的后代，为什么他们现在这么小呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是地心引力，米歇。地球上的引力比巴卡拉梯尼上的大，两个种族的个子都逐渐变小了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说过你们能帮助别人，为什么在爆发黄热病的时候你们没有出面？是因为你们当时也不知道疫苗吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们本来会帮助的，你到了我们的星球后就会知道我们的能力的。我们没有参与，是因为那不是我们该做的。我已经告诉过你了，可不想一再重复了 —— 我们只能在一定程度上帮助别人，但不能过份。过了一定程度，宇宙法则是不允许的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“给你举一个简单的例子。比如说孩子每天上学，晚上回到家里，要求家长帮忙做作业。如果父母明智，就只会帮他理解有关概念，让孩子自己做完作业；如果父母不是这样，而是替他做了作业，孩子就学不到知识，是不是？他就不得不每年都留级，而他的父母最终并没有真正帮成他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你以后会看到的。虽然你现在已经明白了，你在你们地球上就是为了学会怎样生存，怎样经历苦难和死亡，并尽可能地提升自己灵性的成熟程度。以后在涛拉们 (Thaori) 和你谈话时我们会再谈这一点的。现在，我想告诉你更多的关于这些人们的事儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们控制了黄热病，在这个新星球上扎下了根。不但在澳大利亚，也在其它地方，如南极，都有密集的人口。当然，以南极当时的位置，其气候是适宜居住的。新几内亚的人口也很多。在黄热病结束时，黑人的数量约有 79500 万人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“南极洲当时是不是一个真正的大陆？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当时，它与澳大利亚相连，比现在热多了，因为地轴已经变了。南极洲当时的气候和现在的俄罗斯南部差不多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们再没有回到巴卡拉梯尼吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没有，一旦在地球上定居后，他们就订了一个严格的法律 —— 任何人不得再返回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那他们的星球怎么样啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正如预料的那样，巴卡拉梯尼变冷了，变成了沙漠，很像火星。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们的政治体制是什么样的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很简单，就是选举。先选出村庄的管理人，进而再选出城镇的官员及另外八个人。而后者要从最值得尊敬、聪明、诚实、正直、年龄在 45 到 65 岁之间的人中选出。选举从来不看家庭财产。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“城镇和区域 (一个区域中有八个村庄) 的管理人，才有资格和这八个年长者商讨事务。一个八人委员会，经秘密投票，在至少在有六个人同意的情况下，再选出一个代表，参加国务会议。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“举例来说，在澳大利亚有六个洲，每个洲都有八个城镇 / 地区，在洲会议上就会有八个代表，每人代表一个城镇 / 区域。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“洲会议由一个德高望重的人主持，讨论所有政府遇到的各种日常事务，如供水、医疗、道路等。关于路，黑人和黄种人都用一种很轻便的，配有燃氢引擎的车辆。由于有抗磁和抗重力装置，车辆可以离开地面行驶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是，再说回到他们的政治体系，他们可没有什么‘政党’，一切都仅仅取决于公正和智慧。长期的管理经验使他们明白，建立持久的社会秩序，需要两个不可缺少的、最重要的条件 —— 公正和严明。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“关于他们的经济和社会结构，我以后再给你讲。现在，先给你提一下他们的法律系统。比如有一个小偷，被认为有罪，就会在他常用那只手的手背上烙一个印。也就是说，右手优势的小偷会在他的右手背上留下烙印。如若重犯，他的左手就会被砍掉。这种方式，就是在今天的阿拉伯 (Arabes) 社会中仍实行着。如果他还偷，右手也会被砍掉，前额上也会被烙上永远去不掉的记号。没有了手，小偷就只能可怜兮兮地乞求家人、路人给予食物和其它东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为他的脸表明了他是个小偷，他的生活就会变得非常困难，以至于他宁愿死去。这样，小偷就成了一个活生生的例子，一个贯犯的下场。不用说，当时的小偷很少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你可以想象得到，谋杀也很少。凶犯嫌疑人会被带到一间特殊的屋子里独自待着，帘子后面会有一个‘思维监测器’—— 那其实是人，有特殊的心灵感应能力的人，由他来感知这个嫌犯的思想。但他仍然还要在一个特殊的大学里持续不断地进行培养，以便提高这种能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你也许会反驳说：经过训练，有可能使人的思想变成一片空白，而让你什么也监测不到。但是，嫌犯绝对做不到连续六个小时都保持在这种状态。再说，在他不经意的时候，会让这个‘被测者’不时地听到一些事先编好的声音而迫使他中断这种专注状态。为客观和避免偏差，通常有六个人参加这种思维监测工作。在稍远的另一栋楼里，对原告和目击者 (证人) 也要进行同样的监测，期间没有任何语言交流。第二和第三天各重复一次这样的监测，每次八小时。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“第四天，所有的 “思维探知者”(mind-readers，拥有 “它心通” 能力的人) 各提交一份报告给审判组。审判组由三人组成，由他们面试及交叉检查被告和目击者。没有律师和陪审员。法官会在他们之前得知所有案情的每一个细节，为的是能绝对肯定被告是否有罪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为处罚是死刑！恐怖的死刑！米歇，凶手将被活生生地扔给鳄鱼！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再比如强奸，被认为是比凶杀更严重的罪行。因此，惩罚更加残酷，强奸犯会被涂上蜂蜜埋在地里，肩膀以上露在外面，其惩罚的实施者是紧靠他的大群蚂蚁。有时，犯人要 10 到 12 个小时才会死去 (好像比凌迟还恐怖 —— 译者)。所以，你现在明白了，他们的犯罪率非常低，不需要监狱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涛，难道你不认为惩罚太残酷了吗？”“想一想一个 16 岁姑娘的母亲吧，女儿被强奸之后又被杀害了，她就能忍受这种失去女儿的、最残酷的伤害吗？她对此事的发生没有任何过失，却要承受这种痛苦！而对罪犯来说，他在这么做之前是知道后果的，因此，他必须得到应有的惩罚。但正如我说的，当时的犯罪率几乎为零。”“现在再回头谈一谈宗教崇拜问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我以前说过，这两个种族都相信轮回，但在信仰上却有所区别，而这种区别常常会使他们产生为不同的宗教团体。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;首批人类的发展里程&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#首批人类的发展里程&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 首批人类的发展里程&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;黑人的宗教分裂，导致愚昧思想产生，高纬度文明出手干预，毁掉了破坏人类往心灵方向发展的组织团体。若干年后的发展，分裂出去的黑人组织又重新跟之前的团队建立了友好的关系，几个种族也在进一步融合。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在黑人中，这种宗教分裂产生了可怕的后果。”“就这样，大约有 50 万黑人最终在牧师的宣导下迁移到了非洲 —— 就是现在的红海地区。当时还没有红海，整个土地都属于非洲。他们修建了村庄和城镇，但是，我刚刚说的那种在各个意义上讲都是行之有效的政治制度，却被抛弃了。牧师们自己选举了政府首脑，因此，这些被选者或多或少地成为了牧师的傀儡。从那以后，人们就不得不面对许许多多的麻烦，相似于你们现在地球上的人类所不得不面对的那些麻烦一样，如腐朽、卖淫、吸毒和各种形式的不公正。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“而黄种人，他们的政治体制还是十分健全。尽管在宗教信仰上有一些差异，但他们的牧师在国家管理上没有发言权。他们和平、富裕地生活着 —— 和那些迁移到非洲的黑人一点都不同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们的军队使用什么武器？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“武器很简单，因为‘简洁往往胜过复杂’。他们的武器非常有效，完美无缺。黑种人和黄种人都从原来的星球上带来了你们现在所称的‘激光’武器。这些武器由一组特殊的人掌握，而他们又受着国家领导人的指挥。两个种族的人商定互相交换 100 名观察员，这些观察员由大使和外交官组成，各为其主。同时，也确保了每个国家不能出现武力超强而失衡的局面。这个方法是如此的完美，于是，人们度过了 3550 年和平幸福的美好时光。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“迁到非洲的黑人却没有得到携带这种武器的允许，因为，他们被认为是脱离主义分子。他们在非洲渐渐地扩展，定居在现在的撒哈拉沙漠地区。当时，那里是一片富饶的土地，气候温和、草木茂盛，有众多的动物在栖息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“牧师让人们修建了教堂。为了满足他们对财富和权利的渴望，他们向人们征收着极重的赋税。这些从不知贫穷为何物的人们，现在分成了两极 —— 富有的和贫穷的。牧师们，还有那些帮助牧师掠夺穷人的人，当然属于前者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“宗教变成了偶像崇拜。人们制作出了石质和木质的上帝，向上帝和诸神献上祭品。没多久，牧师们就坚持要以活人作为祭品了。从迁徙之初起，牧师们就竭力使人们变得愚昧无知、远离真理。随着长达数年在智力和体力发育水平上的降低，牧师们已经能较有效地控制人们了。这种‘发展了的宗教’已经和最初激发的‘脱离运动’的那种宗教已经风马牛不相及了。对人们的控制已经变成了牧师们基本的和首要的任务了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“宇宙法则要求人类的基本任务是 —— 不管你住在哪个星球上，都要以心灵发展为主要目的。而这些牧师，通过使人们无知和对人们进行谎言误导，使整个‘族群’的心灵发育倒退了，违背了这最基本的法则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这时候，我们决定出面干预。在此之前，我们也给了牧师们最后一次机会。通过心灵感应和托梦，我们先让主教知道 —— 以人为祭品的行为必须停止，要让人们回到正常的心灵发育轨道上来；人类有肉身的目的，就是为了心灵的发育成熟，而你们现在的所作所为违背了宇宙法则。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“主教被极度震惊了。第二天，他召集了牧师会议，向大家告诉了他的梦。小部分人谴责他是叛徒，另一部分人认为他是年迈糊涂，还有一部分人觉得这可能是他的幻觉。讨论数小时之后，15 个人中有 12 人坚持保持现行的宗教，认为最好的办法就是保持控制，促使人们相信和害怕‘奖善惩恶的上帝’; 而他们 (牧师们) 就是上帝在地球上的代表。对于主教讲的、关于梦的事情，他们一句也听不进去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的处境非常微妙而难以掌握，米歇。我们本来也可以让我们的飞船直接出现在他们的面前，并与这些牧师们直接对话，但他们能认出我们空中的飞船，因为他们在澳大利亚时也有飞船。他们准会毫不迟疑地进攻我们 —— 因为他们会非常忧虑和害怕失去他们在整个民族中的统治地位。他们已经有了用于镇压暴动的军队和相当强大的武器，当然我们也能轻易摧毁它们。但我们更希望与他们直接对话，使他们重新回到正确的轨道上来的。但是，从精神心理学上讲，这将是一个错误。这些民众已经被训练得顺从他们的牧师，根本不可能明白我们为什么要干涉他们的国家 —— 如果这样，我们的一切努力都会白费。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“考虑到以上因素，我们就在某天晚上乘飞船来到这个国家大约十公里的高空。该城的教堂和圣城就在城边一公里远的山岗上。我们用心灵感应通知那主教和那两名相信他的牧师，要他们步行到离圣城一公里半的美丽的公园中去。然后我们以复合幻觉技术，使门卫们打开大门释放了犯人、服务人员和士兵们。事实上，除了那罪恶的牧师们以外，所有的人都被疏散出了圣城。尽管天空中有奇怪的‘景象’，所有的人还是全部跑到城的另一边了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“天空中，长有翅膀的‘天使’们在围绕着夜空中发出的、有着极强光亮的云彩飞翔”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么会那样呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是复合幻觉技术，米歇。这样，在很短时间里，通过我们的安排，圣城中就只剩下那 12 个邪恶的牧师了。当一切就绪时，我们的飞船就将圣城、包括神庙，都给摧毁了。用的就是那同样的武器 —— 你已经见过它的效力了。当时，岩石四飞，墙壁倒塌成了一米多高的土堆，它们的崩溃见证了这种‘罪恶’的结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“的确，如果它们被摧毁得一点不剩，人们便会很快忘记的，因为人类很健忘。所以，为了开导人们，我们从明亮的云层中发出了一个声音，警告说：上帝的愤怒将是十分可怕的，比他们看到的还要可怕，他们必须遵从主教，按他的要求去做。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当这一切都结束后，主教就站在人群前说，他以前错了，现在最重要的是大家齐心协力朝着新的方向前进。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“主教的工作得到了那两个牧师的支持。当然，一开始是很难的，但眼前的现实帮助了他们 —— 仅在数秒钟内，圣城就被摧毁了，罪恶的牧师们被处死了。不用说，这使人们都相信这是上帝的神迹，因为被关的 200 多人也被同时释放而自由了，否则，第二天他们全都会被当作供品的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这件事的细节都被记录了下来，但这些也在数世纪以来的传说和故事中被歪曲了。但无论如何，其直接的结果是所有的事情都发生了变化 —— 那些在以前还在奴役和掠夺穷人的富人们，在目睹了圣城和那些牧师们的下场后，现在变得相当的谦虚，也帮助着新的领导者进行必要的改革 —— 他们毕竟也害怕得到同样的下场。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“逐渐地，人们又变得自满了，就像他们在脱离原黑人国家之前那样。在数世纪追求乡村式而不是工业化和城镇化的过程中，他们扩展到了整个非洲大陆，人数也最终达到了数百万。然而，只是在红海和流经非洲中心的大河两岸有些城镇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们花了极大精力提升自己的心灵能力，很多人能够抗地心引力而在空中漂浮一段距离；心灵感应在他们的生活中重新占有了重要的位置，成了很平常的事情。常常可以看到，一些肉体疾病能够仅靠放上双手就可以治愈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在澳大利亚和新几内亚的黑人之间又建立了友好关系。新几内亚的黑人定期地访问澳大利亚，乘坐的就是他们有时称之为‘喷火战车’的宇宙飞船，这种飞船仍然被他们的澳大利亚兄弟们使用着。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黄种人，作为较近的邻居，也开始以小数量向非洲北部迁移。他们被‘上帝乘坐喷火战车到来’的故事惊得目瞪口呆。这就是传说中人们对我们那次干预活动的描述。”“在肉体上讲，是黄种人首先与黑人有了血缘关系，这一点也许很难让人相信。在巴卡拉梯尼星球上，人种之间的混合从未达到像在地球上如此密切的程度。民族学家们对这种混合的结果很感兴趣。这种混合在地球上形成了一个新的种族。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的确，这种混合产生了身体里有更多的黄种人的血液，性情比黄种人和黑种人都更为平和的新种族。他们最终结伙成群，定居在现在的阿尔及利亚、突尼斯、非洲北部。这个新种族就是你所知道的 —— 阿拉伯人，但可别以为他们很快就成了现在这个样子，长达数世纪的时间和气候都对他们模样的形成起了很大的作用。我在此只能简略地告诉你 —— 种族之间是怎样出现融合的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就这样，地球居民一切都安然有序，只除了一件事 —— 天文学家和学者们非常担忧的一件事情 —— 就是有一个巨大的星体正冲着地球而来。这种可能性在当时还是轻微的，几乎察觉不出来，但却是毫无疑问的了。”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;地球最初文明的覆灭&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#地球最初文明的覆灭&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 地球最初文明的覆灭&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;地球被天体撞击，首批人类基本上全部都没有了，巴卡拉梯尼人建立的文明消失不见，幸存下来的人技术回归原始，变成了地球上的土著人。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“这事首先是被位于澳大利亚中部的 Ikirito 天文学家观察到的。数月后，只要告诉人们朝天空的那个方向看，就连肉眼都可以辨认出它那清晰的、险恶的红色。再过几周，这个星体变得越来越清晰可见了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“澳大利亚、新几内亚和南极洲的政府们做出了一个非常重要的决定，这个决定很快也就被黄种人的领袖们同意了。那就是，在这个天体与地球发生不可避免的碰撞之前，所有的宇宙飞船都处于待命状态；飞船上应尽可能地装载专家们 —— 医生、技术人员等 —— 也就是说，是那些在灾难之后有可能对社区有用的人才。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们想到哪儿去？去月亮？”“不，米歇，当时地球上还没有月亮呢。他们的飞船可以持续飞行 12 周。长期以来，他们已经丢失了超常距离飞行的能力了。他们计划绕地球轨道运行，这样可随时降落在地球上最需要他们紧急支援的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“80 艘宇宙飞船准备就绪了，上面装载了数量庞大的人类 —— 这是在他们日夜举行的会议上决定的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“黄种人也同样准备了 98 艘飞船。但在非洲，那里从未有过任何飞船。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我得提醒你，除了各国最高领导人之外，任何飞船上都没有部长级官员。这一点你可能会觉得奇怪 —— 因为，如果同样的事情发生在现在的地球，很多政治家都会争先恐后地爬上飞船逃命。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一切都就绪了。人们都在等待着碰撞的消息。飞船的使命是秘密的，因为担心人们会认为他们被官员们背叛而恐慌，甚至可能会在飞船基地就出现暴力冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基于同样的考虑，为了降低可能出现的恐慌，官员们低调地向人们解释这次碰撞可能会带来的灾难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，考虑到天体运行速度，碰撞已经迫在眉睫，只有 48 小时了。专家们都同意这个计算 —— 几乎是全部同意。”“宇宙飞船计划在预算的碰撞时间之前两个小时同时起飞。之所以要在只剩下如此短的时间里起飞，是为了能在灾难后的空间里待尽可能长的整整 12 周。计算结果表明，碰撞将发生在现在的南美洲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这样，一切就绪，就等着在澳大利亚中央时间中午的 12 点起飞。可是，要么是因为计算错误，这是极有可能的；要么是这个天体突然出乎意料地加速了，它于中午 11 点就出现在天空了。天空明亮得像橘黄色的太阳。起飞信号立刻就发出了，所有的飞船都升了空。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了立刻离开地球大气层和地心引力，有必要利用‘隧道’(warp)。当时，这隧道大约在现在的欧洲方向，尽管这些飞船全在飞行着，但在他们还未到达隧道前，天体就与地球相撞了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它进入大气层后自行就碎成了三大块。最小的一块直径也有好几公里，击中了现在的红海地区；另一块较大的，击中了现在的帝汶海；而最大的那块落在了加拉帕戈斯群岛 (位于厄瓜多尔西边)。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“碰撞的结果十分可怕 —— 太阳变成了暗红色，像个气球一样滑向地平线，它很快停止了下滑，又渐渐地上升。但只上升到一半，就又‘落’下去了。地轴立刻就发生了偏转！地球上出现了可怕的巨大爆炸，因为球体的两个大碎片穿透了地壳。在澳大利亚、新几内亚、日本、南美洲 —— 基本上在地球的任何地方都发生了火山爆发。新的山脉立刻就形成了。300 多米高的巨浪冲刷了澳大利亚五分之四的陆地，塔斯马尼亚岛 (Tasmania，位于澳大利亚东南) 从澳大利亚大陆分离了出去。南极洲的一大片都淹没在了海水中，在澳大利亚和南极洲之间形成了两个巨大的水下峡谷。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一大片陆地从南太平洋中央浮出了水面。缅甸的很大一片都沉入了海洋，就是现在孟加拉湾的地方。另外一个盆地下陷，形成了现在的红海。”“宇宙飞船来得及离开吗？”“不完全，米歇。专家们犯了一个致命错误，可是他们&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往往会辩解说，他们不可能真的预计到会发生什么事情 —— 他们估计到了地轴偏转，但没有估计到地壳震荡！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“宇宙飞船是进入了抗引力隧道，但又被拉回了由于天体碎片进入大气层而引起的大气回旋中，被天体尾部的无数碎片所击中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只有七艘飞船 —— 其中三艘上是黑人，四艘上是黄种人，在竭尽全力后终于逃离了地球。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“地表隆起持续了好几个月。在天体击中的地点，出现了成千座火山。澳大利亚的大部分地区都弥漫着火山喷发出的有毒气体，数分钟内导致了成百万人死亡。我们的观察表明，澳大利亚几乎所有的人类和动物都灭绝了。在一切都平静之后，只有 180 人生存。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有毒气体是这可怕死亡的一个重要原因。在新几内亚，那里的毒气较少，死亡也较少。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我想问你一个问题，涛，你说过黑人是从澳大利亚迁移到新几内亚和非洲的，那为什么现在澳大利亚的土著居民和世界上其它地方的黑人不一样？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“问得好，米歇。我该告诉你更多的细节。灾难的结果是 —— 地壳隆起的同时，具有强烈放射性的铀喷散在地球表面，但这只是发生在了澳大利亚。那些逃过死亡的人们却逃不过放射性伤害，就像在原子弹爆炸中生还的人一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们的遗传基因受到了影响，所以今天非洲人的基因和现在澳大利亚黑人的基因不一样了。再说，整个环境都发生了巨变，他们的食物也和以前不一样了。随着时间的进展，这些巴卡拉梯尼人的后代被转变成为现今的土著居民了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“地壳继续隆起形成了山脉，有些是突然的，有些需要好长时间。海洋巨隙形成了，它吞噬了整个城市，然后又关闭了起来，将罹难地区的一切文明吞噬得一丝不留。在灾难极峰时，洪水泛滥，整个星球好像从未曾有过人类存在过似的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当时，众多火山同时向天空喷射着大量火山灰，喷吐得如此之高，致使整个天空都黑了。海洋中成千平方公里的海水都沸腾了，升腾的水蒸气与火山灰搅和，形成了厚重的云雾。这云雾又变成了倾盆大雨，其惨烈程度你都很难想象得出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“天空中的飞船呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“12 周以后，他们不得不降落地球。由于看不到地面，他们就降落在了现在的欧洲。七艘飞船中只有一艘成功降落了下来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其余的飞船都被卷入了暴风，摔落在地。当时，整个地球上都有这种暴风、旋风，风速达每小时 300~400 公里。旋风出现的主要原因是地表巨大的温差 —— 这又是由于火山的突然爆发造成的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这唯一的飞船降落在现今的格陵兰。船上有 95 名黄种人。许多人都是医生和其它学科的专家。由于降落在了极其不良的地理环境中，飞船受到了损伤，再也不能起飞了，但它仍可作为遮风避雨的地方。他们的食品储备足够使他们消耗很长时间，因此，他们尽了最大努力将自己重新组织了起来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大约一个月后，一场地震将他们也全部吞噬，包括飞船。这最后一次灾难将地球上所有的文明都摧毁了。天体碰撞带来的连锁灾难波及到了整个地球 —— 新几内亚、缅甸、中国、还有非洲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然沙哈拉地区受到的损伤较其它地区稍小一些，但是，所有沿红海所建立的城镇都被新生的海洋吞没。简而言之，地球上不再有城市，成百万的人和动物都消失得无影无踪了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不用说，辉煌的澳大利亚和中国文明就只不过成了记忆中和传说中的事情。全球性的大饥荒很快也出现了，人们被新生的裂缝和海洋分割为不同的部分，地球上第一次出现了人吃人的悲剧。”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;超智神灵创造世界&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#超智神灵创造世界&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 超智神灵创造世界&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;“我们要托付给你一个任务，就是报告你这一路的所见所闻。你回去后，要写一本或数本书来报告这些见闻。你现在意识到了，我们观察你们地球人类的行为已经有数万年之久了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有部分人现在已经处在接近历史性转变的紧要关头，我们认为，我们应该帮助他们。如果他们愿意听从劝告，我们能够保证他们回到正确的轨道上 (进入高一级的灵体进化轮回)。这就是为什么我们要挑选你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“米歇，两千多年前，人们会相信耶稣所说得‘他是上帝派来的’吗？当然不会，不然他们就不会把他钉死在十字架上了。可现在，成千上万人都这么相信了呀”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谁相信他？人们真的相信他了吗？涛？他到底是谁？首先，谁是上帝？有上帝吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我一直在等待着你问这些问题。问题得由你提出来，这一点很重要。在一块古代的 Naacal (粘土版、石刻版 —— 译注) 上写道：(天地) 起初是空，漆黑寂静。造物主 (TheSpirit)—— 超智神灵 (theSuperiorlntellige-nce) 决定创造世界。祂命令四种超级力量 (foursuperiorforces)。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人的智力很难理解这一点，就算是非常发达的人类，也难以理解这一点。事实上，从道理上讲，这是不可能的。但是，你的灵体从身体分离出来之后就会明白的。看，我说得太多了 —— 还是回到我们刚才的话题上吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最初，一切皆无，只有神灵 (TheSpirit)。神灵过去是万能的，现在也是万能的 —— 这远远超出了人们的理解。神灵是如此的万能，以至于祂能仅通过意愿就使原子发生爆炸而产生不可思议的力量。事实上，神灵想象出了世界 —— 祂想象出了如何去创造它 —— 不论是从最宏观的还是到最微观的细节。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祂想象原子时，就像想出了原子的样子和组成等等；祂想象运动着的东西应是什么样，也想象了如何让它运动；祂想象有生命的东西时，也就想象着这些东西又该是什么样和怎么才能让它们有生命；祂想象静止的东西，或看起来是静止的东西时，同样也就想象着这些东西该怎样让它们静止。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但一切仍然处于祂的想象之中，所有的想象物都在黑暗之中。一但对所要创造的东西有了总体概念，祂就用祂超精神心灵的能力，同步创造了宇宙的四种力量。籍此，祂实行了第一个也是最巨大的原子爆炸 —— 就是地球人类所称的宇宙大爆炸 (TheBigBang)，神灵就在宇宙中心制造了它。黑暗消失了，宇宙按照神灵的意愿诞生了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“神灵过去是、现在是、将来也是宇宙的中心。因为，祂是宇宙的大师和创造者”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那么，” 我打断她，“这是基督教所讲的、上帝的故事，或大致上是如此 —— 我可从来都没有相信过他们的胡说八道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“米歇，我所说的与地球上的宗教无关，更与基督教无关。不要把宗教与创世和创世本身的简单过程混淆在一起，也不要把理性的和非理性的宗教歪曲混为一谈。这个问题我们以后还会有机会讨论，你会多少意想不到的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，我再给你继续解释宇宙的诞生。经过上亿年 —— 对神灵来说当然只不过是‘现在’了，但对我们的理解水平来说，那就是上亿年的过程。整个世界，太阳和原子形成了，就像你在学校学到的那样，行星们绕着它们的太阳旋转，有些行星有时还有自己的卫星。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在某些太阳系的一定时期，有些行星冷却了 —— 大地形成了，岩浆凝固了，海洋出现了，陆地变成了大陆板块。最后，这些行星变得适合某些种类的生命居住了。所有这些都发生在初级阶段，是在神灵的想象中创造出来的，我们称之为原子力 (Atomicforce)。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这个阶段，祂用第二种力创造了原始生命 —— 原始动物和植物。以它们为蓝本又创造出更多的亚种。这第二种力称为超宇宙力 (OvocosmicForce)。因为，这些动物和植物都是由简单的宇宙射线所产生的，全都来自于宇宙核心。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最初，神灵想象着能通过特殊的生命体来体验感情。于是，祂通过第三种力想象出了人的原型，这样人也就产生了。这第三种力我们称之为超天体力 (OvoastromicForce)。你过去想过没有，米歇，要创造一只动物甚至一个人要多高的智慧？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“无论人情愿与否，血液都在我们的周身循环，靠的就是心脏百万次的搏击；肺脏通过复杂的机制使血液变新鲜；神经系统，大脑在五种感官的帮助下下达着指令，神经纤维高度敏感，它能使你在十分之一秒内将手从火炉上抽回而不至于烧伤。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你以前是否曾想过，为什么在一个星球，比如像你们的地球上，数以亿计的人其指纹无一相同？为什么我们所称的血液‘晶体’，像指纹一样，也因人而易？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们的和其它星球上的专家们已经试着和正在试图创造人类，他们成功了吗？就算是他们创造的、最高级的机器人，和人相比也不过是个粗俗的机器罢了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回到我刚才提到的血液晶体，它只好被描述成特定个体血液的某种频率振动，与血型毫不相干。地球上各式各样的宗教门派都不认为输血是‘正确’的。他们的信念来自于牧师的教导和他们自己对此事的理解，以及他们的宗教的教义 (书本)。他们应当寻找真正的原因，那就是 —— 不同频率的血液混合之后所产生的后果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果输血量大，这对受血者多少会有影响。其受影响的时间长短与输血量的多少有关，虽然这种影响通常并不致命。经过一段时间 (通常不超过一个月)，受血者的血液中就不会再有一丝一毫供血者的振动了。别忘了，这种振动与其说是血液的流体物理的振动，不如说是整个躯体的振动。”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;海奥华高纬文明初探&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#海奥华高纬文明初探&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 海奥华高纬文明初探&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;米歇来到了海奥华星球，这个星球上的重力、计时、饮食、思维，建筑都与地球上有着很大的不同。这是一个高度文明。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“快到了，我们正在减速。离海奥华只有 84800 万公里了，再过 25 分钟就到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着继续飞行，海奥华在屏幕上越来越大。我一眼不眨地盯着屏幕，眼前展现的是无比漂亮的景象 —— 最初，在我脑子里闪过的第一个词是 “光辉灿烂”—— 接着另一个词又冒了出来 “金色”。但是，这种色彩产生的效果是语言所无法形容的！如果硬要找个适当的词描述一下的话，那大概就是 “光明的气状金色” 了。事实上，就好像一个人投入了一个光芒四射的金色泳池 —— 空气中几乎到处都是金色的，甚至细微的尘埃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们朝着海奥华缓缓下降。控制台的样子看不到了，取而代之的是陆地的轮廓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地平线上有一片海洋，其中散布着许多各色的岛屿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离海奥华越近，看得也就越清楚。下降时摄像机停止了工作，我后来才知道其原因。当时，感受最深的是眼前的色彩 —— 我都眼花缭乱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的色彩，在每一种色调上，都比我们地球上的清晰、鲜亮、逼真。在涛的语言里，有一个词，给地球和其它与地球相似的星球上的色彩下了一个定义 —— 我们的色彩是 Kalbilaoka，我将它翻译为 “暗色”，而她们的色彩是 Theosolakoviniki，意思是物体本身放出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的注意力又被吸引到了屏幕上，一个像蛋一样的东西 —— 对，是蛋！我能看到上面有蛋的地面。有些蛋面上，一半有蔬菜，一半是光秃秃的。有些蛋似乎比另一些大点。有些蛋倒着，而另一些竖着、有个看起来似乎有较尖的末端朝向天空。我被这景色震住了。我转身朝向涛，正想问她这些蛋的事情时，屏幕上突然出现了一个圆形的格子，由数个大小不一的圆球形建筑物围绕着。稍远处，有更多的 “蛋”，这些蛋大极了。我认为这些圆球体就是我们这种宇宙飞船。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对，没错！” 涛在她的座位上说。“这圆形的格子就是飞船很快就要降落的着陆点，我们正在下降。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那些巨大的蛋，它们是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涛笑了，“是建筑物，米歇，现在有更重要的事情需要对你解释 —— 我们的星球上有许多让你吃惊的东西，但有两样东西可能对你有害，因此，我必须确保你有基本的防护措施。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“首先，海奥华的重力与地球不一样，在地球上你体重 70 公斤，而在这里你就只有 47 公斤了。离开宇宙飞船时，如果不小心，你就会失去平衡。你可能会因跨步太大摔一跤而受伤的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种轻微的振动，提示我们已经着陆了。这次超常的旅程结束了 —— 我就要将我的脚踏上另一个星球了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“走吧，米歇，欢迎来到海奥华！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出了飞船，沿着一条小道，没走多远，我就感到身体变轻了。虽然多少有些不自在 —— 因为我有几次都失去了平衡。涛扶着我，但总的感觉还不错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍走了一会，我们来到了路边的一个圆形平台，那儿有些屋子围成圆形。涛坐在平台的一个座位上，招呼我坐在她的对面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她拿了个什么东西，大小像步行对话机。我立刻就觉得被固定在了座位上，一动也不能动 —— 和在飞船上被那无形的力场所固定住一样。之后，平台随着轻轻的嗡嗡声轻柔地升了起来，离地数米高后就快速朝八百米外的那些 “蛋” 飞去。带有淡淡香味的空气吹在我脸上未被罩住的部位，非常舒服。气温大致是摄氏 26 度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只数秒钟，我们就到了。我们径直穿过了 “蛋” 的墙壁，就像是穿过了一层云一样。平台缓缓地停在了这 “建筑物” 的地板上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我朝四周看了看。真不可思议 —— 这 “蛋” 不见了，而我们却的的确确是在 “蛋” 的里面，四周目光能及的是一望无际的田野！我们居然能看到降落场和场上的飞船，简直就像我们是在外边一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;离我们不远，大约有 20~30 个人。大家都在操作台和屏幕前，显得多少有些忙碌。屏幕上闪烁着彩色的光，和在飞船中看到的相似；空中弥漫着某种轻音乐，非常轻缓，就像是在歌剧院中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这大 “蛋” 边上还有些小 “蛋”，涛示意我跟着她朝其中一个小的走去。一路上，身边的人们都向我们微笑问好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们不习惯地球人的面部表情。这里的人的表情，你根本无法想象，她们都是一种持久欢喜的样子。我不知道这到底是怎么回事 —— 她们看起来就好像每一秒钟都有极好的消息等着她们似的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这儿所看到的所有人似乎都是同一个年龄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎涛在这儿人缘极好，她总是用她那自然的、宽厚的微笑回答着人们各式各样的问题。不久，这里的一些主人要返回她们的工作岗位，我将此看成是我们也应该离开的信号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我又戴上了面罩，在一片友善的祝愿声中，离开了宇航中心大厅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们又进入了飞台，立刻就加速朝远处一片森林飞去。飞台以每小时 70&lt;sub&gt;80 公里的速度在离地 5&lt;/sub&gt;6 米的空中飞行着，空气温热而芳香。我又感到了空中飘荡着的音乐声，而这一切是我在地球上从未经历过的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们来到森林边，林中最大的树的高度给我留下了极深的印象。它们大约有 200 米高，直耸云天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最高的树有 240 米 (地球米)，米歇。” 还没有等我开口，涛就解释道，“底部直径有 20~30 米。有些树有 8000 年 (地球年) 树龄。我们的一年是 333 天，26 卡斯 (Karses，海奥华时间单位)。一卡斯等于 55 劳斯 (Lorses); 一劳斯等于 70 卡西奥 (Kasios)，一卡西奥几乎等于你们的一秒。现在计算一下。你想先去你的住处还是先看一看森林？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“先看看森林吧，涛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞台明显地减了速，我们在林中滑翔着，有时甚至停止不动，以便我能仔细观察。林中树木大多在十米以下。涛带着我在这奇妙的森林大地上体验着奇妙的旅行，她能以绝对准确和熟练地驾驭飞台。飞台和她驾驭的方式使我突然想起了飞行地毯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着她的目光，我看到在非常高的树枝上有三只巨大的色彩斑斓的蝴蝶。这些生灵有着一米长的翅膀，鼓翼翱翔在丛林的上空，非常幸运的是，它们正向着我们飞来。它们飞得越来越近，我们能看到它们翅膀上那蓝、绿和菊黄色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;栖息在树叶上时，这特大号昆虫似乎还发出一种轻微的口哨声。这使我很惊讶，我在地球上还从未想到过这种生灵能发出声音！当然，这儿不是地球，而是海奥华。这只不过是一系列让我吃惊的事件的开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在描述我在海奥华看到的那些色彩时，我深深地感到了力不从心，而词不达意。我觉得自己需要一整套新字典，而我的语言能力使我不能胜任这项工作。我一直有这种感觉：这儿的色彩都是从物体内部发出的，其种类比我知道的要多得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在地球上，我们知道红色有十五种色调，而这里有一百多种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涛让飞台转了个湾，我们很快就离开了森林，进入了一块平原。平原上有一条横贯的、绿宝石样的河流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们下降到离地面只有三米的高度，沿河飞行。河里有奇异的鱼在游动着。这鱼有些像鸭嘴兽，和我们知道的那种鱼很不一样。河水清澈得像晶体，在这个高度上也可以将河底最小的卵石分辨得一清二楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抬头一看，我们正在向着海洋方向飞行。在一片金色的沙滩上，有着很高的、像椰子树样的棕榈树在挥舞着它们那高贵的叶子。海洋的蓝色和小山岗上淡红色的岩石形成了极妙的对比。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约有一百多人在沙滩上晒着太阳或在透明的海水中游泳，个个一丝不挂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在大约 12 米的高度上快速地飞过了这片巨大的海湾。地平线上出现了一些小点，有大有小，我想那是些岛屿，不用说它们就是我们在登陆前在飞船的屏幕上看到的那些岛屿了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在朝着最小的岛飞行时，我看到无数的鱼群在海洋中扑腾，追逐着我们的飞台在海面上投下的阴影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它们是鲨鱼吗？” 我问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，它们是达第克 (Dajiks)，你们地球上海豚的兄弟。你看，它们玩起来和海豚一样可爱。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“看！看！” 我打断涛的话，涛朝我指的方向看了看，笑了 —— 我吃惊地看到一群人正朝我们飞来，但他们显然没有乘坐任何交通工具！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们垂直着身体，在距水面约两米的高度飞快地朝我们飞来，大家很快就交叉在了一起，彼此交换了友好的问候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一瞬间，一股幸福的暖流涌满了我的全身并持续了数秒钟 —— 这是以前拉涛利曾让我体验过的，我现在将它当成是那些‘飞行人’对我的问候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们怎么会那样飞呢？他们也是用抗引力技术吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，他们的手腕上戴着塔拉 (tara)，那是像表一样的东西，手里还有一个利梯欧拉克 (Litiolac) 控制器。这两样东西用来产生某种频率的振动从而中和了冷磁吸引力，也就是中和了海奥华的地心引力。这样，即便是成百万吨的东西都会变得像羽毛一样轻。然后，使用有些像超声一样的振动，就可以掌握飞行方向，就像他们现在这样。在这里，如果要旅行一段距离，人们就用这种方法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎是一瞬间，我们就飞到了棕榈树叶下，进入一条宽阔的，两旁有着鲜花和非常芳香的灌木的通道。空气中充满了昆虫、蝴蝶和鸟儿们的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;飞台贴着地面缓慢飞行着。拐了最后一个弯，我们来到了一个小 “蛋” 旁。这小蛋位于小树丛和蔓状花卉之中。似乎这个星球上的所有建筑物都像个蛋。这些 “蛋” 是多数平躺的，但也有尖端朝上的。墙壁是淡黄色的，没有门，也没有窗。眼前这个 “蛋” 是平躺着的，好像一半埋在地下一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它大约有 70 米长、20 米宽 —— 比起我前面见过的那些 “蛋”，这个就小多了。蛋形屋外有盏灯，涛将飞台停在了灯下。我们离开飞台，进了屋。跨进屋内时，我感到一股轻微的气压，轻得如同一团棉绒。这使我想起了自己在跨进宇航中心时那同样的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些建筑物因为既无门又无窗，本身就够奇怪的了，但其内部就更奇特！就像我之前提到的那样，总的感觉就像我们仍然在屋外 —— 到处都是极其漂亮的绿树，树枝中间是蓝中带紫的天空。这蝴蝶，这花儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看到有只鸟儿正栖息在 “屋顶” 正中，能看到它的脚底，好像它是被 “钉” 在了空中似的，其效果相当奇特。唯一能让人感到是在屋内的是地毯，上面摆着看起来挺舒服的椅子和大台桌。这些家具当然是大尺寸的，以适应这些 “大尺寸” 的人们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涛，” 我问道，“怎么你们的墙壁是透明的，而我们却不能从外面看进来？我们是怎么穿过墙壁的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“米歇，首先，这间屋子是由非常特殊的磁场建成的。我们按心愿复制了自然力。让我来解释一下，人、动物和矿物，体表都有椭圆形的辉光和以太力场，你知道这些，对不对？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我点了点头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“后者由一部分电场组成，但更大程度上是由我们所称的 Ariacostinaki 的振动所组成的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这种振动持续存在，在你活着的时候有保护作用。它和辉光的振动不是一回事。为建造这些住所，我们在一个核的周围制造了矿物质 - 以太振动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涛指了一下屋子中央、两把椅子中间一个像鸵鸟蛋大小的圆蛋，又说:“请你移动一下椅子好吗？米歇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看了一下涛，想不到她会提出这种邀请，她以前可从来没有要求过我什么事。椅子并不大，我试了试，椅子的确有点沉重，但我还是将它移动了半米。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“很好，” 她说，“现在你把那个圆东西递给我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我笑了一下，相比而言，这应该是个容易的活儿。我看自己能用一只手就毫不费力地拿起它，但为避免掉到地上，我还是用了双手。我一个趔趄双膝着地摔倒在地。我真没料到，它会是如此沉重，重得使我失去了平衡！我站了起来，又试了一下。这次，我把吃奶劲都使出来了，但它还是纹丝不动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涛拍了一下我的肩膀，“看着，” 说着转身走向那把椅子，将一只手放在椅子下面，将它举过了头顶。仍然用一只手，她又将它放了下来，显然并未用多大的力。然后，她用双手抓住那圆东西，又推又拉，鼓足了劲直至她的颈部静脉都鼓涨了起来，但那圆球仍然纹丝不动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它被焊在地板上了。” 我说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，米歇，它就是这屋的中心，移动它是不可能的，也就是我刚才说的‘核’。我们在它周围制造了力场，这力场强得风雨都无法穿透它。至于阳光，我们可以调节它的穿透程度。鸟也一样，它的体重尚不足以穿透这个力场，如果有较重的鸟儿落在上面，它会下陷，这会把鸟吓得立刻飞走，而不至于发生任何危险。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真机巧！” 我说，“那么，门口的灯有什么用途？我们能从任何方位随便出入吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当然能啊，只是因为我们从外面看不到里面，随意进入可能会撞着屋里的家具。最合适的入口就是有灯光的那个地方。来，让我带你到四周看看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我跟着她，发现一个装饰得极其讲究的隔间。屋里有一个微型游泳池，好像是由斑岩砌成的。旁边有一个同样大小的池子，池子里有只天鹅，弯着头、张着嘴。样子很是漂亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涛将手放到天鹅的嘴下，水立刻就流到了她的手上，又流到了池子里。她将手缩回，水就停止了。她示意要我试一试。这池子大约有一米五高，我不得不踮起脚、高高地抬起胳膊，但我还是同样地将水引出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真聪明！” 我评价道，“这岛上有可饮用的水吗？还是你们也得打井？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涛的脸上又一次显示出被逗乐的笑容，这种神情我已经很熟悉了。每当我说错了一些对她来说似乎是 “离谱” 的事情的时候，她就会这么笑的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，米歇，我们这儿的水源不像你们地球上。这个大石鸟下面有一个装置，她将空气从外面抽进来并将空气转化为所需要的水。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真是妙极了！”“我们只不过是在发现和利用自然规律罢了。”“如果需要热水，怎么办？”“用电子振动力就行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要热水，你将脚放到这里；要开水，就放到那里。按钮在边上，它控制着这装置的功能。但这些都只不过是物质细节，没有多大意义。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这边，” 涛说着，随着我的眼光，“这是休息室。你在这儿休息。” 她指了指地板上一个厚厚的床垫，它比地板稍底一些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我躺了下来，立刻就觉得像是浮在地面似的。虽然看见她还在说着话，我却一个字也听不见了。后来，她在朦胧的帘子后消失了，这使我觉得好像是被包在厚厚的木棉样的 “雾霭” 之中。同时，耳边响起了音乐的旋律，其环境使人彻底地放松了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数秒钟后，涛的声音又响起在了我的耳边，并随着雾霭的升起和最终消散，她的声音越来越大。我站了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“觉得怎么样，米歇？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“舒服极了。” 我十分高兴地答道，“但还有件事我还没看，就是厨房。你知道厨房对我们而言是重要的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这边，” 她说道，笑着朝另一个方向走了几步。“你能看到这些透明的抽屉吗？抽屉里面从左到右分别有鱼、甲鱼、鸡蛋、奶酪、乳制品、蔬菜和水果。这最后一个，就是你们所叫的曼纳 (manna，即《圣经》中所称的天赐的食物，圣食 —— 译注)，那是我们的面包。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不管是你在戏弄我还是跟我玩，在这些抽屉里看到的不过是些红、绿、棕色和这些色彩的混合物罢了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是的，你看到的是这些食物的浓缩品 —— 鱼、蔬菜等等，是最好的厨师用特殊的方法制作的、质量最高的食品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你吃了后，就会发现这些食物很好，非常有营养。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涛又用他们的语言说了句什么，我面前就出现了一个盘子。各种食物排列成极诱人的图案。我品尝了一些，味道真的好极了，虽然它们的味道和我这一辈子吃过的任何食物都不一样。曼纳，我在飞船上已经尝过了，现在我又吃了一些。我还发现，将它和其它蔬菜混合在一起吃则味道更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说，在地球上，这种面包被称为曼纳，地球上怎么会有它呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它是我们在宇宙飞船上执行任务时经常带的一种食品，很容易做的。只要稍微浓缩一下就行了，但又很有营养。事实上，它是一种全面食品，是用麦子和燕麦制成的。只吃它你就可以生存好几个月。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这房间有安全系统吗？我在这儿安全吗？” 我担心地问。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涛又笑了。“在这个星球上，你睡在市中心的街道上也比你睡在地球上有全副武装的士兵守卫的大楼里安全。这里，我们只有进化程度非常高的生灵，绝对没有你们地球上的那种犯罪。在我们眼里，罪犯是最坏的野兽。就说这些吧，晚安！”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第四种力与神灵以太&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#第四种力与神灵以太&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 第四种力与神灵以太&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;涛带着米歇来到了七位圣贤的居住地，这七位圣贤散发着浓厚的光辉，让人不由的心生敬畏。他们接下来给米歇揭露了地球的一众谜团，并说明了带米歇来这里的原因。说明了人类担负的使命以及人生的目的，高级自我，宇宙本来面目等话题。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;那个 “首领” 打破了静谧:“就像涛曾给你解释过的那样，米歇，我们挑选你到我们这儿来，为的就是让你将来回到地球上报告一些信息，在某些重大事情上能给你们的人提出指导性的意见、建议和忠告。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在已经是某些重大事件必定要发生的时候了。地球度过了数千年的黑暗和愚昧之后，出现了所谓的‘文明’。物质技术不可避免地发展了，这种发展在过去 150 年间是飞速的。地球上过去也有过另一个可媲美的文明，从那时到现在已经有 14500 年了。地球上现在的技术进步，不但根本就无法和真正的知识相比，而且还会在不远的将来对人类造成危害！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其危害的根源，是因为它只是物质文明知识而不是精神文明知识。物质文明应当支持和有助于精神文明的发展，而不是限制和约束人们对后者的追求。在地球上，这种现象却在愈演愈烈，一切都在物质世界里兜圈子。你们地球上目前的情况就是如此。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在更大程度上，你们地球人着魔于一个单纯的目的 —— 财富，人们一生好像都是为了财富而活。人们妒忌、吝啬，憎恨富人，蔑视穷人。换句话说，你们现在的技术一点也比不上 14500 年前，反而正将你们的文明拉向倒退，将你们的精神文明一步步地推向灾难。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我注意到，每当这伟大的人物谈到 “拜物主义” 的时候，他的辉光及其它人的辉光就都闪烁着暗淡和 “污秽” 的红色，就好像一时间他们都处在燃烧着的火灰之中。(本文的拜物主义主要指只注重物质技术的开发、研究和利用，而忽视精神心灵修养的人生观和世界观 —— 译注)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们，海奥华的人们，注定要在我们自己的原则指导下，帮助、指导、有时甚至是惩罚其它星球上的人们。我们就是处在这样一个位置的人们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好在涛在我们来海奥华的路上已经简要地给我讲述了地球的历史，否则，我听了这段话准会从椅子上掉下去的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我认为，” 他说，“你已经知道我所说的‘危害人类’是什么意思了。地球上许多人都认为原子武器是主要危险，其实不是。最主要的危险是拜物主义！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们地球人类追求金钱 —— 对有些人来说，它是得到权利的工具；对另一些人来说，它是获得毒品 (drug) 的工具；还有一些人把它看成是拥有比邻居更多财富的象征。当一个商人有了一个大商店之后，他会渴望有第二个，然后第三个。如果他统治着一个小王国，他会想着增大它。如果一个普通人有一个他已经能和他的家人快乐地居住的房子，他会向往着更大一些的，或者拥有第二个，之后第三个。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为什么这么愚蠢？人总会死的，死时不得不告别他拥有的一切。也许他的孩子会乱花他的遗产，他的孙子会变成穷光蛋！他的一生都被困在了对物质享受的追求上，没有花足够的时间来提升他自己的精神层次。另外一些有钱的人们吸毒，竭力去寻找一种虚幻的天堂生活。这些人得到的报应绝对比其它人更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，” 他接着说，“我将要讲得很快，你可能跟不上我的话，米歇。但你应当理解我所说的，因为涛在你来的路上已经给你讲了一些相关的背景知识。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感到一种羞耻，几乎就像在学校里被老师训斥一样。唯一的区别是，我在此没法在自己不明白的情况下撒谎说 “我明白”。因为，他能读懂我的心思，就像在读一本打开的书！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他开恩地对我笑了，他那像火焰一样的辉光此刻又恢复了原样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“从今往后，我们将教导你，给你一个你们法语里所称的‘金钥匙’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正像你听说过的，宇宙之初只有神灵自己。祂用祂那无限的能力创造了现今物质世界的一切。祂创造了星球、太阳、植物、动物，目的只有一个：满足祂的精神需要。这是很合理的，因为，祂纯粹是个灵魂、精神。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我已经看出了你心中的疑问，为什么祂要创造物质的东西来满足精神的需要？我这么给你解释吧 —— 神灵是在物质世界中寻找精神体验的。看得出你仍然不明白，但你已经有了进步。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了有这些体验，祂想在物质中植入一小部份祂的精神。要做到这些，祂使用了第四种力 —— 这个涛还没有给你讲 —— 是一种纯精神的力。在此，宇宙法则也是适用的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你肯定知道，宇宙的形式决定了你们太阳系九个行星围绕着它们的太阳转，同样，这些太阳又绕着更大的太阳转，这个大太阳就是这些小太阳及环绕它们的九个小行星的核。继续下去，就是宇宙的中心。爆炸，就是英语里讲的‘大爆炸’，就是从那里开始的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“毫无疑问，有时会有意外和例外发生。如，有时行星会从太阳系里消失，或太阳系里多出一个行星，但最终，太阳系会重新回到它们的九个行星的基本结构。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“第四种力的作用十分重要，它要把造物主想象出的一切都变为现实。它将极微小的灵魂植入了人体，组成了你们所称的灵体。它占整个人体的九分之一，也占‘二级自我’(higher-self)—— 有时称为‘超我’(over-self) 部份的九分之一。换句话说，人的二级自我是一个整体，它将自己的九分之一派遣到人的躯体中，这一部份就叫做人的灵体。”(每个人都有一个灵体，每九个灵体组成一个二级自我。也就是说，我们每个人都有八个灵体伙伴 (spirit-mate)。我们世界上的孪生子彼此就有一对灵体伙伴。灵体伙伴之间很容易出现心灵感应 —— 译注)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“进一步讲，这二级自我是三级自我的九分之一，三级自我又是四级自我的九分之一，这种组成可持续追踪到本源。神灵的精神体验就是要经过这巨大的滤网才能获得的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“决不可认为那初始的二级自我和其它自我相比不那么重要。虽然它在低水平上工作，但它的作用极其重要。它能治疗躯体疾病 (地球上所称的精神疗法，SpiritualHealing，是在医师的二级自我的参与下进行的，不需要病人本人在场。只要病人允许，医师可以在地球上的任何地方对病人加以治疗)，甚至能起死回生。有很多这样的例子，临床上宣布死亡的人，在那些不报任何希望的医生们手上又复活了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这些例子中，常见的是人的灵体又遇见了二级自我。灵体在‘死亡’期间离开了肉体，它能感知到下面的躯体的存在，知道医生在拯救它的生命，也知道它所爱的人在为它哭泣。在这种状态下，作为灵体，它会觉得十分轻松 —— 甚至有至福极乐的感觉。它通常会遗弃它的肉体 —— 因为肉体是诸多痛苦的根源 —— 而进入灵性通道 (psychiccanal)。通道的尽头是异常奇妙的光线，之后就是至福满足的状态，这光线就是它的二级自我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果在进入这个通道到达至福满足的光线之前，他有不死的愿望 —— 不是为了他自己，而是为了那些需要他的人们，比如说是年幼的孩子，他会要求复生的。在某些情况下，他会得到应允。”(这里指他的二级自我要求复生，而它的二级自我有能力判明他的要求是否真的是为了他人而不是单纯为了自己。如果是为了他人，二级自我会容许他复生的 —— 这也是一种自然法则 —— 译注)。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你在不断地通过你的大脑通道和你的二级自我发生着信息交流，作用就像是发射机和接收机。大脑通道直接传输着你的灵体和你的二级自我之间的特殊信息。你的二级自我在持续地监测着你，日夜如此，甚至能将你从意外事故中解救出来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“比如说有人要搭乘飞机，可是出租车坏在了去机场的路上；叫的第二辆车也坏了，再叫第三辆也是如此。怎么会这么奇怪？你真相信这种巧合吗？要搭的飞机在 30 分钟后就坠毁了，无人生还。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再如，一个年迈且有风湿性关节炎，只能蹒跚行走的妇女要过马路，车辆的鸣声大作，刹车声阵阵，然而她却能够出乎意料地安全到达马路对面。怎么理解这些事情？当时还不是她该死的时候，所以她的二级自我出面工作了。在百分之一秒的时间内，她的二级自我激发了她体内肾上腺激素的分泌，数秒钟内，就使她的肌肉张力得到了增强，使她有能力跨过街道免得一死。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“肾上腺激素分泌入血液使得逃离巨灾成为可能，或通过愤怒、恐惧来克服不可能克服的事情。但是，过量分泌的肾上腺激素反过来也会变成致命的毒素。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“只有大脑通道才能在灵体和二级自我之间传递信息。做梦时 —— 或者可以说是在睡眠中 —— 还有其它的通道存在。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在睡眠的某些阶段，你的二级自我会招呼你的灵体，或给以指导建议，或以某种方式重新激励灵体，增强灵体的精神力量；或教育和开导灵体，使灵体得知解决重大问题的方法和途径。由于这个原因，你的睡眠不可被突然的噪音所打断，也不可被日间所接受的、有害的情感所造成的噩梦所打断。这一点很重要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“或许，你现在能更好地理解你们法语中的一句话 —— 睡一觉，方法到 (nightbringscounsel)。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你现在的躯体已经很复杂了，但它比起灵体和二级自我的层次进化过程就算不了什么。为了使你们星球上的普通人能尽可能地明白，下面我用最简单的词句作一些解释。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们每个人的躯体中都有一个灵体，灵体给它的二级自我传递着你一生中躯体所感受到的一切。这些感觉体验要经过九级滤网才能到达围绕神灵的以太‘海洋’。如果这些体验主要来自于‘拜物主义’，他们首先就很难从二级自我网过滤过去 —— 就像肮脏的东西不但不能通过水网，反而会把网眼堵塞住一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你能通过自己一生中无尽的生活体验，让自己的灵体得到精神心灵上的提升，灵体就会得到越来越多的精神智慧。如此进化大约 500~15000 年，你的二级自我就没有什么可过滤的了 (你的二级自我就会得到满足，而使自己的灵体进入下一个进化阶段)。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“存在于米歇躯体里的自我将会在精神层次上得到极大的提升，到达下一个层次。到那时，它就会直接与更高级的三级自我打交道了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们可以将这个过程与一个九级滤网相比较。就像让水通过滤网而去掉杂质一样，在经过了第一层过滤之后，去掉了一些杂质，但还有另一些。再通过一层滤网，再去除一些。当然，要让你明白这个道理，我不得不使用大量的比喻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“灵体在完成了它和二级自我之间的循环后，就脱离了二级自我而与三级自我结合，整个过程又得重复一遍。同样的道理，灵体此时已经是高层次的灵体了，它也就会到更高层次的星球上去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道你还没有完全理解我的话，我也担心你不能完全理解我所说的这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“神灵以祂的智慧通过第四种力创造了九级行星。你现在所处的海奥华就是在第九级，就是说，它是最高级的星球。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“地球是一个初级星球，也就是说是在星级的最底层。这是什么意思呢？地球就像是幼儿园，重点在于教育基本的社会价值观念；第二级星球就像是个小学，灌输进一步的价值观。在这两个学校中，成年指导者的作用是不可避免的。第三级星球好像是个中学，要让学生探索更进一步的价值观；下一步，你将去大学作为成人而受到教育，因为你不仅会学到一定的知识，也要开始承担公民的责任。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是九级行星进化的过程。你的精神层次越高，你得到的益处也就越大。在一个较高级的星球上，高级的自然环境和基本的生活方式都会帮助你的灵体进化。在那里，你得到食物的方式反而越简单，你的基本生活方式也更简单，这使你的精神层次提升得更快。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在较高级星球上，自然环境本身也有助于‘学生’学习。当你到了第六级以上时，不但你的灵体，而且你的躯体都会因你的精神层次的升高而获得极大的改善。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们知道你很欣赏这里的一切，你看得越多，你就会越喜欢这里，将这里当成是你们地球上所说的天堂。但是，比起你在进化成为纯精神时的真正快乐、幸福，这仍然不算什么。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不得不谨慎，不想给你解释得太多，因为你必须一字一句地报告，在你要写的书里不改变任何东西。极其重要的是，你不得掺杂进任何个人的观点观念。不过，别担心，在你开始写书的时候，涛会帮助你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这里，你仍然可以有你自己的躯体，你也可以和神灵一起融化在以太中。”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;灵魂进化及永生不灭&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#灵魂进化及永生不灭&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 灵魂进化及永生不灭&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;涛拉们告诉米歇，人类的肉体终将离开而灵魂却可以永生不灭，不断成长，完成自己的生命轮回，朝着更高级的自我进化，最终融入到神灵的以太中。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“你已经明白，灵体只住在你的躯体中的另一重身体中，它完整地记录着你在往生中所获得的、所有的智慧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“灵体只能在精神生活中而不可能在物质生活中得到充实。你的躯体只是一个交通工具。在绝大多数情况下，我们死后就与它告别了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我来解释一下，因为我知道这‘绝大多数情况下’把你搞糊涂了。我是说，我们有些人，包括我们星球上的所有人，能随心所欲地复制我们自己的身体。是的，你已经注意到了我们大多数人看起来像同一个年龄。海奥华是这个银河系三个最高级别的星球之一。我们中间一部分人能够、而且也的确是直接融入了我们所称的、伟大的以太中了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因此，在这个特殊星球上，我们已经到达了一个近乎完满的级别。不但是在物质层次上，而且在精神层次上更是如此。但就像宇宙中所有的生灵一样，我们仍然有我们的任务。事实上，任何事情，哪怕是一颗简单的小石子，也有它的作用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“作为高级星球的生灵，我们的任务和角色就是指导及帮助其它星球上的人们在精神文明、有时甚至是在物质文明方面得到提高。我们能够提供物质技术方面的帮助，是由于我们在这一方面是层次最高的。的确，就像是作为一个父亲，如果年资不高、没有受过教育、做事不老练成熟，怎么能帮助他的孩子提高精神修养层次呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果一个小孩不幸该受到体罚 —— 有时不得不这样 —— 这时，父母能不比孩子更强壮吗？某些成年人，听不得别人的劝告，实足得愚顽不化，也需要物质手段加以校正。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“米歇，你来自于一个有时被称为‘忧伤的星球’的地球，这名字的确恰如其份。因为这里面有个根本的原因 —— 那里有非常特殊的教学环境。这并不是说，那里的生活艰难得以至于你们必须做一些不该做的事 —— 你们不能随心所欲地违抗自然规律，你们也不能随意毁坏神灵给你们准备的一切！也就是说，你们不能随意破坏神灵精心设计的生态系统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在这时，涛拉，就是人们对这个大人物的称呼，打了个手势，我转回头，他在回答我心中的问题 —— 怎么对我们地球上的事情知道得如此众多和准确？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回头一看，我吃惊地几乎喊了出来，我身后站着毕阿斯特拉和拉涛利。她们的存在并没有使我吃惊，但要知道我的朋友一个三米一、一个二米八，现在却都缩小到了我一样的身高了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的嘴肯定张得老大，因为涛拉都笑了。“你会明白，我们的一些人，有时、而且这些日子经常地和你们地球人住在一起的原因 —— 这就是我对你的问题的回答。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“接着谈谈噪音这个重要的话题吧。它的危险达到了‘如果不采取措施，灾难将是不可避免的’程度！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，我们来看一看迪斯科的例子。那些习惯于听音量大于正常值三倍的音乐的人们，会使他们的大脑、躯体和灵体暴露在非常有害的振动中。如果他们能看到所造成的伤害，他们就会比逃离火灾现场还要快地躲开迪斯科。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是，振动不仅来源于噪音，也来源于色彩。吃惊的是，在你们地球上这方面的科学研究并没有继续进行下去。我们的‘成员’报告了一个特殊的试验：一个能举起某一重量物体的人，在盯了一会粉红色的屏幕之后，总是会减少 30% 的力量！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，你们把极大的精力都花在了物理身体上了，这是一个极大的错误。如果你们的精神层次不高，你们的物质身体也同样不会好。不管怎么说，你们的物质身体总会被毁坏的，总有一天会死掉，而你们的精神，作为灵体的一部分，永远不会死亡。你越注意提高你的精神层次，你就越不易被你的物质身体所拖累，也就能更快地完成自己的生命轮回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们当然能够仅将你的灵体带到我们的星球上来，但我们却连你的躯体也带来了。这里有一个很重要的原因。我知道你已经明白了这个原因，对此我很高兴。我们也谢谢你愿意帮助我们完成我们的任务的热情和愿望。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涛拉停止了讲话，似乎陷入了沉思，但他那炯炯发光的眼睛还在盯着我。我说不出这样沉默了多久，我当时激动异常，几乎失去了思维和理解能力。但我知道这七个人的辉光在持续地变化着，色彩变得在此更清晰、在彼就更淡，而最外面的辉光变得像雾一样了。这雾一样的辉光随着向外扩展，变成更强的金粉色，逐渐将这七个人都遮模糊了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感觉到涛将手放到了我的肩上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，你不是在做梦，米歇。一切都是真实的。” 她大声说着。好像要证明她说的是事实，她用力捏了我的肩膀，捏的那么重，使我肩上的伤在数周之后仍可辨认。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你为什么要这么做？想不到你会这么狠，涛！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不起，米歇。但有时候我们就得用些反常方式。涛拉总是这么隐去 —— 有时也是这么出现 —— 使你以为这是个梦。我的任务是使你明白这一切都是真实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说着这些话，把我拨得转了个圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我跟随着她，按原路离开了九圣城。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;地球定居的外星人&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#地球定居的外星人&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 地球定居的外星人&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;135 万年前到 30 万年前，一批白种人外星人移民至地球但科技全部覆灭，变成了原始人，于 30 万年前在姆大陆附近登录生存。50 万年前，地球依靠自身引力吸引了月球，月球变成了地球的行星。25 万年前，啊莱姆 X3 星球迁移数百万人类到地球，并在月球上建立了根据地。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;毕阿斯特拉示意我跟随着那三个 “年长者”。他们领我走进了其中一个蛋形屋。我们七个人全部就座后，涛开口了:“米歇，请允许我介绍一下拉梯欧奴斯 (”，她指了指其中一个人，我起身鞠了一个躬，“拉梯欧奴斯已经 14000 多岁了，他就是地球上姆大陆的最后一个国王。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不明白。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不想明白，米歇。而且，在这个特殊的场合，你和你们地球上的许多人一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我肯定显得惶惑至极，因为涛、毕阿斯特拉和拉涛利都大声笑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别显得这样，米歇，我只是想稍微刺激你一下。现在，当着拉梯欧奴斯的面，我来解释一下地球上众多难解之谜中的一部分谜，而这些谜使你们地球上的专家们百思不得其解。这些专家，我多说一句，应当将他们宝贵的时间花在更有用的事情上去。下面我将要讲的不仅仅是一个、而是好多个困惑他们的谜团。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们围成了一个圆圈。涛坐在拉梯欧奴斯的旁边，而我坐在他们的对面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就像我在来海奥华的路上解释的那样，巴卡拉梯尼人在 135 万年前就到达了地球。三万年后可怕的地壳激变冲刷出了海洋，导致了岛屿甚至大陆的形成。我也谈到，一大块陆地从太平洋底浮到了水面上。这个大陆就叫做‘Lamar’，但对你来说，最好理解为是姆大陆。最初它是一整块大陆，但两千年后，地震使它变成了三大块，大部分都位于赤道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“随着时间的推移，植物出现了，草长起来了，森林形成了。逐渐地，动物也从连接姆大陆和北美洲之间的、非常狭窄的地峡迁移到了姆大陆。就这大洪水所造成的灾难而言，黄种人较好地生存了下来，是他们首先制造了船只来探索海洋的。大约在 30 万年前，他们在姆大陆的西北方向登了陆，并在那里逐渐形成了一个小部落。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这个部落在数世纪里并没有增大多少，因为他们在向外迁移上有很大困难。这一点，需要较长时间来解释，而且也不是我们现在所谈的重点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“25 万年以前，阿莱姆 X3 星球上的人们，也就是在我们来的路上曾采集过标本的那个星球，曾经发起过星际探索活动，进入了你们的太阳系。在探索了土星、木星、火星和水星之后，他们在现在的中国那个地区登了陆。在那里，他们的宇宙飞船引起了当地众多居民相当大的惊慌。这就是他们传说中的有‘火龙’从天而降之说的来源。恐慌和不信任使当地的人们最终发动了对外星人的进攻，而外星人们也不得不使用武力自卫。这一点是外星人自己并不情愿的，因为他们不但在物质技术上先进，而且在精神层次上也很高，所以他们厌恶血腥暴力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们继续探索，发现并喜欢上了姆大陆。这是因为，首先，这个大陆上基本属于无人居住的状态；另外，就它的 (海拔) 高度而言，绝对是个天堂。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们吸取了与中国人发生冲突的教训，这一次他们特别谨慎小心。他们也认为最好建立一个基地，这样，如果再遇到地球人类中那些认真和拼命的民族时，好有个依靠。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“哦，我还没有解释过他们来地球的原因呢。他们星球上的人口不幸过度膨胀，所以，他们想迁移数百万人到地球上来。这个行动的意义是如此重大，所以，决不能出现任何失误。他们决定将大本营建立在月亮而不是在地球上，因为月亮离地球更近，他们认为那里非常安全。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们花了 50 年时间建立了月球基地。基地还没有完全建好，向姆大陆的移民就开始了。一切都很顺利。在姆大陆西北方的、那个居住中国人的小部落，在这些外星人登陆姆大陆的数百年后已经被自然完全摧毁，所以，实际上他们拥有了整个姆大陆。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们很快就修建了城市、渠道、道路，他们在道路上铺上了巨大的石板。常用的交通工具就是飞行车，和我们的拉梯沃科 (飞台) 很相似。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们从他们的星球上运来了动物，如狗和犰狳 (披甲猪 —— 译注)，后来运来了他们特别喜欢的猪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当她告诉我所有这些动物时，我想起了我们在访问那个星球时看到的猪和狗时，是多么地惊讶！一下子，我明白了所有的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些男人平均身高一米八，女人一米六。他们的头发是黑色的，眼睛很漂亮，也是黑色的。皮肤是古铜色的。当我们在阿莱姆 X3 星球上空停留时，我曾看到过一些这样的人。我相信你已经猜对了 —— 他们就是波利尼西亚人的祖先。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就这样，他们在整个大陆从南到北，从东到西都建立了定居点，其中包括十九个大城市，这其中又有七座是宗教性的圣城。小村庄星罗棋布，因为这些人是娴熟的农场主和牧业主。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们的政治体制照搬了阿莱姆 X3 星球上的模式。他们很早以前就发现，管理国家的唯一好办法就是让国家领导机构由七个人组成。这些人不得代表任何政治团体。他们的唯一目标就是整个国民的利益。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这七个人中有一个高级法官，他的表决权，一票顶两票。例如，在某个提案上有四个人反对他、两个人赞成他，他们双方就成了平局。这时，他们会展开数小时、甚至数天的辩论，直到七个人中有一个人改变主意。这种辩论是完全基于智慧以及对人民的热爱和关心的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些高层人物并不因为领导着整个国家而有什么优越的物质享受。作为领导者，是他们的使命，因为他们热衷于为他们的国家服务 —— 这就避免了让投机分子混入国家的领导阶层。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在的国家领导人可不是这样！” 我说道，心理有一丝痛苦，“这些人又是怎么选出来的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“选举的程序是这样的 —— 每个村庄或一个小区选出一名诚实、正直的人。有不良行为记录和有盲信倾向的人不得被选。被选者应当在各个方面都表现出诚实、正直。他被派往附近的城镇与其它村庄的代表们再一起参加上一级的选举。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“举例来说，如果有六十个村庄，就会有六十个因他们的诚实、正直而不是因为他们的允诺 (而后来又食言了) 而被选的代表。来自全国的代表们将聚集在他们的首都。他们分成六组，每组都有一个单独的、特殊的会议厅。在未来的十天里，每组单独活动 —— 讨论政务、参加宴会、欣赏文艺演出等。最后，他们选出一名组长。这样，如果有六十个代表，分成十个组，就会有十个组长。用同样的方式从这十个人中选出七个国务委员。再从他们中选出一个，授予国王称号。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那么，他是个民主国王了。” 我说。涛对我的评语笑了一下，拉提欧奴斯却稍稍皱了一下眉。“这种选举，只出现在国王去世而且没有指定任何接班人，或被指定者没有得到那七人国务委员的认可时才会发生。被选者被授予国王称号，首先因为他是神灵在地球上的代表；其次，在 90% 的情况下，他是前任国王的儿子或近亲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些像过去的罗马帝国。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对，是这样。但是，如果这个国王表现出独裁专断的倾向，他就会被国务委员们罢免。现在，还是让我们回到我们那些阿莱姆 X3 星球的移民们身上吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们的首都，称作萨瓦纳萨，坐落在一个高原上，(海拔) 高 300 米，俯视着苏瓦图湾。在姆大陆上，除了西南和东南方各有一个小山岗外，这个高原就是姆大陆上最高的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对不起，涛，我能打断一下吗？当你提到地壳激变在地轴发生变更的时候，你说在月亮上定居是不可能的，因为，当时还没有月亮。可现在，你说这些人却在月亮上建立了安全基地？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当黑人在澳大利亚定居以及在其后很长的一段时间里，是还没有月亮。大约 600 万年前，曾有两个非常小的月亮绕着地球运行，但最终都与地球相撞了。当时地球上并没有人烟，所以可怕的地壳激变虽然发生了，但也无关紧要。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大约 50 万年前，地球‘捕获’了一个非常大的月亮 —— 就是现在的月亮。它在经过地球时，因距离太近，就被地球吸引进了绕地球自己的轨道。‘月亮’常常都是这么来的。这一现象导致了非常可怕的灾难，结果。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说的‘距离太近’是什么意思？为什么没有和地球相撞？而且，月亮是什么？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它们本来是应相撞的，但往往并不是如此。月亮本身就是一个绕它自己的太阳旋转的小行星。它的轨道是螺旋形的，而且圆心越来越小。小行星的惯性小些，可螺旋形的旋转比大行星更快。随着旋转的加快，他们常常会被大一些的行星俘获。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果相距太近，大行星的引力就会比太阳还要大，小行星就会绕着大行星运转，但同样还是螺旋式的，最终还是会与大行星相撞。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是说我们那诗歌中经常赞美的月亮，总会有一天会落到我们的头上？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“总会有一天，是啊。但大约在 19.5 万年内不会。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我肯定显得如释重负，显得恐惧滑稽，因为我的主人们都笑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涛继续道:“当这发生时 —— 即月亮与地球相撞 —— 就是你们地球的末日。到那时，如果地球人如不能在物质技术及精神文明层次上都达到足够高度，地球就将有灭顶之灾了。但是，如果达到了足够高的层次，你们就可以转移到其它星球上去。所有的事情，都有它的必然结局。但是，米歇，现在我讲的是有关姆大陆的故事。”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;姆大陆文明的崛起&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#姆大陆文明的崛起&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 姆大陆文明的崛起&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;25 万年前到 20 万年前的时间里，姆大陆文明已经发展到了 800 万人。他们建立了金字塔，雕远东岛的巨石雕像等。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“萨瓦纳萨坐落在一片巨大的高原上，俯视着一块平均高度不超过 30 米的平原。高原中央有一座巨大的金字塔，塔上每一块石头 (有些重 50 吨) 都被切割得误差不超过五分之一厘米，使用的就是我们所称的‘超声振动’技术。这些都是在现在远东岛的哈拉顿采石场进行的，那是整个姆大陆上能发现这种岩石的地方。但当时姆大陆上还有另一个采石场，叫作奴托拉。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巨石是采用抗重力技术运输的。当时，已经有这种技术了，石头装载在平板车上，行使时，离地面有二十厘米高。路面铺有石板，铺建技术和建造金字塔的技术一样。这种道路贯通全国，纵横交错，像一个巨大的蜘蛛网连接到首都萨瓦纳萨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“巨石被运到萨瓦纳萨，按照专家和建筑师的要求堆砌起来。工程完工后，金字塔的精确高度是 440.01 米。四个面也精确地朝向罗盘的四个点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“金字塔是被用作为皇宫、还是皇陵？” 当我问这个问题时，所有的人都露出同样的、宽厚的微笑。“都不是，米歇。金字塔比那更重要 —— 它是一个工具，一个极了不起的工具。我知道你难以相信，但工具就是工具。埃及的胡夫金字塔也是工具，虽然在尺寸上小了一点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“工具？请解释一下，我理解不了。” 我真的理解不了涛的话，但我知道我就要知道一个秘密的真相了 —— 一个使那么多人百思不得其解、百探不得其义，而成为地球上那么多文学作品主题的地球秘密！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你会理解的，” 涛继续说道，“他们是高度文明的人们，对宇宙规律有相当深刻的知晓；他们用金字塔捕获宇宙射线、宇宙力、宇宙能量以及地球能量。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“金字塔内，房间是按精细的计划所建造的，被国王和其它圣贤作为非常重要的信息交流中心，与其它星球及宇宙中其它世界进行着信息交流。这种与外星人的交流在现今地球上已经不可能了，但当时姆大陆的人通过他们自己的能力，应用宇宙力与其它星球保持着交流，他们甚至能探索其它世界。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是建造金字塔的唯一目的吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，第二个目的是造雨。用一种掺有银的、特殊合金制成的盘状装置，它就能在数日内，使云层聚集在姆大陆上空而得到他们想要的雨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就这样，他们最终在全大陆上创造了一个天堂。河流和泉水从未干枯，缓缓流过那基本平坦的、大陆的四面八方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全国各地不同纬度长着橘子、柑子和苹果，果实累累，将树枝都压弯了腰。还有一些奇异的，现在地球上已经没有了的水果，产量极其丰富。有一种水果叫莱库梯 (Laikoti)，能使大脑兴奋，食用它后，能使人解决平常解决不了的问题。它虽然具有这种特性，但并不属于真正意义上的药，当时的圣贤们还是反对食用它。莱库梯也就只准在皇家园林中种植。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些人信仰涛柔 (Tharoa)—— 上帝 (theGod)、神灵 (theSpirit)，独一无二 (theoneandonly) 宇宙万物的创造者 (theCreatorofallthings)，当然，他们也相信轮回。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“米歇，我们现在讲的是很久以前在你们星球上发生的一个重大事件，为的是使你在将来能开导你们的地球人。我不打算过分详细介绍地球上曾有过的、文明程度最高的人类所居住的家园的地理情况，但你应该知道，五万年之后，姆大陆的人口达到了 800 万人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们持续不断地探索和研究着地球的各个方面。他们使用的飞船，很像你们地球人现在叫的飞碟。他们知道，地球的绝大多数地区都住着黑人、黄种人和白人，白人由于从一开始就丢失了物质技术而已经退化到了原始状态。这些白种人实际上是在巴卡拉梯尼人之后、阿莱姆 X3 人之前到达地球的。当时人数很少，定居在你们称为大西洋的地区。由于物质方面而不是精神文明方面的原因，他们的文明完全退化了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于物质方面的原因是什么意思？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自然灾难。自然灾难完全摧毁了他们的城镇及几乎所有赖以发展物质技术的装置。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我必须强调以下几点：在开始探索地球之前，姆大陆上的人曾使用萨瓦纳萨金字塔作过科学研究，研究的结果使他们决定将他们的人派往新几内亚和亚洲南部 —— 也就是说，全都派往姆大陆的西边，但同时，他们也在美洲南部和中部建立起了殖民点。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最重要的是，他们建立的一个殖民点后来变成了一个伟大的城市，它就在你们的考古学家们称之为梯阿库阿奴 (Thiacuano) 的地区，离梯梯卡卡湖 (LakeTiticaca，位于秘鲁和玻利维亚之间 —— 译注) 不远。当时还没有安第斯山 (Andes，安第斯山脉，位于南美洲西部 —— 译注)，它是后来才形成的，你很快就会知道的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们在梯阿库阿奴建立了一个巨大的海港。当时，南北美洲都是一片平原。他们修建了一条运河，将位于现在巴西的内陆海与太平洋连接了起来。这个内陆海在大西洋也有一个出口。这样就有可能从一个大洋航行到另一个大洋，也就有可能移民到大西洋的大陆了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可你说他们有飞船 —— 他们为什么不用？如果他们开凿运河，那一定是打算使用船只了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们使用飞船就像你们使用飞机一样，米歇。对非常重的货物，他们使用抗引力装置，就像现在地球上虽然有飞机但仍然使用载重汽车一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，就像刚才我说的，他们定居到了大西洲。当时，许多大西洲的白种人都喜欢迁移到北欧去，因为他们不喜欢从姆大陆来的新政府和宗教。这些白种人乘坐的是由蒸汽机和风力推动的船只。的确，在你们称之为‘史前’时期，他们发明了蒸汽机。我必须指出，英伦诸岛当时还不是个岛，而是与欧洲北部相连；白令海峡也不存在；而非洲也和南欧相连。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多大西洲的白人也迁移到了非洲北部，与当地的黑种人和黄种人的混血种住在了一起。这些人的整体混合产生了新人种。这种现象持续了数千年，他们就是你所知道的非洲北部的伊斯兰人、土阿热爵人等等。在那些日子里，我们常常到地球去。当我们认为时机合适时，我们会公开地拜访那些新的殖民点。姆大陆的殖民者有时会碰到很大的麻烦，比如在印度和新几内亚，他们没法使他们的文明与当地已经存在的文明相融。那时，我们公开来到地球，乘坐的就是你坐的那种飞船，虽然形状不一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们个头高大，明显地漂亮，在那些还没有怎么开化的人们眼中无疑是上帝下凡了。他们有时还将我们当成是吃人的动物哩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的任务就是尽量以友好、和善的上帝形象出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样就可以避免不必要的冲突和战争，也不至于因为他们的宗教信仰而对我们产生憎恨。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于那时我们频繁访问地球，因而出现了许多传说，把我们描绘成天堂来的‘巨兽’和‘喷火车’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们与姆大陆的人们保持着良好的关系。当时，我的灵体就居住在一个和我现在‘穿着的’躯体非常相像的躯体之中。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“艺术家和雕塑家们对我们很感兴趣，他们征得了国王的同意之后，为我们塑了像。哈拉顿上的那些巨雕就是他们的艺术作品。”(哈拉顿位于姆大陆东南方的远东岛上 —— 译注)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就当时的文明程度来说，他们是极伟大的艺术品。其大小和形状，用你们的话来讲就是十分‘逼真’。这就是我的雕像的来源。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“雕刻工作结束后，就要转运了，运送工具就是当时在姆大陆各地使用的巨大平台。当时的国王希望这些雕像竖立在皇宫花园，或者立在通往金字塔的大道两边。不幸的是，当代表我的那个雕像连同其它一些雕像在就要运送的时候，一场大洪水摧毁了姆大陆。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是，哈拉顿还是部份地被保留了下来。当我说‘部份地’的时候，你肯定意识到了当时那采石坑比今天残存的要大十倍。没有被洪水吞食的地方就是我的雕像现在所在的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的真人雕像就是这样在远东岛上保留了下来。当你说你在梦中梦见了我是远东岛上一座雕像的样子时，我说，我就是。你以为我是在说隐喻，你其实只说对了一半。你知道，米歇，有些梦，就像你那个梦，是受着拉扣梯那影响的，而拉扣梯那是没法用地球上的语言解释清楚的。你没有必要硬要理解这种现象，但是，在拉扣梯那的影响下，那梦是真实的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涛结束了对梦的解说，脸上又泛起我所熟悉的微笑。“如果你记不住我所说的所有事情，我会在适当的时候帮助你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说着，她站了起来，我们大家也都站了起来。拉梯欧奴斯领着我们来到蛋形屋中的一个分间 —— 休息室。在这里人们可以完全彻底地放松，因为外界声音一点也进不来。在这儿，拉涛利和另外那两个年长者离开了我们，只有拉梯欧奴斯、涛、毕阿斯特拉和我了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;大洪水摧毁姆大陆&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#大洪水摧毁姆大陆&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 大洪水摧毁姆大陆&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;涛带着米歇穿越灵空进入 1.45 万年以前的地球，见到了姆大陆文明被大洪水冲走的历史。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;涛解释说，因为我的灵力还不够高和完善，我必须服用一种特殊的药物，才能够参加一个重要和特殊的试验。就是说，我将要回到地球上姆大陆消失的时候，也就是说回到 14500 年以前的灵空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在理解灵空的意思是：每个星球的周围，在它诞生之日起，就有一种灵性空层 (或空间，时空)，或者说是个振动着的囊壳。它以比光速快七倍的速度旋转着，能像吸墨纸一样将星球发生的所有事情都无一遗漏地记录下来。其内容对我们地球来说当然是珍贵无比的 —— 可我们没有任何办法 “读历史”!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;村庄在我脚下慢慢地变模糊了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有个奇怪的感觉：有四条银色的带子将我们和我们的肉体分别联在一起，而肉体现在变得像山脉一样大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然，一道晃眼的、白金色的光在眼前闪过，之后一段时间我既看不到、也感觉不到任何东西了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我处在当时那样的情景之中，我的灵体穿过了灵空 ——“看、听、感觉。” 等等这些词都已经不再恰当了，只能故且使用。因为 “感觉是同时以一种与我们正常情况下体验的、非常不同的形式出现的，甚至于和我们以灵体旅行时的情况都不同。” 所有情景的出现就像梦、但又很真实，有时极慢、有时又极快无比。之后，每件事似乎都是自行明了的。后来我才知道，这是因为我所处状态的缘故，也与我的 “师傅们” 的密切辅助有关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然，我 “发现” 天花板上有个开口，从中望出去能看到一颗星星，我知道了这两个人是在和这颗星交换着可见的 “思维”。我看见缕缕银色烟雾从他们的头顶升起，烟雾穿过屋顶的开口与远方的星星连在了一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两个人处于完全的静态。他们周围浮散着微微金光。我知道，多亏我的同伴们的持续保护和提示，这两个人不但不能看到我们，也不会被我们所打扰，因为我们现在是处在另一个时空的观察者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我更仔细地观察了他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一个是个老人，有着一头长达肩部的白发，头上戴着一顶像犹太法学博士戴的那种郁金色的纤维便帽。他穿着一件金黄色、宽松而有长袖、长达膝盖的紧身衣，衣服将他完全包了起来。他的坐姿使人看不到他的脚，但我 “知道” 那是一双光脚。他的双手相对，仅以指尖相触。我能清楚地看到他的手指发出一丝蓝色的光，标志着他入定后产生了无比强烈的能量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的年龄相仿。另一人有一头发亮的黑发，除了他的紧身衣是亮菊黄色之外，其它装束都和前者相同。他们完全入了定，以至于好像停止了呼吸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们是在和其它世界作信息交流，米歇！” 我听到一句解释。突然，眼前的景色消失了，代之而起的是另一番景色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一座宝塔样、有塔、有正门、有着金色屋顶的宫殿出现在眼前，它的窗户被装饰得美丽如画。从窗户望出去是华丽的花园，花园的珐琅池中喷着咕咕的泉水、又散落下来，在正午阳光的照耀下形成道道彩虹。巨大的花园里到处都是树木，成千上万只鸟儿在树枝中飞来飞去，给这本已壮观的景色更增添了动态的美丽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们穿着各式各样、五颜六色的紧身衣，成群结对地在树下和湖边散步；还有一些人在有着精美雕刻的亭子下禅坐，舒适的亭子遮住了炎日的烤晒。所有这些景色都烘托着宫殿后面朦胧可见的另一个更大的建筑物 —— 巨大的金字塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我 “知道” 我们刚离开这个金字塔，正在赞叹着姆大陆首都萨瓦纳萨壮丽的皇宫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皇宫后面是涛提到过的、伸展开的高原。一条至少有四十米宽的大道，好像是由一整块石头建成的，从花园中心伸向高原。大道两旁是巨荫大树，间隔地竖立着巨大的、晰晰如生的雕像，有些雕像还戴着红色或绿色的宽沿帽子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在那些骑着马的人们中间滑翔。大道上还有些人骑着奇怪的、四条腿的、有着海豚样头的动物。这种动物我从来没有听说过，它们使我大为惊诧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它们是扇尾马 (Akitepayos)，米歇，已灭种很长时间了。” 又有人给我解释道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个动物像匹很大的马，有着多彩的尾巴。尾巴有时张&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开像把扇子，有些像孔雀的尾巴。它的臀部比马的要宽得多，身体长度相当，肩部突出像犀牛，前肢比后肢长。整个身体除了尾巴外，全身长着灰色的毛。它奔跑的样子使我想起了我们的骆驼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我强烈地感觉到我的同伴要带我去另一个地方。我们很快地飞越了正在行走着的那些人们 —— 非常快，但我却能 “抓住” 和注意到他们的语言特点。他们的语言很悦耳，似乎其中母音比子音多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我眼前立刻又出现了另一个景色 —— 有些像电影，当一个片段被切断后另一个就接上了。高原边一块巨大的场地上排列着一些机器，和我们的科幻小说家们常描写的 “飞碟” 一模一样。人们在上下着飞碟。有些飞碟正载着人们飞向一个巨大的建筑物，不用说那是候机厅了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停机坪上，飞碟发出一种 “耳朵” 尚可忍受的哨笛声。又有人告诉我，我们对这声音的感知程度及声音本身的强度，与眼前景象中的人们的感知是相似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我被深深地震动了。我正在 “目睹” 那些高度文明的、已经死去成千上万年的人们当时的日常生活！我想起也该记下我们 “脚下” 的大道，那不是由一整块石头砌成的，虽然它看起来像是如此。实际上，它仍然是由一系列大石板砌成的。石板被切割和铺设得如此精密，以至于它们的连接处只能隐约可辨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在高原边上，我们能看到整个巨大的城市、海港和后面的大海。一瞬间，我们又到了城中一条宽大的街道上。街道两旁的房屋大小和建筑风格各异，大多数的房子都有鲜花围成的大露台，而没有露台的房子也有美丽的阳台，同样种满了鲜花。在那里，我们见到了一种很漂亮的鸟。整个景色都让人赏心悦目，就像在花园里散步一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在街上，人们在行走或乘坐着毫无声息的飞行平台上，它们离地大约二十厘米，看起来这是极爽快的旅行方式。但还是有些人骑着扇尾马。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;街道尽头，是一个很大的城市广场。我纳闷，怎么没有专卖店或类似的铺子？然而，那是一个有顶蓬的市场。摊子上摆放着各式各样、赏心悦目的货物 —— 有鱼，我能认出的有金枪鱼、青花鱼、鲤鱼、鹤鱼；有各式肉类，也有种类多得数不清的蔬菜。但给人印象最深的却是花卉，整个市场好像充满了鲜花！显然，这里的人们喜欢花，他们的头上和手中到处都是花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;采购者自己选择货物，却没有任何东西作为交换 —— 既没有货币，也没有其它任何可替代的实物。我的好奇心将我的师傅们拉到了市场中心，我们直接穿过了人们的身体，这是一个十分有趣的体验！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的所有问题都得到了答案 —— 他们不使用货币，因为一切都属于社区 (community); 没有人撒谎；社区生活极其和谐。随着时间的推移，他们养成了遵守他们那十分完善和反复推敲验证过的、十分适合他们法律的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里大多数人都在一米六到一米七之间，有淡棕色的皮肤、黑头发和黑眼睛 —— 很像我们今天的波利尼西亚人。他们之中也有白种人，有两米高，有着金黄色的头发和蓝眼睛，但相对较多的反而是黑人。他们像白人一般高，却似乎有好几种 —— 一种像坦密儿人 (Tamils)，而另一些很像我们澳大利亚的土著居民。我们来到港口，那里有各式各样、大小不一的船只。整个港口都是人工建造的。我被告知，修建码头的巨石来自于姆大陆西南方奴托拉采石场。也看到了一些非常复杂的机械在工作着 —— 有造船机械，还有正在忙碌着的修理机械。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;港口停泊的船只种类极其繁多，从 18~19 世纪风格的航船到现代式样的快艇，从蒸汽机动船到超现代的燃氢货船都有。我也被告知说，港口的巨轮都是抗重力的船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卸载后的船只都飘浮在水面上。当载着上千吨的货物时，它们能以 70~90 节的速度在水面上航行而没有任何噪音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我被告知说，这些古典的船只属于远道而来的人们 —— 印度、日本和中国。姆大陆的人也定居到了那里，但尚未能够更新他们的技术。关于这一点，我从拉梯欧奴斯那里知道，姆大陆的领导人将他们的大多数技术都置于保密之中，如核能、抗重力和超声波。这个政策保证了他们在地球上的领先地位和安全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镜头又被 “剪断” 了，我们回到了机场，观看着城市的夜景。整个城市都被大灯均匀地照亮着，一片光明。拉 (Ra) 大道，就是通向萨瓦纳萨皇宫的那条大道也一样，路灯亮在大道两旁有着雕刻图案的列柱上，将大道照得如同白昼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我被告知，这些球形灯泡能将核能转变为光能，能够持续工作数千年而不必更换。我承认自己理解不了，但我相信它们是如此的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个镜头 —— 白天的景色。大道和皇宫里挤满了服装鲜艳的人群，有个巨大的白色球连接在金字塔顶上。显然，国王 (我曾在金字塔里看到过他) 已经死了，就在人群聚集之前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人群的高声嘈杂中，这个白球爆炸了，人群中爆发出一阵响彻云天的欢呼声。我好生奇怪 —— 因为死亡所激发的常常是眼泪而不应该是欢呼！我的同伴解释说:“米歇，你不记得我们给你上过的课了？躯体死亡的时候就是灵体解脱的时候，这些人们也知道这一点，所以才庆祝死亡的。三天之内，国王的灵体将离开地球回到神灵那里去。这个国王在生命的最后时期，责任重大、困难重重，但仍表现出了高风亮节。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有回答，因为我为被涛批评健忘而感到羞耻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一刹那，又是另一番镜头。我们现在是在皇宫前面的台阶上，眼前是一望无际的人群。我们旁边是个庄严的集会，其中有一个人穿着最华丽的，华丽得难以想象的服装 —— 他将是姆大陆的新国王。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他身上好像有什么东西吸引了我：我似乎对他有些熟悉 —— 我好像知道他，但就是想不起来他是谁。拉梯欧奴斯给我闪过来了回答:“那是我，米歇，那是当时的我。你认不出我，但你知道我的灵体在那个人体里面的振动。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是说，拉梯欧奴斯在不寻常中体验着不寻常！当她仍然处在现在的时空时，她还能看着她的前世！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新国王从一个高贵的人手中接过一块华丽的头巾，自己把它围在了头上。人群中爆发出一阵欢呼声。姆大陆的国王 —— 这个星球上最先进的、统治着地球将近一半土地的国家又有了新国王。人们似乎兴奋得发狂。千万个深红色、淡菊黄色的小气&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;球腾空而起，交响乐团开始了演奏。演奏家们遍布在整个花园、皇宫和金字塔四周静止的飞行平台上。每个乐团至少有二百人。每个平台上都有人演奏着奇怪的乐器，其音响效果就好像是从巨大的立体声喇叭中传出来似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;音乐我一点都不熟悉。除了一种笛子发出一种非常特别的旋律之外，其余的乐器都奏着大自然的旋律 —— 风的狂啸；花丛中蜜蜂的嗡嗡声；鸟呜声；雨滴落入湖水或浪潮冲击海滩的声音。所有这些，协奏的如此绝妙，其浪潮声好像是发自于花园，向你汹涌而来，越过头顶，在撞击了金字塔的台阶之后才消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从未想象过，无论多么先进的人类能有像这些乐团那样的组合技术。所有的人，包括那些贵族和新国王，都好像在用他们的灵魂 “体验” 着这美妙的音乐，他们是那么出神。我也想待下来欣赏了再欣赏，让自己也陶醉在这大自然的旋律中。即使处于我的灵体 —— 灵空状态，这音乐也能穿透我，使自己心神恍惚！但是，我被 “提醒” 说，我们不是来这儿游玩的。镜头就消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我又发现我们在目睹一个不寻常的会议。会议由国王主持，只有那六个国务委员参加。我被告知说，当会议仅仅只有这几个人参加时，讨论的事情往往非同小可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国王已经明显地老了，因为我们已经处在二十年后了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有在场人的脸色都是十分严肃，他们讨论的内容是他们的技术在抗震中的价值。我在百分之一秒内立刻就明白了所有的一切 —— 我能跟得上他们的讨论，就好像我是他们中的一员似的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个委员说那仪器曾经时不时地被证明是不可靠的，而另一个却说地震仪的记录完全正确，因为那个型号的仪器曾在第一次地震时，就是发生在大陆西方的那次灾难中被证明是成功的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他们说着话时，皇宫开始摇晃了起来，像风中的树叶一样。国王站了起来，他的眼睛被吓的睁得老大，他的两个国务委员已经跌倒在地。外面，巨大的喧嚣声似乎来自于城中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镜头一转，我们来到了外面。正是满月，月光撒满了整个花园。一切都变得死一样的寂静，唯一的声音是一种沉闷的隆隆声，来自于城边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然，人们在皇宫内四散奔跑。大道边上的灯柱一一倒地，跌得粉碎。国王和他的 “侍从” 们慌张地跑出皇宫，爬上飞行平台，立刻朝着机场方向飞去。我们跟着他们。机场的飞行平台、飞碟四周和候机厅里到处都是喧嚣和混乱。人们朝着飞行平台和飞碟猛冲着、尖叫着、推挤着。国王的飞台飞快地朝着边上的一架飞碟飞去。当一阵震耳欲聋的、一种奇怪而持续的像雷鸣一样的声音从地球的深处发出的时候，他们一伙已经上了那架飞碟，而有些飞碟已经起飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;机场立刻就像纸一样被撕成碎片，我们也立刻被一股巨大的火柱吞没了。那些刚起飞的飞碟被卷入火舌之中爆炸了；正在地面上奔跑的人们一瞬间就消失在了地面上那些大的可怕的裂缝之中；国王的飞碟仍停在机场上，也着火爆炸了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国王的死就好像是个信号，那金字塔也整个一摇一摇地似乎要向那巨大的裂缝掉下去。大裂缝已经在数秒钟内增宽，伸展到了整个高原，形成了巨大的裂谷。金字塔在这裂谷边上摇摇欲坠，在一阵更剧烈的颤抖之后，终于也被烈火淹没。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镜头一转，我们此刻在看着海港和城市，它们像海浪一样起伏波动着。伴随着一阵尖锐的撕叫声，建筑物开始倒塌，一幅恐怖的场面在大火中时隐时现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;震耳欲聋的爆炸声从地表深处发出、扩散。整块 “郊区” 都陷了下去，之后是大片大片的大陆也陷了下去。海水立刻补充了刚刚形成的巨坑。没多久，整个姆大陆全部被淹没在了海洋之中。它的下陷速度很快，致使海洋中形成了巨大的旋涡。我看到里面有人绝望地抓住漂流物徒然地挣扎着逃命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场大洪水把我吓得魂飞魄散，虽然我知道那是 14500 年前的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在大陆上开始了快速的 “巡视”，发现到处都是同样的灾难。海水掀起的冲天巨浪，冲刷着残存的高原，又将它吞噬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们来到一座刚刚喷发的火山附近，看到岩浆在有规则地流动着，好像有一只巨手正在将它们托起放到岩浆上面，在我们面前创造着山脉。这一切似乎没有发生多久，整个萨瓦纳萨高原都已经完全消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;景色转换了，变成了另一个。“米歇，我们要到南美洲了，那里还没有受到大洪水的影响。我们去看一看那里的海岸和梯阿库阿奴 (Thiacuano) 港口。此时，正值姆大陆国王和他的国务委员们在大地震前开会的时候。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们正在梯阿库阿奴港口的码头上。那是夜间，一轮满月照着大地，虽然它很快就要落山了。东方，天空中一丝光线预示着黎明即将到来。四周静悄悄的，守更人在码头上踱着步，那里停泊着无数船只。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几个彻夜狂欢的人吵闹着走进一间房子，房子外边还有一盏小路灯在亮着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里，我看到一些姆大陆的地球仪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们飞过运河，那里有些船只正在朝内陆海 (在现今的巴西) 的方向航行。我们在一艘航船的船桥上 “休息” 了下来。一股轻柔的微风从西面吹来，从后面推着船。船行的很慢，因为它正在通过一个挤满其它船只的区域。甲板上有三根桅杆，样式很现代化，约有 70 米长。从船身的形状看，在开阔的水面上它能行得很快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不一会儿，我们来到一间较大的海员休息室。休息里至少有十二张床铺，上面全都有人睡着。有两个年龄大约有 30 岁的人没有睡。从长相看，他们有可能是从姆大陆来的。他们坐在桌子旁，全神贯注地玩着一种游戏，那很可能就是麻将牌 (mahjong)。我的注意力被吸引到了其中一个人身上了 —— 他的年龄比他的同伴稍大些，他的黑色长辫挂在身后，还扎了个红色的结。我立刻被他吸引得就像一块铁碰上了磁石一般。一眨眼，我和我的同伴们就进入了他的身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我穿过他时，我感到了像触电一样的刺激，一股爱的、从未有过的感受沁透了我的全身，有一种和他合二为一的感觉，我一次又一次地穿过他。“这很好解释，米歇，在这个人体内，你的灵体和他又融合在了一起。他就是你，你的一个前世中的你。可是，你现在只是个观察者，不是为了要重新生活在那个时代，可别陷进去了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我怀着极其遗憾的心情，“随着” 我的同伴回到了船桥上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然，西方的远处传来了一声巨大的爆炸声，之后另一个爆炸声就更近了。仍然是在西方，天空开始像燃烧样发红。更近一些，在更清楚的爆炸声中，我们看到了火山的爆发，它使西方半径大约 30 公里的天空亮成一片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在运河和港口上，我们感到了一阵激烈的骚动，哭喊声、汽笛样的尖叫声响成一片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们听到跑动的脚步声。水手们从下面涌上船桥。在他们中间，我看到那个 “穿着我的灵体” 的水手，惊惧得像他的同伴一样。我心中涌起一股对被这灾难吓坏了的、那个 “我” 的巨大同情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市外面，在火山爆发的亮光中，我看到一个发光的圆球迅速飞上天空，马上从视野里消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那是我们的一艘飞船，米歇，” 涛解释道。“它将从非常高的高空观察灾难。它上面有 17 个人，他们将尽力帮助遇难者，但能得到帮助的人极少。瞧！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大地开始摇晃和振动。三个更大的火山从海港旁的海底喷了出来，但很快就被海水淹没了。同时，一股 40 米高的巨浪冲向海港，发出一阵凶恶的声音。但就在巨浪到达城市之前，我们脚下的土地开始上升。这海港、这城市和这城市郊区的一整块大陆迅速上升阻挡住了海浪的袭击。为了看得更清楚一些，我们上升了一些高度。这使我想起了一个巨大的动物，从它的洞穴中出来之后，弓着背、又伸展着腰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们的呼喊声听起来像但丁式的尖叫，他们被这巨灾吓得像发了疯。他们正在随着整个城市上升，就好像是在电梯里一样，但这种升高似乎没完没了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;船只被大海中掀起的岩石击的粉碎，我眼睁睁地看着我们刚离开的那些水手们全部变成了粉末。那个 “我” 已经回到了他的、本来的地方 (宇宙本体) 了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地球的形状好像发生了翻天覆地的变化。城市被掩没在西边迅速涌来的又黑又厚的云层中。火山喷出的熔岩和岩灰倾盆而下，埋葬了大地。当时有两个词从我的脑子里蹦了出来，用来形容这场灾难 ——“夸张” 和 “启示性”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切都变模糊了。我感到我的同伴们在我周围，离我很近。我又能感到那银灰色的云以眩目的速度离开了我们。之后，海奥华出现了。我有一种印象，我们是在拉着那银色的带子，为的是能很快地回到自己的躯体中，而躯体似乎正在等着我们 —— 它大的像山一样，而当我们接近时又缩小了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;阿尔卡依星球文明&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#阿尔卡依星球文明&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 阿尔卡依星球文明&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;涛拉们呼唤米歇，让米歇了解了阿尔卡依所在的星球的故事，那是跟地球一样类似的星球，也即将覆灭，历史开始了循环。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“阿尔卡依 (Arki)，” 涛拉说，“这是米歇，从地球来的。欢迎你到海奥华来，阿尔卡依，愿神灵赐福你！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涛拉向他问好的同时，对我说:“阿尔卡依是从 X 星球来访问我们的 (我被要求不得讲出这星球的名字，及为什么不能讲的原因)。我们以神灵和整个宇宙万物的名义感谢他，就像我们感谢你一样。米歇，谢谢你与我们合作，帮助我们完成我们的任务。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“阿尔卡依是应我们的邀请，乘坐阿古拉 (Agoura，那颗星球上的一种宇宙飞船，能以比光速稍小的速度飞行) 到这儿来的，其目的就是为了与你相见！米歇。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们想让你用你自己的眼睛看看，并用你自己的手触摸一下一个与我们的人种极不相同的外星际人。阿尔卡依住在一个与地球等级相同的星球上，虽然在某些方面与地球有所不同。但是，这些‘差异’基本上是物质方面的。经过漫长的岁月，这种差异使人的外貌也就不一样了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们也打算给你看另一些事情，米歇，阿尔卡依和他星球的人都有着高层次的技术文明和精神文明。这些会使你吃惊的，因为，你已发现他的长相不‘正常’，甚至是奇异的。但是，通过他的辉光，你能知道他的精神层次是高的，是个慈祥善良的人。我们还想让你通过体验而知道，我们可以给你一件暂时的礼物 —— 你不仅能够看到辉光，你也能够不用心灵感应就能听懂所有的语言。” 是这么回事，我心里想着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对，是这么回事。” 涛拉回答道。“现在，你们俩靠近一些。如果你们愿意的话，互相说说，互相摸摸，互相认识一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我站了起来，阿尔卡依也站了起来。当他站直时，他的手几乎触地。他和我们一样每只手有五个手指，但却有两个拇指，一个在我们一样的位置上，另一个在我们小指的位置上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们互相走近，他张开双臂伸向我，手腕朝外，拳头紧握着。他朝我微笑着，露出一排像我们一样的、整齐均匀的牙齿，但牙齿却是绿色的。我也伸出手，但不知道下一步该怎么做。他用他的语言向我问好，现在我完全能听得懂 ——“米歇，我很高兴看到你，并热诚地欢迎你能成为我们星球的客人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我也愉快地用法语，最后用英语热情地表示了感谢。他同样没有理解上的困难！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他继续说:“受圣贤涛拉的邀请，我从爱克斯星球来到海奥华。爱克斯星球在许多方面都和你们地球相似，它比地球大两倍，有十五亿人口。但是，像地球和其它初级星球一样，它也是一个‘忧伤的星球’。我们现在的麻烦和你们的很相似，我们的星球上已发生过两次核灾难了。我们也有专制、独裁、犯罪、流行病、大洪水、宗教、金钱体系及其它与金钱有关的东西等等。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是，在 80 年前 (他们的一年是 400 天，21 小时)，我们开始了一场改革。事实上，这场改革是由来自于我们最大的海岸边、一个小村庄的三男一女发起的。他们倡导和平、博爱和言论自由。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们来到首都，要求会见国家领导，但被拒绝了，因为那里是专权的军人政权。有六天五夜，这些人睡在皇宫门前，除了喝一点水外什么也不吃。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们不屈不挠的举动吸引了公众的注意。第六天，有两千人聚集在皇宫门前。他们以极其虚弱的声音向围观的人们宣讲着以‘联合的爱心’来改变现行制度。后来，政府为了阻止他们的说教，士兵将他们都枪杀了。士兵们还威胁围观的人，如果他们不离开广场，就连他们也枪杀。因极其恐惧，人们也就散去了。但是，这种子已经播在了人们的心中了。这件事的发生，致使成千上万的人们认识到，没有和平和互相理解，他们就没有力量，绝对没有力量！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一个政府所谓的‘谣言’在民众中开始传播 —— 在有钱人和穷人中；在雇主和被雇佣者中；在工头和工人中。终于，在六个月后的一天，整个国家都停了下来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说的‘停了下来’是什么意思？” 我问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“核电站停止了工作；运输系统瘫痪了，道路被阻塞了；农场主停止了供应产品；电视广播停止了播放；通讯系统也不工作了。警察们对这种情况束手无策。数小时后，数百万人都参加了这场‘停工’。当时，在人们团结一致反对不公正和苛政的时候，人们忘记了仇恨、妒忌和意见不合。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“警察和军队也是由人民组成的，而在群众中就有他们的亲戚和朋友。现在，已经不再是枪杀四个传道者的问题了。政府如要‘拯救’这一切，成千上万的人都得被枪杀。对这广大人民的意愿，警察、军队和独裁者们被迫谈判投降。在这次事件中，死亡的人只有总统的 23 个贴身保镖 —— 士兵们不得不向他们开枪以便抓住总统。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他被吊死了吗？” 我问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿尔卡依笑了，“为什么？没有，米歇，人们不再使用暴力。他被关在了一个地方，在那里他不再对人民构成威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，人们的行动激发了他的转变，他也发现了博爱和尊重个人自由的途径。他最终死了，后悔他过去的一切所作所为。现在，那个国家是我们星球上最成功的国家。但是，就像在你们地球上的一样，我们也还有其它国家仍处于暴虐的极权统治之下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，我们这一生所‘做’的一切都是在学徒期所应该‘学’的。我们有希望毕业而成为高级生灵，甚至永远脱离肉体而融入宇宙本体。你也肯定知道，星球是有等级的。当一个星球处于危险时，将整个星球居民迁往另一个星球是有可能的。但是，如果所期望的星球和现在的星球不是处于同一个等级时，没有人能成功。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虽然我们拥有先进的技术，但由于人口爆炸的原因，我们曾访问过你们的星球，为的是想建立一个定居点。但我们放弃了这个念头，因为，你们的进化程度将损害而不是有益于我们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的这番话使我心里不怎么舒服，我的辉光肯定也暴露了这一点。他笑着接着说:“对不起，米歇，我只是实事求是。我们仍然访问地球，但只是作为观察者，我们感兴趣的是你们的成功与失败。我们从未出面参与你们的事务，因为那不是我们的任务；我们也永远不会入侵你们的星球，因为那对我们来说是个倒退。你们不会被妒忌的 —— 无论是在物质上，还是在精神修养上。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再回头说一说我们的灵体。没有足够的修养，灵体是不可能转生到高级星球上的。我说的，当然不仅指物质技术方面的，而主要是精神心灵方面的修养和进化，这种进化要依赖肉体才能完成。你已经知道了星球的九级分级 —— 我们的星球虽然处在最底层，但正在朝着像这个星球 (海奥华) 的方向进化。以我们现在的肉体，只能在这个星球上待九天。依照宇宙规律，在第十天我们的肉体将会死亡。那时，无论是涛还是圣贤涛拉，以他们那起死回生的能力都无法阻止和扭转这个过程。大自然有着极严格和不可变更的法则，有设计完美、功能完善的监管体系。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是，我想，如果我在这里死去，我的灵体或许可以转生为海奥华的婴儿？” 我心里充满了希望，一阵间，我忘记了地球上我所热爱的家庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不理解，米歇，如果你没有完成你在地球上的‘学习’的话，宇宙规律会要求你仍再生在地球。但也有可能，当你在地球上死后 —— 你的灵体以婴儿形式转生在另一个更先进的星球 —— 一个二级或许三级的星球，甚至是这个星球 (海奥华)! 这取决于你的修养和进化程度。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那么说，是有可能跨过所有星级而直接转生在第九级星球上了？” 我问道，仍然心怀希望。因为，我十分虔诚地相信，海奥华是一个真正的天堂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“米歇，你能不能取一些铁矿石和煤炭，然后把它们加热到一定程度来生产钢铁？不能。你首先得去除铁锈，把它放回水里，一而再、再而三地一直到产生出一级钢铁。这例子同样适用于我们，我们必须不断地‘锻炼’，直到完全纯化。因为，最终我们将和神灵融为一体。本质无瑕的神灵，是不会接受丝毫的、不纯的灵魂的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这好像挺复杂的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“创造万物的神灵就希望如此。相信对祂来说，这简单极了；但对可怜的人类，我承认，不知道要难以理解多少倍。越接近神灵，困难也就越大。由于这个原因，我们试过去摒除宗教和迷信，而且在一些地方也成功过。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些宗教界的人士也许是想把人们组织起来，帮助人们崇拜上帝和神仙以便更好地理解上帝。但是，有那么一些牧师，他们追求的是他们自己的兴趣，而不是遵循宇宙法则和自然规律。他们创造了繁多的仪式、戒律和规则，将这一切搞得及其复杂和难以理解了。我看到你的辉光，知道你对此已经有所理解。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我笑了，因为这是真的。我问道:“在你们星球上，你能看到辉光和理解它的含意吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有少数人学过，包括我。在这一点上我们比你们稍稍先进一些。我们对此也作过大量研究，因为，我们知道这对人们的进化是必要的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他停了下来，非常突然地停止了说话。我意识到，那是来自于那个圣贤的感应命令让他停下来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我得走了，米歇。如果我的谈话，能帮助你、你们地球上的人以及整个宇宙人类的话，我将是十分高兴的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他向我伸出手，我也伸出手。虽然他很丑陋，我真想亲吻他并把他抱在怀里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，我知道他们的飞船在离开海奥华一小时后就爆炸了，同时遇难的还有另外两个人。我真诚地希望他转生到另一个更好的星球，但他也许会再投生到他原来的星球，继续&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帮助那星球的人民 —— 谁知道呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我遇到了一个横跨宇宙、像我兄弟的人，他同样住在一个忧伤的星球 —— 学校，研究如何有一天得到永恒的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阿尔卡依离开房间之后，我在涛旁边坐了下来，送给我礼物的那位圣贤涛拉 (通晓各种语言)，又向我打了个招呼。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;米歇的生命轮回&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#米歇的生命轮回&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 米歇的生命轮回&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;涛拉将米歇带到了他的八十世轮回，让他亲眼看到了自己在数不尽的生命轮回中的故事。灵体不断在轮子上转生投胎，为的只是不断的学习，超越自我，朝着更高维度的生命进化，在符合宇宙法则的前提上尽快的到达终极目标。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“米歇，涛已经告诉过你关于你被邀访问海奥华的原因。但是，我们这么做的根本动机还没有告诉你 —— 不仅是因为你的头脑是清醒和开放的，主要是因为你是地球上目前少有的‘叟扣’(soukous) 之一。叟扣就是一个灵体在不同等级的星球上以肉体生活过了八十一生的人。由于各种原因，当他们也能继续‘爬上梯子’不用再走回头路的时候，他们却返回初级星球，如地球去了。你知道，‘九’是宇宙的数字，你在这儿看到的九圣城也是按宇宙原则建造的。你的灵体有九次九重生命，使你完成一次大循环。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;又一次，我像被抛入云里雾里了。特别是在访问过姆大陆之后，我怀疑过自己到底有没有过前一世生命，现在又来了个八十一世！我不知道会有人能活这么多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“活这么多是有可能的，米歇，” 涛拉说道，打断了我的思维，“涛已 216 岁了，但其它人少一些。像我说的，你是从地球上为数不多的叟扣中选出来的。但是，为了能够使你在这旅行期间获得更全面的了解，我们还特地为你安排了另一个‘特别的旅行’，以便能使你更好地明白转世是怎么回事及转世的目的。我们允许你再访你的前世。这次‘特别的旅行’将有助于你将来写书，你会完全明白它的目的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他一结束讲话，涛就将手塔在了我的肩上，把我转了个圈。她领着我来到休息室 —— 这似乎是每个蛋形屋的一个特征。那三位涛拉跟着我们，仍然是在空中飘着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涛示意我躺在一个大纤维垫子上，那好像是个空气垫子。那位主要的涛拉停在我的后面，另外两位各握着我的一只手。涛将她的手握成杯子状扣在我的太阳穴上，而那‘首领’将他自己的两手手指放在我松果体的上方，用心灵感应要求我盯着他的手指。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;数秒钟后，我觉得自己以不可思议的速度向后滑行。通过一个黑暗无底的隧道，我突然从隧道融入了一个好像是个煤矿的大坑道。那里有七个男人，头上戴着小灯在推车。其它的人在稍远的地方用掘头掏着煤，或用铁锨往车上装煤。我朝坑底移去，在那里我能仔细观察其中一个矿工。我好像认识他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我内心深处突然冒出一个声音，说:“那是你的一个肉体，米歇。” 那人又高又壮，浑身沾满了汗和煤灰，正吃力地将煤往车上铲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镜头突然变了，就像我们在姆大陆的灵空中那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一个矿工在矿井的入口处用德语叫他的名字的时候，我知道了那世的我叫斯格福来德，而所喊的话，现在的我也完全明白 —— 虽然现在我不说、也不懂德语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个矿工叫他 (那世的我。为了方便，以下就都这么叫吧) 跟着他，他们朝一个破旧的棚屋走去。棚屋座落在这个村庄的一条显然是主要的街道上，它显得比其它房子多少大一些。我跟着他们进了屋子，屋子里油灯亮着，有些男人正坐在桌旁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我加入了他们之中。他们正高声对一个围着肮脏围巾的侍从呼喊着什么。之后，侍从很快地给他们拿来了一个瓶子和一些锡铅合金的酒杯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一个镜头叠在了这个镜头上面。棚屋是同一个，但现在，他跌跌撞撞出了门，显然是喝醉了，朝着一排小棚屋晃去。所有的棚屋都有烟囱，黑烟正在盘旋而上。他粗暴地撞开其中一间的门，冲了进去。我紧跟着、观察着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屋里有八个孩子，从一岁到八岁，年龄分别相差十二个月，正围着桌边坐着，用勺子从碗里舀了满满的一碗让人提不起食欲的麦片粥。他们全都抬起头以害怕的眼光看着突然冲进门的爸爸。一个中等身材、样子奇怪、头发有些肮脏的金发女人蛮横地朝他打招呼 ——“你上哪儿去了？钱哪儿去了？你很清楚孩子们有两星期连豆子都没吃过了，看看，你又喝醉了！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她起身朝他走去。当她抬手要煽他耳光时，他抓住了她的胳膊，左拳朝她打去。这一拳如此之重，以至于她向后到地，脖子后方撞到了有烟囱的炉子上，立刻就丧命了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子们哭叫着，他躺在妻子身上，她那没有闭合的眼睛无神地瞪着他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“福来德 (Fred)，福来德，起来！起来！” 他也哭喊着，声音里充满了极度的痛苦。他将她抱在怀里，帮助她，但他已不能站起来了。由于她持续一眼不眨地瞪着他，他突然意识到她已死了。他清醒了，冲出门去，逃向夜空。跑啊跑，好像失去了思维。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镜头一换，他又出现了。身子被紧绑着，夹在两个卫兵之间，其中一个正用头罩往他的头上套。刽子手是个彪形大汉，也戴着一个面罩，但上面有两个眼孔，手里握着一把宽刃斧头。卫兵将他弄跪下，使他向前弯腰，头靠在行刑墩上。刽子手走上去估摸着自己的位置，牧师匆匆地背诵着祷词。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刽子手慢慢地举起斧头停在他的头上。一霎那，将斧头朝他的后项劈了下去。他的头滚落在地，将围观的人群惊得后退了几步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可想象，自己亲眼目睹了自己许多前世中的一次横死过程！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉是如此奇怪，在他死后，我心里还充满了对他的自豪。虽然他错了，我还很为他报打不平。在他死的那一霎那、当他的头滚落在嗡嗡议论著的围观着人群中的地上时，我却充满了解脱的感觉 —— 为他，也为我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼前一闪，又出现了另一个场景。那是一个湖，湖水反射着阳光，显示出一片明亮的蓝色。天空中有两个太阳，已落山接近地平线了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一条小船在湖面上行进着，船身有华美精细的雕像和绘画。一些男人在驾驭着船，他们中等身材，肤色发红，正将长长的杆子插入水中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;船上一个华盖下面有一个宝座，上面坐着一位肤色金黄、美丽的少妇。她鹅蛋形的脸被一对漂亮的杏仁眼睛和那飘落在腰部的亚麻色长发装扮得无比妩媚。她轻松惬意，微笑着坐在那里，年轻的随从们在她身边忙来忙去，衷心地为她服务着。我本能地知道，这漂亮的人儿就是自己在另一世中的我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;船径直朝着一个码头驶去。从码头延伸出一条宽阔的大道直到树林。大道两边是开满鲜花的灌木，树林中有些好像是宫殿似的建筑物，屋檐层叠交错、色彩斑斓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镜头一闪，我发现自己正站在宫殿中一间及其豪华富丽的房间，它的一面朝着花园 —— 一个布置非常精致的微型花园，里面有数不胜数的奇花异草。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;侍从们肤色发红，身上有明亮的绿色腰带，正忙着侍候一百多名客人。客人中的男女全都衣着华贵，并有着和那世的我相同类型的淡金黄肤色。与那些侍从们的红皮肤不同的是，这些人的皮肤色地球上的亚麻色，这在长时间的日光浴之后也会如此的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在一把高靠背椅子上坐了下来。她所处的位置看起来是这个房间中最显眼的地方。优美动听的音乐响了起来。音乐好像是来自于房子的远端，或者来自于花园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;侍从打开了一扇大门，迎进了一位高个子青年男子。他大约有一米九，也是金黄肤色，体格健壮，举止高傲。他，头发黄铜色、脸蛋普通，以有目的的步态朝那妇人走去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在她面前弯下了腰。她对他耳语了几句之后，就招呼侍从们搬来了一张和她自己相似的椅子放在她的身边，请那他坐了下来。她将手伸向他，他把她的手握在了自己的手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然，在她发出信号之后响了几声枪声，大厅里一片寂静，客人们都转向这对年轻人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她以洪亮而又清晰的声音，朝着客人和侍从们开口说:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我希望所有在这里的人们知道，我已经挑选了一个伴侣，就是他，西奴利尼。从此刻起，我同意他将有权继我 —— 女皇和国家元首之后，享有所有的皇家特权和待遇。他将有王国的第二号权位，任何违背他的事情或由于他所造成的错，均由我来处理。我和西奴利尼的第一个孩子无论是男是女，都将是我的继承人。我，拉比奴拉，国家的女皇，就此宣布。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她又示意了一下，枪声又响了起来，提示着她讲话的结束。客人们一个接一个地在她面前以卑屈的姿态弯下腰，吻了她的脚，然后是西奴利尼的脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个镜头淡了下去，代之而起的是同一个皇宫的另一个房间。皇室成员都坐在宝座上，有各式各样的人在场，拉比奴拉在主持一场官司的评判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她仔细地聆听着所有有关人士的申辩。突然，一件极不寻常的事出现了 —— 我发现自己能进入她的身体！这很难解释，但在相当一段时间里，就在我听着和观看着的时候，我觉得自己就是拉比奴拉。我也完全明白所有人的话，当拉比奴拉宣布判决时，我百分之百地同意她的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我能听懂人群中的窃窃私语和对她智慧的赞美。她一次也没有朝西奴利尼看，更没有问他的看法。我全身都沁透了无比的骄傲 —— 因为知道我曾经在另一生中是这个女人。但在这期间，我也开始感觉到了一种刺痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有景色又都消失了。我现在一丝不挂地躺在一间豪华的卧室的床上，三个女人和两个男人正在旁边忙来忙去。靠近时，我能看到她脸上大汗淋漓 —— 分娩的疼痛使她的脸都变了形。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些妇女 (助产士) 和这两个男人 (王国中最有名的医生) 似乎面有难色。胎儿是臀位，拉比奴拉已经流了不少血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是她的第一个孩子，她已经精疲力竭了。助产士和医生们的眼睛显示出了恐惧的神情，我知道拉比奴拉已经意识到自己快要死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镜头向后移了两个小时。由于失血过多，拉比奴拉咽了气，胎儿也死了，就在他快要来到这个世界前窒息了。拉比奴拉，这个只有 28 岁的漂亮女人，如此美丽完美，刚刚解脱了的、她的灵体 —— 我的灵体，奔向了另一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下一个镜头出现了，显示的是我在另一个星球上的另几世 —— 或是男人、或是女人、或是孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在地球或其它星球上，有两次我是乞丐，三次是水手。我曾是印度的运水工人；日本的金饰匠，在日本我活到了 95 岁；我是罗马士兵乍得的黑孩子，在 8 岁时被狮子吞噬了；我还曾是亚玛逊的印第安渔民，死于 42 岁，留下两个孩子；我也曾是北美好战的游牧土人头子，死于 86 岁；数次是庄稼汉；两次是西藏高原和其它星球上的苦行僧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了我是拉比奴拉，作为星球上三分之一国土的女皇外，我绝大多世的人生都非常平凡。我看完了我前生所有八十世人生 —— 有一些使我印象很深，但我没有必要将这些在此详细地作一一描述，因为它们每一世都会占整整一章的，也许有一天我会把它们写出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 “电影” 结束后，我有一种在 “隧道” 中快速向后运动的感觉。我睁开眼睛，涛和那三个涛拉都慈祥地微笑着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我弄明白，自己确实是在现在的肉体中时，那 “首领” 对我说了以下的话 ——“你看到你自己的前生，也许你已经注意到了，它们是各式各样的，好像是绑在一个轮子上似的 —— 轮子在旋转，它上面的任何一点都会此刻在上，立刻就在下 —— 这是不可避免的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你注意到了吗？有一世你是乞丐，然后你也可以是女皇！就像拉比奴拉，她当然在轮子的顶部，学会了许多，大大地帮助了别人。但在许多情况下，一个乞丐学会的和一个国王学会的往往一样多，有时比国王还要多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“当你在山里当苦行僧时，你帮助的人数比你在绝大多数其它人生中帮助的要更多。你应该知道了，决定的主要因素不在于它的表面，而在于它的结果 (不在于你的一生是什么，而在于你那一生作了什么 —— 译注)。当你的灵体进入一个又一个肉体的时候，很简单地说，那是为了学更多，更多。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正像我们已经给你解释的，那是为了你的第二级自我的缘故，这是一个持续性的净化过程。这个过程，在一个乞丐、一个国王、一个矿工等等的体内同样有效。肉体只是一个工具，就像雕刻家手中的凿子和榔头一样，它们本身永远不会成为美，但在艺术家的手中，它就会创造出美。同样，(没有工具) 仅靠艺术家的双手也不可能创造出一尊精美的雕像。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“应该永远记住：灵体在任何情况下都必须遵从宇宙法则，尽可能地顺应自然，你就会以最便捷的途径和最快的速度到达终级目标。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说完，涛拉回到了他的坐处，我们也返回了我们的坐处。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;埃及金字塔的由来&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#埃及金字塔的由来&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 埃及金字塔的由来&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;3 万年前，姆大陆在大西洲建立了一座金字塔，1.7 万年前，姆大陆人在地中海传播文明，在埃及建立了埃及金字塔。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我们还有更感兴趣的事要研究哩。可惜的是，你的时间不多，我们还要给你介绍很多其它的事，使你有能力将来开导你们的地球人类。比如说，在你的书里介绍耶稣之迷 —— 这我昨天已给你提到过，但被阿尔卡依的到来打断了。我现在先给你讲一讲埃及、以色列以及大西洲，这些在地球上经常谈论的、著名的大陆和充满如此多谜团的主题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大西洲像姆大陆一样的确存在过。就在北半球大西洋中部，与欧洲接壤，与美洲以地峡相连；与非洲以另一个大约是卡纳利岛 (Canary 岛，位于大西洋，北非的西部 —— 译注) 纬度的地峡相连。面积比澳大利亚稍大一些。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大约在 30000 年前，那里住着姆大陆人，事实上是姆大陆的殖民地。当时也有白种人 —— 高高的，亚麻色的皮肤和蓝眼睛。是那些从姆大陆来的、非常聪明的玛雅人 (Mayas) 管理着这个国家 (大陆)。他们在这里仿照姆大陆萨瓦纳萨金字塔建了另一座金字塔。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“17000 年以前，他们经非洲北部彻底探索了地中海。在那里，他们教会了阿拉伯人 (即那些从巴卡拉梯尼星球来的黑人和黄种人的混血后代) 许多新知识，包括物质的和精神心灵方面的。比如，今天仍在使用的数字的写法就是来自于大西洲，当然也就是来自于姆大陆了。他们来到希腊，建立了小殖民地。希腊字母与姆大陆的完全相同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“最后，他们到达了另一块土地，那里的原住民是阿然克 (Arank)，就是你知道的埃及人。在埃及，他们建立了一个大殖民地，一个叫涛斯 (Toth) 的伟人是他们的头领。他们建立了法律体系，那是脱胎于姆大陆的。采纳的是大西洲的社会管理体制。他们改良了植物、养牛技术；将栽植、养殖的新方法，陶器、编织等技术都引了过来。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涛斯是大西洲的伟人。他不但在物质技术还是在精神心灵修养上来说，都是学识渊博的。他建立了村庄，修建了庙宇。就在他死前，他还修建了你们今天知道的埃及金字塔。每次，当这些伟大的殖民者认为这殖民地有可能变得更大的时候，他们就修建特殊的金字塔 —— 这是一种工具，一种物质和精神心灵的工具，就像你自己在姆大陆上看到的。在埃及，他们仿照萨瓦纳萨金字塔的样式又修建了其它金字塔，但体积小了三倍。这些金字塔都是独特的，为的是实现它们作为‘工具’的目的。它们的立体结构、规格及其方位，都必须得到精确的掌握。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那要花多少时间？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“非常快，大约九年。因为涛斯和他的首席建筑师们知道及使用姆大陆的抗重力及切割石块的秘密。让我们称为‘电超声’的技术。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但在地球上，专家们却相信它是由法老奇阿普斯 (Cheops，又名胡夫) 修建的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不是这样的，米歇。当然，这不是地球上的专家们犯的唯一错误。另一方面，我能证实法老奇阿普斯按照这个金字塔本来的目的使用过它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“玛雅 - 大西洲人不是唯一探索和殖民的人们。在他们来到埃及之前数千年，纳噶人 (Nagas) 就已经殖民到了缅甸、印度，最后到达埃及海岸，大约在北回归线的位置。在那里他们建立了殖民点，占领了埃及上部。这两路殖民者都引入了相似的技术。纳噶人建立了一座大城市叫玛佑 (Mayou)，就在红海边上。当地的居民们上他们的学校，逐渐地同化，成了埃及人种族。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是，大约在 5000 年前，埃及北部的纳噶人和玛雅 - 大西洲人之间发生了冲突。原因相当荒唐 —— 大西洲人的宗教信仰与姆大陆人不同。玛雅 - 大西洲人相信灵魂是在他们的祖国转世的，因此，他们声称灵魂会向西回到它们来的地方去；纳噶人有相似的信仰，但他们认为灵魂是向东的，因为他们来自于东方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有两年时间，他们之间因为这种信仰上的差别一直有着冲突，但还不是残酷可怕的战争，因为双方基本上还是爱好和平的人民。最终，他们还是联合起来形成了统一的埃及。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“南北埃及联盟的第一个国王叫麦纳 (Mena) 是他领导建立了麦么菲斯城 (Memphis)。他是由公民投票选举出来的，实行的就是姆大陆上那种选举方法。这种方法在埃及没有实行多久，因为那些势力逐渐坐大的牧师们一点一点地把法老们置于自己的控制之下了。这种情况持续了多年。法老们中&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;间也有例外的，其中一例就是法老阿沙顿 (Athnaton)，他是被牧师们毒死的。死前，他说过如下的话 —— 我生活 (在地球上) 的时代，是一个真理的单纯性 (simplicity, 简单) 不但没有被人们了解，反而被许多人摒弃的时代。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“像常常发生在各种宗教中的事件一样，埃及的牧师们为了更好地控制人们就歪曲了真理，虽然真理本身并不复杂。他们让人们相信有魔鬼、有各种神仙以及其它胡说八道。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“必须指明，在埃及联盟成立前后，以麦纳为国王的和平日子里，纳噶人和玛雅 - 大西洲人的人数基本上是相等的。他们共同在埃及的南部和北部建立了相当高度的文明。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“国家在发展进步，农业、畜牧业在蓬勃发展。埃及的开明国王麦纳，为这文明的进程几乎是竭尽了全力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这一点上，我们现在得说回去。阿尔卡依说仍然有外星人在不断访问地球，就像你知道的，在过去曾经是被有规律地访问的。但对这一点，我得多说几句。”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;希伯来人的祖先&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#希伯来人的祖先&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 希伯来人的祖先&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;1.2 万年前，希伯来星球也即将毁灭，他们乘坐飞船来到了低级星球地球，但违反了宇宙法则，在这个星球上不断受到迫害，但最终，他们活了下来，并且仍然保持这血统纯正。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“地球和其它许多散布在宇宙中的星球一样，常有外星人到访。有时，某些星球上的居民们不得不离开他们的星球，因为他们的星球就要灭亡了。但是，就像阿尔卡依解释过的 —— 星球可不像房子那样可以随便换着住的，你必须遵从严格建立的轮回规律。否则，灾难就会降临。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是发生在 12000 年前的事。当时，希伯拉 (Hebra) 星球上的人们为了寻找一个相同等级的新星球，离开家园，进行了宇宙探索。因为他们知道，1000 年后，他们的星球就会变得不适宜居住了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“一艘速度极快的宇宙飞船，在它的探索飞行过程中出现了及其严重的故障，不得不降临在你们的星球上。它落在了克拉斯奴达德地区，这是俄罗斯西部的一个城镇。不用说，当时当然还没有城镇，没有人烟，没有俄罗斯呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“飞船上有五男三女共八名宇航员，他们大约有一米七零，金黄色的皮肤、长长的棕发、蓝眼睛。他们降落后就开始了修理。他们发现这里的地心引力比他们的星球上的大，最初，移动脚步都感到困难。他们在飞船旁支起了帐篷，因为，他们估计这修理工作有可能会化一些时日。有一天，意外事故使飞船发生了爆炸。爆炸损坏了一半飞船，造成了五人死亡，剩下的三个人因为离得较远而幸免于难。他们是娄巴拿恩 (Lobanan)，男性；莱维亚 (Levia) 和戴纳 (Dina)，两名女性。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们十分清楚他们的处境 —— 来自于一个高级别的星球，他们不属于脚下的地球。在这里他们实际上成了囚犯，灾难也就接踪而来，所以，那爆炸也一点都不奇怪了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有几个月，他们就在原地生活，因为天气尚暖。他们还有些武器，能籍此获得一些猎物 —— 因为他们的食品如曼纳和柔司甜 (roustian) 都在事故中丧失殆尽了。最后，天气变冷了，他们决定南迁。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“因为重力不适应的缘故，使得他们的长途跋涉变得及其艰难，朝南方温暖地区的旅程也真的成了通往‘卡瓦日之路’(RoadtoCalvary, 耶稣就是背着十字架走到卡瓦日后被钉死的 —— 译注)。他们路经黑海向今天的以色列方向前进，旅途长达数月。但他们毕竟是年轻人，最终还是不可思议地挺过来了。天气变得更温暖，甚至有些酷热了 —— 他们现在是在低纬度地区。他们在一条河边停了下来，支起了一座格外坚固的帐篷。因为戴纳已经怀孕数月了，秋天她生了个儿子，起名叫拉南 (Ranan)。之后，莱维亚也生了个儿子，叫拉卞 (Rabion)。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些希伯拉的来客逐渐习惯了这里的环境。这里有丰富的猎物、蜂蜜和可食用的植物，他们和那里融为了一体。相当一些日子之后，他们碰到了一些游牧民。这是他们首次与地球人接触。对方有十个人，他们喜欢上了娄巴拿恩的女人，就想杀了他而夺取他的一切，包括这两个女人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“娄巴拿恩仍然有武器。虽然他不想惹事，但他还是不得不杀掉了对方四个人，其余的人都逃跑了。他们伤心极了，虽然他们是被迫这样作，当然，他们也知道这个信号 —— 他们是在一个宇宙法则不允许他们待的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不理解，涛。” 我打断她的话，“我认为从低级星球向高级星球跳是不可能的，但从高级星球下降到低级星球上是应该被允许的呀？！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不行，米歇，无论向上或向下都不行。如果向上，你违背宇宙法则，你会死；如果向下，你就会处于一个较差的环境之中，而高级的灵体不能存在于一个较差的物质环境之中。如果你乐意，我可以给你讲一个儿童式的比喻故事 ——”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们来想象一下，有这么一个人，他穿着一双擦的发亮的靴子、白色的袜子和笔挺的衬衣，你强迫他走过一片上面有着 30 厘米厚稀泥的农田。进而，你要求他用双手将泥巴捧进手推车中。毫无疑问，你应该知道在这一切完成之后，他会是个什么样子。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就是在经历了这一系列磨难之后，那些外星人们适应了那里得环境，成了今天犹太人的祖先。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“《圣经》是由后来的律法师们写的，他们的历史也追踪到了这些人，但歪曲了事实。在他们的笔下，把传说和事实混淆在了一起。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我能负责任地对你说，《圣经》中的亚当 (Adam) 不但不是地球上的第一个人，根本就不是，而且他叫娄巴拿恩。他也没有一个叫爱娃 (Eva) 的唯一的妻子，而是有两个，一个叫莱维亚，另一个叫戴纳。犹太民族就是由这三个人发展而来的，他们并没有与其它民族发生血缘混合。因为根据遗传现象，他们认为他们自己是超级的 —— 他们也的确是。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是，我必须向你保证，最初的《圣经》不是律法师们想象出来的作品，里面没有多少虚构成分，而是曾有相当多真理的。我说‘曾有’是因为在各式各样罗马天主教的教法会议中，《圣经》已被一次次地、大大地修改了。原因很明确 —— 满足基督教的需要。这就是为什么昨天我说‘宗教是诸祸之一’的道理所在。我也必须给你讲一些其它关于《圣经》的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在希伯拉人到达地球后没多久，我们在一些方面曾帮助过他们，也惩罚过他们。比如，索多玛 (Sodom) 和娥摩拉 (Gomorrah)(死海南岸的两个古城，《圣经》中称为罪恶之城 —— 译者) 两个城市就是由我们的飞船摧毁的，因为他们的行为举止对那些与他们有接触的人有极其不良的影响。我们也曾试过各式各样的办法，想让他们回到合理的轨道上来，但毫无效果。我们就不得不残忍了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“所以，每一次当你读到《圣经》中写的‘上帝说’，实际上就是‘海奥华人说’才对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你们为什么不在一开始就救他们，带他们回到他们原来的星球，或者去其它相同等级的星球呢？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是一个合理的疑问，米歇，但这是意料不到的 (snag)。因为，我们没有能力预料 100 年以后的事情。我们当时曾想 —— 这么一小群人也许生存不下去。假如他们能够，那么他们也会与其它种族发生血缘混合而使他们不再‘纯’了。我们也曾猜测，这一切都会在一个世纪以内出现。但事实却完全相反 —— 你知道，直到现在，以色列人仍然几乎还是纯的，而 12000 年已经过去了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正如我告诉你的，牧师们通过教法会议删去或更改了《圣经》中的许多内容，但还是有一些留了下来。而这些留下来的信息很好解释 —— 在第十八章第一节，律法师在指我们出现时说，‘当他在烈阳下坐在他的帐篷门口时，上帝在他面前，在玛么 (Mamre) 那儿的橡树之中。’在这里，律法师们是在指阿伯拉罕；第二节，‘他 (阿伯拉罕) 抬起头看了看，看见三个人站在附近。当他看见他们，他跑向他们，在他们面前拜倒在地。’; 第三节，他说，‘上帝，主人，如果我在你眼里发现慈悲恩典，我乞求你不要远离你的仆人。’阿伯拉罕邀请这三个人留下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“律法师在指他们为数个男人，但其中有一个被称为‘上帝’。他同他们讲话，但每次，只有被称作为上帝的那位回答了他。现在，罗马天主教的牧师们发现这与他们的观点大相径庭，也与其它许多宗教的观点不一致。因为他们会告诉你，没有人能够想象得出上帝的真面目 —— 否则眼睛要瞎的。从某种意义上讲，他们是对的，因为神灵，作为纯精神，是没有面目的！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“按照律法师们所讲，阿伯拉罕与上帝交谈的样子就像他与地球上级别最高的君王谈话一样。上帝回答了他。上帝还有两个其它的‘男人’伴陪着 —— 律法师们不是在说‘天使’，这不奇怪吗？上帝自天而降到地球，以人的形式出现，难道陪伴着祂的不是天使而是男人们？实际上，在这里以及在《圣经》中的其它许多章节中，那些诚实而不是虚伪的人们就会很容易地知道，上帝从未与任何人类说过话！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“祂不会与人类说话，因为是灵体们仰望着祂，而不是祂依靠它们。这就像一条河倒流，你从来不可能见到的事情，对不对？《圣经》中还有一节，就是从刚才提到过的地方向后翻两页。第十九章第一节，也很滑稽 —— 这两个天使来到苏都，劳特 (Lot) 坐在进入苏都的城门口。当他看到她们，他就起身走，在她们面前跌了一跤之后，他想让她们进他的房子。突然，在第五节，‘她们叫劳特，对他说：进你的房子的那些男人们 (men) 在哪儿？’这里，律法师们指他们为男人们。再下面，在第十节，‘男人们走出来，让劳特回到屋里并关上门’。第十一节，他们将大门口的每一个人，无论老小，都打瞎了。这样他们就无法找到门了。’”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显而易见这一章缺乏严谨。律法师们先开始谈两个天使，然后谈两个男人，之后是两个男人把人们的眼睛打瞎。根据《圣经》，这种神迹至少需要一个天使 (才能做到)! 亲爱的，地球上还有另一些混淆不清的例子哩 —— 那‘男人们’其实只不过是我们海奥华的人们。”“因此，我们指导和帮助了犹太人。否则，要是让一个有如此高精神修养层次的种族，就因为意外来到一个不适合他们的星球而沉沦下去，变得愚昧和残暴，那才真是荒唐可耻的！我们在随后的数个世纪中都帮过他们，正因此，某些律法师通过写《圣经》中的那些故事来对这一切作解释。一般而言，他们是诚实的，但有时他们也歪曲事实，虽然不是有意的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那些有意的、歪曲的发生，是由于一些非常特别的原因，就像我说过的 —— 罗马教堂 Nice 旧教法会议，公元 325 年；君士坦丁堡教法会议，公元 381 年；Ephese 教法会议，公元 431 年；以及 Chalcedoine 教法会议，公元 451 年。另外还有数次，但意义都不大。《圣经》并不是像地球上许多人相信的那样，是什么上帝的书，它只不过是被大大篡改了的、充满了修饰内容的、从前到后夹杂了不同律法师观点的古代故事集！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我打算在给你更进一步讲别的事情之前，给你举例讲一下埃及爱科德斯 (Exodus) 时代，因为你们地球人对这一时代感兴趣，讲一下这件事的真相，为了你、也为了地球上的其它人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“让我们再回到埃及去。在那儿，我们发现那些希伯拉人 (Hebra) 的后代已经变成了希伯来人 (Hebrew)，名字起源于他们的星球 Hebra。自从意外登上你们的星球之后，这个种族遭受过极大的打击和摧残 —— 他们过去遭受过，现在仍然在遭受着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正如你知道的，与其它种族相比，以色列人非常聪明，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们有非常独特的宗教，不与其它种族通婚。婚姻几乎总是发生在自己种族内部。由于宇宙法则，他们总是遭受着迫害，许多迫害都发生在近代。结果使他们的灵体被解脱而使他们能继续朝着更高级的层次，即他们本来应该去的星球上去了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你同样也知道，有一些希伯来人曾和约塞夫 (Joseph)，即约伯 (Jacob) 的儿子，一起旅行到埃及，并在那里他们定居了下来，结果被埃及人没完没了地妒忌和憎恨。而且往往是由于相同的、说不出口的理由 —— 由于他们的聪明，特别是他们在身处逆境时的执着、刚毅。在这种背景下，我们就不得不出面了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这事发生在法老塞梯一世 (SetiI) 的时侯。那时，地球人类全都变成了拜物主义 (Materialistic，唯物主义)。埃及上层社会的吸毒是普遍的现象，希腊也是如此，通奸、淫乱 (fornication) 等一些与宇宙规律截然相反的事情决不罕见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们的任务，就是在我们认为有必要的时侯提供帮助。我们决定这时候出面纠正历史的方向和进程。我们得把希伯来人带出埃及，因为在当时埃及人的罪恶统治下，他们不能像自由人那样生活。我们决定派一个人，他应能够将他们从埃及带回他们以前曾经住过的地方，就是说，回到他们到达地球后很快就定居的那个地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在纳希梯 (Naxiti)，一个第八等级的星球上，一个叫西奥西廷 (xioxtin) 的人刚刚死去，他的灵体正等待着转世为海奥华的肉体。如果把这个任务交给他，他也许能成为希伯来人的拯救者。所以，我们安排他转世到了地球上，名字叫摩西 (Moses)。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“摩西生来就不是希伯来人 —— 这是《圣经》中的另一个错误。这小希伯来婴儿随波飘在水面，然后被一个公主救起的故事很浪漫，但不正确。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“真脸红！我一直非常喜欢这个故事，多么动听，像个童话故事！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“童话故事的确很动听，米歇，但你必须着眼于现实，而不是幻想。答应我，你将来报告的只是事实？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这是当然的，涛，不用担心，我会遵照你说的去写的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“摩西出生在一个埃及军人家庭，他的父亲叫拉索提斯。十岁前，他经常和希伯来孩子们一起玩耍。他漂亮可爱，和希伯来的母亲们混的很熟。她们给他糖吃，逗他高兴。反过来，他也喜欢她们。他也喜欢这些希伯来朋友们，把他们当兄弟一样。这就是他为什么转世的原因。”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;摩西十诫的由来&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#摩西十诫的由来&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 摩西十诫的由来&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;摩西转生去往地球，救助希伯来人的后裔。抹除所有的前世今生的记忆，以地球人的身份出现了埃及。他所经历的一切是历史真正的样貌。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“但你必须明白，在他看到了他以摩西的肉体转世及接受了那种生活以后，所有的记忆都从他的脑子里被抹掉了。他曾通过某些纳噶人说的‘抹除一切记忆之河’—— 这种现象，不管一个人愿意还是不愿意接受可能的转世都会发生。当然，那里面也是有它的道理的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“打个比方，某人仍然能记得他的前世，而在他大约 40 岁时，他的妻子和两个可爱的孩子在一次车祸中丧生，而他自己也不得不在轮椅上度日。这时，如果他记得他自己的前世的话，其记忆只会引诱他自杀，而不是使他正视现实，或者他会在其它方面令人失望。因此，我们的记忆‘磁带’都会被抹掉，就像你抹掉录音带上的信息一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“偶然，这‘机器’没能抹掉你所有的记忆信息，你还能‘听到’一些残留的‘声音’。当然，当我说‘录音带’或‘磁带’时，我的比喻是想象出来的，我只是希望你能努力理解我给你解释的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在现实中，这里面是有电子 - 光子学原理，但这对目前地球上的人来说一点儿也不重要。这种现象实际上出现在较‘高级自我’给灵体看的‘电影’中，这就是为什么有些人在一生中会有那么几次说‘我以前曾见过’或‘我以前曾听到过’的原因。他们本能地知道，那紧接着的下面的行动或语言将会是什么。在英语中，人们将这种感觉称为‘dejavu’(似曾相识)。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这么看来，我的朋友就说对了，也许我在哪个前生曾到过这里 —— 因为他相信轮回转世。你怎么看？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我的看法刚才已经给你讲过了，米歇。相当长一段‘电影’还没有从你的记忆里被抹掉。我真高兴，因为那是一个非常好的例子，用以说明摩西的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他想帮助希伯来人，但是，由于他选择了以平常人的方式来到了这个世界 —— 也就是说，作为一个新生婴儿，他就不得不‘忘记’他以前的及未来的生命旅程是什么样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但是，在极少数情况下，就像这个摩西，他的灵体像是被充足了电似的装满了前世的知识和经验，以至于没有多大的困难就适应了他新的肉体所必须学会的那些知识。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“摩西在学校的成绩很棒 —— 他上过一个好学校，学校里有很多很好的教学仪器。由于学习成绩极其优良，最后上了由牧师和埃及专家们主办的、级别非常高的科学院校。那时候，埃及人仍然有那种只收非常有限的、精英学生的高级学校，学校里讲授着一些由涛斯在很早以前从大西洲带来的知识。就在他快要毕业时，突然有一天他目睹了一场意外事件，那事件在他的这一生里意义极其重大。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于仍然与希伯来人保持着友谊，他常和他们走在一起，虽然他的父亲曾火急地劝他不要这么作。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希伯来人在埃及的日子越来越不好过，埃及人非常蔑视他们。他的父亲忠告他要千万小心，别和他们搅在一起。”“然而有一天，当他正在一栋楼房旁边行走时，大老远就看到一个士兵在抽打一个希伯来人。那希伯来人被打倒在地上，旁边还有其它一些希伯来人在这士兵监管下干活。”“他正要上前劝阻。不料楼房工地的基底下那群希伯来人突然冲上去将那埃及士兵杀死了，又很快将尸体埋在了楼房工地的基底下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“摩西不知道该怎么办。但就在他要离开时，被那些希伯来人看见了。他们担心他会告发，就慌忙散布谣言说是他杀死了那士兵。当天回到家里，他爸爸正在等着他，劝他立刻动身逃走，逃到沙漠里去。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“《圣经》上讲他走到玛地亚 (Madian) 一事是真实的，说他与玛地亚一个牧师的女儿结了婚也是真的。我不想再谈这些细节。我们打算将人们从奴隶状态，或从更槽糕的那些牧师们的魔手中拯救出来。因为这些牧师正危害着人的灵体！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“100 万年以前，我们就从其它危险的牧师们手中拯救过其它人们。如果你能想象的起及感兴趣的话，那事就发生在与这次相同的地点。你发现没有？历史就是这样不断地重复着！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“摩西领着希伯来人出埃及，其过程和细节基本上都像《圣经》里所描述的一样。但是，在继续下文之前，我必须纠正某些错误，因为，我们知道地球上许多人对这著名的‘出埃及记’有着极大的兴趣。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“首先，当时的法老是拉姆塞斯二世 (RamsesII)，他继承了塞梯一世 (SetiI) 的王位。其次，希伯来人有 37.5 万人。当他们走到芦苇海 (seaofReeds) 而不是红海 (RedSea) 时，我们的三艘飞船，用我们的力场分开了湖水，当时的湖水很浅。当湖水重新汇合时，并没有一个埃及士兵被掩死 —— 这仅仅是因为他们根本就没有跟着希伯来人下水罢了。当时的法老，尽管受到来自于牧师们的巨大压力，但也没有食言，还是让希伯来人离开了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“每天分发的圣食 —— 曼纳，就来自于我们的飞船。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我得再给你解释一下，圣食不仅营养丰富，这你是知道的，而且非常密实。这就是为什么许多宇宙飞船都带着它的原因。但是，如果让曼纳暴露在空气中，它会在 18 小时内变质腐败的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这也正是为什么我们让希伯来人每天只领取他们够用的量就行了的原因。那些拿的多的人很快就发现自己犯了错误，认识到自己本来应该听从‘上帝’的忠告。而那所谓的上帝其实就是我们。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“希伯来人并没有用 40 年才到达迦南 (Canaan，巴勒斯坦西部 —— 译注)，而只用了三年半时间。最后，关于斯那依山 (Sinai)(在红海北端的半岛上 —— 译注) 的描写基本上是正确的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们在山上着陆，为的是不让人们看见。当时，这些单纯的人们宁愿相信上帝而不愿相信那些一直在观察和帮助他们的外星人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些就是关于希伯来人的解释，米歇，但事实还没完呢。在我们眼里，他们是唯一行进在正确道路上的民族。那就是说，他们是在朝着灵体修养的方向上前进着的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在他们中间，后来也在他们的重要的领导们中间，有些人散布谣言说‘救世主将要来拯救他们’。他们本来不应当这么告诉人们的，因为他们所说的只是我们和摩西在斯那依山上对话的部份内容而已。自那以后，希伯来人就一直在等待着救世主的到来 —— 其实，他已经到了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们现在讲快些吧。希伯来人回到了他们最初定居的地方，现在的组织结构更加完善了，他们建立了文明的国度。其中，作出了伟大贡献的有皇室立法者有所罗门和大卫等人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们注意到，这些人在所罗门死后就朝着混乱状态发展了。人们很容易受那些邪恶的牧师们的教唆和影响。亚历山大大王入侵了埃及，但最终对这个世界并没有做出任何贡献。罗马人在他之后建立了巨型王国，而这个王国更是朝着拜物主义而不是向着精神修养方面发展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在当时，这些伟大的民族，如罗马人，在技术上相对来说是高度进步的。但是关于上帝和信仰，他们只是一知半解，因而他们的思想混乱不堪，当然也就没法接近宇宙的真理。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们决定就在这时‘帮他们一个大忙’，我们选了以色列而不是精神修养贫瘠的罗马。我们认为，希伯来人非常有智慧，他们有精神修养程度很高的祖先。我们相信他们有能力将宇宙真理在地球上适当地传播开来。”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;两个基督耶稣&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#两个基督耶稣&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 两个基督耶稣&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;游历人间的是一个基督，被钉在十字架上的又是另一个基督。但人类由于自身的缺陷，他们总不愿意相信，除非他们看到。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;“圣贤涛拉们一致同意这个选择。在地球上，他们被称为‘被选的民族’这名称再合适不过了 —— 他们的确是被‘选出来’的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们计划先用一个平和的信息吸引人们的注意。你知道的那个由圣母玛利亚 (VirginMary) 生耶稣的故事是相当真实的。天使出现在安奴斯安升 (Annunciation) 的故事在任何细节上也都是事实。我们派了一艘飞船，让我们的一个人来到这个处女面前，当时她的确是个处女，告诉她说她就要怀孕了。在催眠状态下，我们将胚胎植入了她的体内。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，米歇，你很难相信我的话。永远别忘了我们有相应的知识 —— 你还没有看到我们能力的十分之一呢。仔细听着，我会给你一些例子帮助你理解的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涛停止了讲话，似乎在打坐。我看见她的脸变模糊了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我本能地揉了揉眼睛，然而毫无用处。实际上，她渐渐变成了半透明，直到我能够看穿她的身体。最后，她不在那儿了 —— 她完全消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涛！” 我叫道，心里有些不安，“你在哪儿？”“我在这儿，米歇。” 我跳了起来，因为那声音像是耳语，离耳朵很近。我说，&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可是我一点都看不到你！”“现在，是呀，但你很快又会看到我的，看。”“我的天，你怎么啦？” 我看到她的轮廓出现在我前面数尺远的地方 —— 她完全是透明的，而且发着光，好像身体里烧着火，火焰色泽单一，却很强烈。再说她的脸，可以辨认出是她，但每次她说话的时候，眼睛里似乎发出一些射线。她开始漂浮起来，离地数尺高却没有动用‘身上’任何肌肉。之后，她绕着屋子旋转，快得连我的眼睛都跟不上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她最终停住了，停在了她的座位上方，并以幽灵的形式坐了下来，就好像她是由发光的雾团做成的 —— 我仍然能辨别出是她，但相当透明。一眨眼，她又不见了，我四下张望，哪儿有她的影踪！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别张望了，米歇，我回来了。” 真的，她在那儿，有血有肉，坐在椅子上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是怎么做到这些的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正如我刚才给你解释的，我们有真正的知识，我们可以起死回生，使聋子能听、瞎子能看、瘸子能走，我们能治好任何你能叫得上名字的疾病！我们是大师 (Master)，不是宇宙的大师，而是宇亩里的大师！我们能做你们认为最难做的事情 —— 能够任意创造生命 (generatelife)。除了发出宇宙射线，我们能够创造任何生命，包括人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你是说你们掌握了‘试管婴儿’技术？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那算什么，米歇，你讲的完全是地球人的话。我们能够创造人类的整个身体，但那只能由圣贤涛拉花极大的心血才能做得到。因为，人体要由好几重身体组成。像你已经知道的，由肉体、灵体等等。如不是这样，那产品将只不过是个机器人罢了，而这种工作当然就要有完全和完善的知识。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那么，你们要花多长时间才能做成一个婴儿？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你还没有完全理解我所说的，米歇。我说的不是一个婴儿，而是一个成年人 —— 涛拉能够在大约一天时间里创造出一个 20~30 岁的人。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如任何人都可以想象得到的，我被这些话惊的目瞪口呆了 ——&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我乘坐过一艘宇宙飞船，以比光速还快许多倍的速度飞到离家数亿公里以外的地方，并目睹过成千上万年前的历史；我现在能看到辉光；能理解我以前从未听到过的语言；还短暂地去过地球的另一层时空。所有这些都有相应的解说和解释，我以为我作为地球人已经知道了我该知道的一切了。可是现在，我好像又被告知 —— 那一切都只不过是小菜一碟！我的主人们竟然能够在 24 小时里创造出一个活生生的人！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无法否认，涛看我，就像在看一本打开着的书！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“既然你理解了我的意思，米歇，我就该结束这些使你和将使你们地球人感兴趣的故事了，只要《圣经》中再没有更多的歪曲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就这样，我们的‘天使’给玛利亚植入了胚胎 —— 她，处女玛利亚，就怀孕了。我们希望能以这种方式来吸引人们的注意，强调耶稣的降临真正是一件重大的、非同寻常的事件。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“婴儿耶稣出生时，我们出现在牧羊人面前，就像我刚才给你表演的那样。但是，我们并没有派什么三个圣贤 (wisemen)，这些只是传说，是强加进事实中的情节。但是，我们的确曾引导牧羊人和一大群人朝着耶稣出生的地方走去。与此同时，我们派了一艘飞船，让飞船发光。最佳效果就是使它看起来真的像伯利恒 (Bethlehem) 上空的一颗明亮的星星！今天，如果我们这样做，人们一定会惊呼‘UFO’!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“牧师以及那些被称为‘先知’(Prophets) 的人们最终知道了这件事。由于有那颗‘星星’及‘天使’的出现，先知们向人们宣布：救世主降临了！人们将他称之为犹太人之王 (theKingoftheJews)。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“赫柔德 (Herod) 国王像大多数当权者一样在全国各地都有暗探。他听了关于这件事的报告之后，觉得很不可思议，因而惊恐、害怕起来。在哪个时代，一条人命对当权者不能算什么，他残暴地下令将那个地区 2606 个婴儿全都杀掉了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在这场凶杀就要开始之前，我们催眠了玛利亚、约瑟夫以及其它两名僧侣。将他们带到我们的飞船上，撤离到了离埃及很近的地方。你看，这事实最后在《圣经》中是怎么被歪曲的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还有另外一些细节也被歪曲了。它们不正确，往往是因为写作的人没有相应的知识。让我来总结一下 —— 婴儿耶稣，生于伯利恒，通过他出生时的神奇性，证明他是一个特殊的人，而且实际上，他就是救世主。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“就这样，我们行动的结果就吸引了人们的注意。但是，你已经知道，当一个婴儿出生时，他的灵体不能够知道所有前生的事情，这同前面提到过的摩西同样适用一样。尽管耶稣是一个伟大的人，也毫不例外。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们找了一个使者，打算让他来提醒人们 —— 人们除了现在这种生活方式之外，还有另外一些生活方式的，如人有灵体，灵体会轮回转世等等。这些事情，现在已不再被人们相信，地球文明在大西洲消失之后已经变得越来越落后和退化了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你知道，当你想解释某些非物质的事实时，你甚至会遭到你自己最亲近的人的怀疑。你们在追求物质方面的证据，如果没有亲眼看到，他们就不会信服。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“为了传达我们的信息，我们需要有一个举止特异的、有神力的、像来自于‘天堂’的人。只有这种人才会受到信服，他的布道宣教也才会有人听。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你知道，灵体在转为婴儿的过程中，要穿过‘抹掉一切记忆之河’，抹掉他以前的记忆。因此，耶稣这生于伯利恒的孩子也就同样不应当有能力施展‘神力’，即使他活上一百年也不行。但是，他毕竟像摩西一样是个超级生灵。这一点在他 12 岁时就得到了证明，那事让神职医生目瞪口呆。像现在地球上那些很年幼的孩子一样，因为他聪颖过人被称为天才，脑子里像是装了台计算机。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“耶稣是个人，但他的肉体里有个高级的灵体。否则，即使他在地球上、在纳噶人中间得到过最好的教育、上过最好的学校，也永远不会有起死回生或解除病痛的能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，你们地球上有一些人相信，他从 12 岁起到返回居地亚 (Judea)，耶稣曾在印度和西藏的寺庙里学习过 —— 这就是他们对《圣经》中关于耶稣从伯利恒消失多年的解释。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“事实上，耶稣是在 14 岁时离开他父母的，并在他的弟弟、12 岁的奥日凯 (Ouriki) 的伴陪下到过缅甸、印度、中国和日本。他的弟弟一路跟着他，后来在中国意外被杀。耶稣留了奥日凯的一撮头发带在身边，因为他太爱他的弟弟了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“耶稣到达日本时已经 50 多岁了。他在那里结了婚，有过三个女儿，最后死在日本的一个叫神沟 (Shingo) 的村庄。在那里他生活了 45 年，死后就被埋葬在那里。神沟在日本主岛 —— 弘庶 (Honshu) 岛上。那里除了他的墓外，还有另一个墓，里面有一个小盒子，放着奥日凯的头发。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们地球上那些爱找证据的人可以去神沟，它的正式各字叫赫拉依 (Herai) 在奥默日 (Aomori) 地区。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们再接着谈我们那次行动的真正使命吧 —— 这唯一要被派往地球上的使者不得不是我们中的一个人。那个死于耶路撒冷十字架上的基督，名字叫阿利欧克 (Arioc)。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他在自愿改变肉体之后，被我们带到了居地亚的沙漠。这样，他就失去了他的两性身体。他原来的身体已经在海奥华上住了很长时间了。在我们涛拉的创造下，他有了一个叫基督的肉体。用这种方法，他就完全保留了他在海奥华上得到的知识。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涛，为什么不保留他原来的身体而只将他缩小到和我们相似的尺寸，就像我见过的拉涛利和毕阿斯特拉缩小那样？难道他不能够在这个缩小了的身体里待足够长的时间吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这有另外考虑的，米歇，他必须在所有方面都和地球人相像。由于我们是两性人，我们不想冒险让希伯来人知道这个从上帝那儿来的使者是半个女人。我们可以随意使肉体再生，所以，你在海奥华上没见过几个孩子。我们也能够创造一个人体，就像我刚给你解释的，还能缩小他的尺寸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“别那么看我，米歇，我知道你很难理解所有这一切，也很难相信我的话。但是，我们已经给你提供了足够多的条件让你知道我们是能够掌握大多数自然现象的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“基督，来自于海奥华，被我们带到了沙漠。你知道随后的事情是怎么样了。他知道自己将面临无尽的困难，也知道自己终将被钉在十字架上。他知道这一切，因为他和我们一样预先观看了自己 (在地球上) 的生命旅程。他也知道他自己必须以灵体进入肉体的方式来完成这一切。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他记得这一切，就像你现在清楚地记得、也永远不会忘记你在姆大陆上的旅行及你前生的那些片段一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我再说一遍，由灵体在肉体中看到的景物被抹掉的方式与灵体和它的高级自我结合时所看到的景物被抹掉 (过滤) 的方式是不一样的。因此，他知道一切，也清楚地知道自己该做什么。他当然也有起死回生、治聋疗瞎的能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他最终被钉在十字架上。后来是我们推开坟墓的石头，并将他很快地带到我们停在附近的飞船上的，我们就是在那里将他复活了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在时机到来时，他又出现了，因此证明了他的不死，表明他的的确确能死而复生。通过这些事实说服人们 —— 他的确是属于神灵的、以及我们每个人都有神灵的神性 (divinity)，从而使人们心中重新燃起希望之火。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这就是说，基督的所有神迹都是为了证明他给我们的宣教是真的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是呀。因为，如果他不能证明他自己，希伯来人及罗马人就永远不会相信他！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有一个很好的例子可用来说明你们地球人的怀疑心有多重，这就是图林的裹尸布 (ShroudofTurin) 的例子。虽然成千上万的人都相信基督的到来及他的所作所为，或多或少相信基督教，他们仍然渴望着专家们的研究结果 —— 基督‘死’后，他身上到底有没有裹尸布？你现在已经知道答案了，但人们好寻找证据，更多的证据，更多更多的证据，就因为他们的脑子里仍然有怀疑。释迦摩尼，一个地球人，通&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过他自己的研究、探索获得了大智大慧，他就从来不会像你们那样说‘我相信’，而是说‘我知道’。”“信仰从来都不是完美的，而知识却如此完美。”“当你回到地球，给人们讲你的故事的时候，你会碰到的第一个问题就是证据。如果我们真的给了你，比如说，给你一块地球上不存在的金属，在那些检验它的专家们中间，也仍然会有人坚持要你证明那金属不是你所认识的、哪一位聪明的炼金术士创造的 —— 或一些诸如此类的问题。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们会给我一些证据吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“米歇，别让我失望了。你不会有物质证据，完全因为我刚才给你讲的那个原因 —— 一点用处都没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“信仰是没法和知识相比的。释迦摩尼说他‘知道’，当你回到地球后，你也有能力说‘我知道’就行了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有个著名的故事，是关于怀疑专家托马斯 (Thomas) 的 —— 他想触摸基督的伤口，因为，以他自己的眼睛看见伤口并不足以说服他；但是，当他触摸了伤口，他还是会怀疑，他怀疑那是某种魔术伎俩。你们地球上的人们一点都不知道自然的本质。米歇，如果出现了一些多少让你们不理解的事情，任何人都会说那是魔术。抗地心引力是魔术、不可见现象是魔术，可我们只不过在运用着自然规律。反过来，你们应该说，抗引力技术是知识；不可见现象是知识。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“再来说基督吧。基督被派到地球上宣讲博爱和精神修养后，他不得不与那些精神修养层次不高的人们辩论，给他们讲寓言和譬喻。他翻倒商人在神庙的桌子是他第一次，也是仅有的一次生气。他生气地宣讲了金钱的罪恶。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他的任务是宣讲博爱和慈祥、善良，爱这一个也应爱那一个 (Loveoneanotr)，以及让人们明白关于灵体轮回和不灭的知识。关于生命轮回和灵魂不灭的这一切知识都被随后的牧师们歪曲了。《圣经》中众多的矛盾导致了众多教派的出现，家家都声称它们跟随的才是真正的基督的教诲。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“基督教徒在数个世纪中，曾以上帝的名义进行过屠杀，天主教的宗教法庭就是一个例子；西班牙在墨西哥的天主教比大多数奴隶部落还坏，但他们的一切行为仍然打着上帝和基督的旗号。”“正如我说过的和证明过的 —— 宗教是你们星球上真正的祸害！地球上的那些宗教团体也是如此，现在正在全世界萌芽、泛滥，他们就是通过洗脑来控制人们的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在的年轻人神志清楚、身体健康，却拜倒在那些自称为宗师 (Gurus) 和大师的脚下，而后者已经变成了只不过是两样东西的大师 —— 漫天大话和聚集多不胜数的金钱！当然，这些都使他们有了权力，也能自豪地看着自己不仅在肉体上，也在精神上奴役那些顺从者。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不久前，曾有一个 (宗教) 头目要求追随者们自杀，他们还真的服从了。由于在地球上的人们喜欢证据，这就是一个极好的例子 —— 宇宙规律不允许自杀 —— 如果这个大师是个真的，他就应该知道这一点，而这些就成了证明他无知的最大的‘证据’。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“宗教和教派往往是人类的灾祸根源。当你看到教皇一掷千金地旅游，而他实际上根本就不必花费这么多。当他的巨额花费本来可以用于帮助正处于饥荒的人们的时候，你没法说服我这是基督的教诲和要求。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“《圣经》中有一段话说：骆驼钻针眼也比富人上天堂更容易。梵蒂岗无疑是你们地球上最富有的教堂，然而牧师们照样在哭穷。他们不害怕被处罚 (虽然他们相信上帝会处罚)，因为他们说是教堂富有而不是他自己富有。这是狡辩，难道不是他们组成了教堂？这简直就好比一个百万富翁的儿子说他不富有而只是他父亲富有一样。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“天主教并没有在《圣经》中歪曲有关财富的章节，然而他们却利用了它 —— 因为富人变穷一点而教堂变富一点，难道这不好吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“地球上的年轻一代正处在自我选择的十字路口。他们已经到了一个关键点 —— 社会已将他们带到了这里。我知道他们孤独，比以前任何年轻一代都孤独。但必须明白，参加宗教组织和教派是不会使他们摆脱孤独心理的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“如果你想‘提升’自己，你必须禅定和专注。它们常常被混为一谈，其实二者是不同的。你不必找特殊的场地 —— 最伟大、最漂亮的庙宇就在自己心里。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“通过专注练习，人们可以在心里与自己的第二级自我对话，请它帮助解决在物质世界里碰到的难以解决的问题或困难。但还是会有一些人，他们需要和别人对话交流，他们为此而聚集在一起。那些有较多经验的人，当然会提供建议，但是没有一个人应该处于‘大师’的位置。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大师在两千年前来过 —— 或者我应该说，诸大师之一曾来过，但人们将他钉死在了十字架上。但是，在大约 300 年的时间里，他带来的信息、知识还是被人们接受了。在那以后，他的教诲就被歪曲了。你们现在的地球已经到了这么一个时期，一个比两千年前更槽糕的时期。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我刚提到的年轻人，是你们星球上成长着的一代，他们正在渐渐地认识到我一直在讲的、许多事情的真实性。但他们还必须学会‘从内心找答案’。他们不应当等待来自于其它地方的帮助，否则会‘失望’的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涛说完后，我清楚地看到她的辉光变得暗淡了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;147-具漂浮的尸体&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#147-具漂浮的尸体&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 147 具漂浮的尸体&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;在一个神秘的空间里，有 147 具来自不同星球的尸体。他们完好无损的保存在这里，其中还有一具身体是耶稣基督的。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我看到大约有 200 个人漂浮在空中，看不见任何支撑和悬挂物。他们好像是在深睡或禅坐着。离我最近的人离水面有六米高，因为在这蛋形屋中没有地板，底部全是水。正如我以前解释过的，一旦进入里面我们可以看到外面，就好像在我们和外面之间什么也没有一样。所以，我能看到湖的全景、湖边的山岗和森林，连同我身边的这些漂浮着的 200 来人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你肯定会意识到，这一切是极其让人吃惊的。我的同伴们在静静地注视着我，不像以前其它时候那样 —— 我的迷惑曾使她们大笑，开始这次她们很严肃。更仔细地看这些身体，我开始注意到他们的身材普遍比我的同伴们小。有些有着相当不寻常、甚至是奇特怪异的形状。“他们在干什么，是在禅坐吗？” 我对涛耳语道，她就在我身边。“拿起你的利梯欧拉克，米歇，它就挂在你的胳膊上。” 我服从了。她然后回答了我的问题。“他们死了，这些是尸体。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“死的？什么时候死的？他们是一起死的吗？发生意外事故啦？”“有些尸体在这儿已经数千年了。最近的，我想，放到这儿才 60 年。我认为，以你现在这魂不附体的状态，你没法适当地操纵你的利梯欧拉克，我和拉涛利来领着你吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们每人抓住我一条胳膊，我们开始在这些尸体中漫步，他们全都毫无例外地是裸体的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他们中间，我看到有一个人也是禅坐姿势，头发长且呈红黄色，有金色的皮肤。他站起来大概有两米高，外形简直像个男人 —— 他的确是个男人而不是两性人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;稍远处躺着一个女人，皮肤粗糙像蛇，或像树皮。她显得很年轻，虽然奇异的相貌使人难辨她的年龄。她的皮肤是菊黄色的，而她的又短又少的头发是绿色的。最奇怪的是她的乳房。乳房奇大，每个乳房上都有两个乳头，相距十厘米左右。她的高度该有一米八，臀部细瘦但富有肌肉，小腿相当短，尽管她的手脚完全像我们，但每只脚都有三个特大的脚趾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们从这一个飞到那一个，有时停下来，有时继续走，就像是在腊像馆参观一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他们是从哪里来的？” 我悄悄地问。“从不同的星球上。” 我们在一个人的尸体前停留了一些时间。很明显，他是&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在‘生命’的顶峰期。他有淡淡的板栗色的头发，长而卷曲。他的手脚像我们一样，皮肤是一种熟悉的肤色 —— 是地球上的一些人的肤色。他的身高大约有一米八，面部平坦，有种高贵的气质，下巴上还有山羊胡子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我转向涛，她的眼光盯在我身上。“他大概是从地球上来的。” 我说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要说是，他就是；要说不是，他就不是。你应该很熟悉他，因为你会常常听到人们提到他。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的好奇心被激发起来了。我更仔细地辨认着他的脸，直到涛用心灵感应告诉我说：看看他的手、脚以及他的肋部。涛和拉涛利将我带到离尸体更近的地方，我现在能非常清楚地看到他的脚和手腕上的伤痕，他的肋骨处有大约 20 厘米长的深伤口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他怎么啦？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“他被钉到十字架上了，米歇，这就是我们早上说起的基督的身体。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸好我的主人们估计到了我的反应，一直在扶着我，因为听了她所说的，我就根本没有能力操纵自己的利梯欧拉克了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我眼前的居然就是基督的尸体！一个被地球上如此多的人崇拜和谈及的人 —— 在过去两千多年里引发了如此多矛盾、冲突并导致了如此多研究的主题人物！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我靠前想摸这尸体，但被我的同伴们制止了，他们将我拉开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你不是托马斯，你为什么必须摸他？你脑子里仍然有疑问吗？” 涛问道，“你看，你的行动证明了我今早所说的 —— 你在寻找证据！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我羞的无地自容，我对自己刚才的举动感到羞耻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;涛理解我的懊悔。“我知道，米歇，那是本能的，我能理解。任何情况下你都不能触摸这些尸体，除了那七位圣贤涛拉中的一位以外，没有人可以。事实上，是涛拉将这些尸体设计制作成了现在你所看到的这么个漂浮保存状态的。他们有这个能力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这些是他们活着时候的、真实的肉体吗？”“当然。”“但他们是怎么保存的呢？这儿有多少尸体，为什么要保存它们？”“你应该记得，当我们将你从你们地球上带来时，你问了一些问题，说我们会不会给你答案。我当时曾解释说，你将会学会所有你应该知道的，但有些事情将仍然会留作‘谜’，因为你决不能说出某些事情。你刚刚问的那个问题，就因为这个特殊的原因而不能回答你。但是，我还是可以告诉你的是，这里有 147 具尸体。” 我知道，我再坚持也没用，但我还是问了另一个尖锐的问题:“你们有摩西的尸体吗？为什么这些尸体都要保存在漂浮状态，而且下面没有地板？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们只有地球上基督的尸体。将它们置于漂浮状态是为了将它们完全防腐。这湖水的性质也是为了帮助保存的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“其它人是谁？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“它们来自于不同的星球，在那里他们每个人都有过非常重要的使命。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中一个尸体我记得很清楚。他大约只有 50 厘米高，前额上长着一种角。除了深黄色的皮肤和没有眼睛以外，样子很像地球人类。我问涛，他怎么看东西？她回答说，他那突出物的末端有两只眼，是复眼，像苍蝇的眼睛一样。我这才看到那闭着的眼皮上有数道裂缝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“大自然真是非常奇怪。” 我嘟嚷道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我说过，你在这儿看到的每个尸体，都来自于不同的星球。是他们所不得不生存的环境决定着那星球上居住者的躯体细节的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看不到有哪个像阿尔卡依。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你永远看不到。” 不知道为什么我‘感觉到’自己不应该再坚持谈论这个问题了。在这次阴森可怕的访问过程中，我看到了有点像北美洲红印第安人的尸体 —— 但他们不是；我也看到其它一些像非洲黑人、日本人，但他们也不是。正如涛说过的，如果真要说的话，基督的尸体是唯一来自于地球的。在这不寻常和让人眼花缭乱的地方待了记不清的时间后，我的同伴们领着我来到了外面。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;灵体的最终归宿&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#灵体的最终归宿&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 灵体的最终归宿&lt;/h3&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;涛依次回答了米歇的疑问，为什么他们是两性人，怎么看待生命，性，记忆，灵体等。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我仔细地端详着她，心里非常清楚 —— 我很快就再也见不到她了。尽管她身材高大，四肢却极其匀称。漂亮可爱的脸上没有一丝皱纹；她的嘴、鼻子、眉毛。所有的一切都是那么完美。突然，一个长时间存在于我的潜意识中的问题，现在几乎是必然地冒出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“涛，你们都是两性人，这有什么特殊的原因吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有啊，而且很重要，米歇。如果你不问这个问题那才怪哩。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你知道，我们生活在一个超级星球上。我们所拥有的一切物质也是高级的，这你已经看到了。我们的各种身体，包括肉体，也必须是高级的。在这个领域里，我们已经进化到了最大的限度。我们可以激活我们的肉体，使它免得一死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以使它复活，还可以创造它。但人体里还有其它层次的身体，如宇宙体一共有九层，或九重，或九种身体。此刻我们感兴趣的是液态身体和生理身体。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“液态身体影响着生理身体，而生理身体又影响着物理身体。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在液态身体中，有六个主要的部位，我们叫作 Karoas，就是你们瑜伽师们所称的生命能中心。第一个中心位于双目之间，鼻子上方一点五厘米的地方，可以把它比喻成是液态身体的‘大脑’。它与松果体相关联，而后者在你大脑中和这第一中心在同一水平线上。涛拉就是将他的手指放在你的这个中心上，给你灌输进去理解多种语言的能力的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在液态身体的底部，恰好在性器官的上方，有另一个非常重要的生命能中心，我们叫它为 Mouladhara，瑜伽师叫它为第六中心，尾骨中心。在这个地方，与脊柱相遇的地方，是性感传导器。它像个螺旋状的弹簧，只有在松弛时才能触及脊柱的根部。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要让它松弛，重要的是要有完美的两性生活。性交双方不但必须相爱，而且要在精神上密切相融。只有这样及在这种情况下，性感传导器才会伸长，触及脊柱，向生理身体传输能量及特别的礼物 (欢喜愉悦的信号)。之后，生理身体才会作用于物理身体。享受这种性生活的人们体验到的性快感比一般的人要强烈。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在你们星球上，当你听到那些深深相爱的人们说‘我们刚到过天堂’、‘我们曾看到了光’或‘我们曾在空中漂浮’等等，你完全可以相信，这一对爱人是在物理及精神上都达到了一致及‘互相融合’了 —— 至少是那会儿。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“地球上佛教的密宗明白这一点，但他们能做到这一点的人数不多，因为他们的宗教有着滑稽可笑的仪式和戒律，妨碍了他们达到这个目的。他们只见森林不见树！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们再接着谈相爱的那对儿吧。男方体验到了极大的快乐，由于这种爱是真实不虚和绝对相融的，那快乐被转化成了有益的振动再传导到性感传导器。所有这些感觉，在性生活完成后就停止了。快感对女方是不一样的，但反应过程相同。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我来回答你的问题。由于我们的身体既是男的，又是女的，我们可以任意刺激男性和女性的这种感觉。而且，我们体验到的性快感的程度和层次都要比你们单性人要强的多和高的多。进一步讲，我们的液态身体会处在它最佳状态。我们的外貌，毫无疑问，与其说是像男的不如说是像女的 —— 至少从面目及乳房上看是如此。米歇，你承认不承认，一般而言，女人的脸比男人的脸更好看？我们当然也喜欢好看的，而不是毫无魅力的脸。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你们怎么看待同性恋？”“同性恋，无论是男性还是女性，都是神经病患者这里不是指那些由于体内激素水平有问题的人。神经病患者不应该被责难，但像所有神经病人一样，他们应该得到治疗。总而言之，米歇，想一想自然规律，你自己会知道答案的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“神灵给了所有有生命的东西繁殖的可能性，所以各类物种才能得以繁衍不断。按照神灵的意愿，所有的种系都有着雌雄两性。但是，对人类而言，为了刚刚解释过的原因，他加了一些其它物种所没有的、特殊的东西。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“比如，女性在性高潮时会像鲜花开放一样，她获得了一系列的快感，这些感受都能使性感传导器松弛，再通过液态身体引起其它如物理身体的改善。这种现象每月可以发生多天、多次而不必怀孕。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“而牛就不同，母牛只能在每月的某些小时内才会接受公牛。之后，也仅仅是由于繁殖的本能才驱使它们完成那些动作。怀有牛仔后，她就不再乐意接受公牛的‘建议’了。这不是神灵所创造的、两个产品之间的、相当好的比较吗？第一个是个相当特殊的生物，有九重身体；而第二个只有三重。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“显然，神灵在这里花了特殊的心思，给我们的身体里加了更多的东西，当然，这不仅仅是物理身体的。在你们的星球上，这些东西有时被称为‘神性活力’—— 这真是个不错的比喻。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那你怎么看故意坠胎呢？那是个自然行为吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“不，当然不是！那你为什么还要问，你已经知道答案了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我记得当时涛坐在那儿待了好长时间，就像是出了神似的。她看着我，一言不发。之后，她说道:“在你们地球上大约有一百四十年来，人类加速着天地万物的摧毁和环境污染，这些自从蒸汽机和内燃机出现以来就有了。在这种情况变得不可逆转以来，你们却没有多少时间来阻止污染。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在我们谈一谈另一种污染，虽然人们很容易忽视它，但它并不是无关紧要的。如圣贤涛拉告诉你的，噪音是最有毒的污染。因为它干扰你的电子结构和扰乱你的物质身体结构。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我还没有给你提到这些电子呢。我注意到你没怎么明白我的意思。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“正常的灵体有大约四亿兆个电子。它们的生命周期大约是十亿兆年，是在宇宙形成时就出现的。你的灵体里就有它们。当你死后，它们的 19% 将和宇宙中的电子结合，最后按宇宙法则组成新的人体、树木或动物。其余的 81% 将与你的第二级自我相汇合。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我基本上听不懂你所说的。” 我打断她的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道，但我在努力解释帮助你理解。灵体不完全是你们所说的什么纯精神的。在地球上，人们相信精神不是什么 (物质)，这不对。灵体是由电子组成的，它们的分布形状与你的物质躯体相同。每一个电子都有一个‘记忆器’，能贮存像一个普通城市图书馆所有的书籍中所含有的、那么多的信息。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我看你在瞪大眼睛看着我，但事实就是如此。这些信息被记录了下来，就像一个藏有一个公司所有的企业计划的微型胶卷，间谍能把它藏在衣袖的纽扣中偷运出门。电子当然比它还要小得多得多。地球上某些物理学家已经知道了这些事实，但公众们在很大程度上，还没有机会知道这个事实。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的灵体就是靠这些电子、通过你的大脑通道，在你的灵体和你的第二级自我之间接受和发送信息的。信息被转运时你丝毫不晓，就是因为从你的脑子里发出的那股微弱电流与你的电子是和谐的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于是第二级自我派灵体到你的肉体的，所以，它是从你的灵体接收信息的。这是自然的过程和程序。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“像所有有电子的物质一样，灵体 —— 这第二级自我的工具相当精致灵巧。在你清醒的时候，它能向第二级自我发送那些相当紧要的信息。但第二级自我需要的比那更多。因此，在你睡觉时，你的灵体会离开肉体去和你的第二级自我汇合 —— 要么向它交上它需要的信息；要么接受它下达的信息和指令。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“在法语里你们有一种古老的说法 ——‘夜晚到，主意到’。这种说法就来自于普通的经验。多年之后，人们注意到清晨清醒的时候，脑子里往往就有了解决问题的办法。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有时候是这样，但有时候却不是这样。如果这个‘办法’有利于第二级自我，你放心，它会提供给你的；如果不是，你等也没用。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在，人们通过非常高级的和特殊的训练，能够使灵体与肉体脱离。有这种能力的人会看到光，看到他的肉体，好像在看他自己。同时，也能看到灵体，有银蓝色的光线连接着灵体与肉体。这光线就是由灵体的电子组成的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我知道你已经明白了我这些话的真正意思了。让我最后再解释一下噪音的危害。噪音直接侵害了你的灵体电子，借用无线电和电视的术语来说就是 “寄生斑”(parasite)。如果你看电视屏幕，注意到屏幕上的白色斑点，那就是‘寄生斑’。如果隔壁有人在使用电动工具，这些斑点就会增大，甚至图像会被完全破坏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“同样的事情会发生在灵体中。但遗憾的是，你不能像看电视屏幕那样看到它们。更槽的是，噪音严重损害着你的电子。当人们说，“唉，我习惯了。” 的时候，就意味着他的大脑是‘紧张’着的。你的精神会激发自我防护，而灵体却不会，这些‘寄生斑’损害了你的电子。它们，当然也就会对你的第二级自我造成灾害性的影响。”“传到你耳朵里的声音非常重要。一段特定的音乐，会把你激发到一个舒适安乐的状态；而另一些音乐，虽然也蛮好听，却对你没有影响，甚至反而使你不安。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们来做这么一个试验 —— 选一段你喜欢的小提琴、钢琴或笛子音乐，同时把它的音量放到最大。这时，你的鼓膜受的罪决没有你的身体内部受的罪大。地球上的大多数人都认为噪音是个可忽视的污染，但摩托废气管的噪音比它排出的废气的毒性要大 3~4 倍！虽然毒气影响你的呼吸系统，而噪音却是在影响你的灵体。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“可惜无法把你的灵体用照片照下来，所以人们不在乎它。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“由于你们地球人喜欢证据，让他们这么考虑 —— 有一个公认诚实的人，从不骗人，他说他看到了鬼。其实，他所看到的是那些还没有重新组成灵体的那 19% 的电子，这些电子在死后三天内从肉体上分离，由于某种静电作用的结果，这些电子可能被看到，而且也有着像肉体一样的形状。在被大自然重新利用之前，它们是‘空’的，但它们也有记忆，就转回去寻找它们知道的地方 —— 那些它们 (他们) 喜欢的或憎恨的地方。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“包括憎恨的？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“对，但如果我们真的对这个主题感兴趣的话，你要写的就不仅是一本书，而是两本书了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你能看到我的未来吗？你当然能了，因为你完全有能力做那些非常困难的事情。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说的对。我们能够‘预先’看到你的整个一生，一直到你现在的肉体死亡。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我什么时候死？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你很清楚我不会告诉你的，却为什么还要明知故问呢？知道未来是很糟糕的事。那些被告知他们未来的人，犯了双倍的错误 —— 第一，算命的也许是个江湖骗子；第二，知道将来是违反自然法则的。不然的话，我们的知识也就不会被‘抹掉记忆之河’给抹掉了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“许多人相信星星的影响，他们按照占星术的符号行事。你怎么看？” 对此，涛没有回答，但她笑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个回程像去的时候一样，但我们没有停留，我又能再次欣赏那些形形色色的太阳、行星、慧星了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我问涛 “我能不能再经过另一层时空回到地球？” 时，他的回答是肯定的。我纳闷 —— 为什么她说这是最好的方式，因为那样她们就不必由于碰到任何人而发生麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在离开不多不少九天之后，我被重新送回了我的花园。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;结语&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#结语&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 结语&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;中国怪侠读后感&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#中国怪侠读后感&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 中国怪侠读后感&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;1、人投生到这个世界上是来学习的。一个乞丐一生中所 学到的东西往往比一个国王要多，而一个乞丐所造的孽往往 比一个国王要少。所以，没有必要攀比和羡慕他人，也没有必要自暴自弃，更没必要自卑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、星球可分为九级，而地球只不过是初级星球。低级星 球的人爱恨交加，恨往往多于爱；而九级星球的人没有恨， 只有爱。恨是恨别人的，所以恨自己不能算真正的恨；爱也 应该是爱他人的 (包括它)，所以爱自己、爱家人不能算真正的爱。因为私心，所以憎恨；因为无私，所以大爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、人的灵体也分为九级 (可见九确实是宇宙数字，佛、道所说的九九归一是有相当道理的)，你看到的自我是初级，而你甚至无法跟自己的二级自我在清醒、理智的状态下交换信息，尽管不论你情愿与否它们之间一直交换着！更不要说 跟八、九级自我交换信息了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4、世界上除了佛教外就没有完美的宗教了，特别是犹太 教后期所派生出来的宗教更是如此 (事实上都已被全面歪曲了，甚至有关轮回部分都删了)，它们所谓的经文最多也不过是一部部故事书而已。但是，不管如何、也不可否认，它们 的教徒对提升自身的精神层次还是有绝对的帮助的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5、世界上的各种、各级政府和领导，不论它的体制如何，它的运转都是靠谎言来维系的。现在的世界上根本就没有一 种完美的体制，也没有一个完美的政府。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6、不论你能不能看见，每个人体都在发出辉光。如果你 的身心够健康、够高尚，那么，你所发出的辉光会很鲜艳、 很明亮；反之，则很污秽、很暗淡，甚至发出黑光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7、唯物论是世界上最胡扯的哲学理论，它完全背离了宇 宙法则、自然规律和人生的真相。我们已被唯物主义害惨了 —— 信仰它的结果，看看当下，人们只有物质崇拜、金钱崇拜、自私自利、享受主义，从而人心不古、世风日下，一切罪恶就这样都产生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8、没有什么可以怀疑的 —— 你就是神、你就是佛、你就是上帝、你就是造物主 (任何你喜欢的名称)，只要你能明心见性。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;灵体的组成&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#灵体的组成&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 灵体的组成&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;人是由人体和灵体组成的，灵体 (意识体) 又有情感、精神及灵性 (心智) 系统组成。人的视觉、听觉、嗅觉、味觉、触觉和意识组成了人最基本的感觉思维系统。前五识是人对基于物质的感受，意识是灵体产生的。灵体仅存在高低之分，它不生不灭，所以生命永恒。那么，灵体是怎样组成的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灵体共分为九级自我，是由灵体电子组成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一级自我，又称第六识，也即我们在通常意义上所说的意识、灵魂、魂魄等等，尽管不是很确切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二级自我，也即潜意识 (末那识), 这级自我是极其重要的，它时刻监督和保护着一级自我和肉体。一级自我会在深睡眠中与二级自我交换信息，并可能得到它的进一步指导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三级自我，也即藏识 (阿赖耶识), 梦是在一级自我、二级自我的基础上由这级自我完成的。星光体 (也称灵魂出体、灵体出游、出阳神、星体投射等) 也是由这级自我完成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四级自我，除人以外的其它动物，没有这级及后面的各级自我，这也正是人和动物的本质区别所在。精神修养 (修炼) 不高的人或完全自私自利的人，已基本上没有这级自我，实质上已与畜生无二无别，徒有人体外表罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五级自我至九级自我，没有高修养 (修炼) 的人已基本无法触及。九级自我是生命体的最高级自我，能够与该级自我自主交换信息的人，可以说已与宇宙合二为一了 —— 你就是宇宙，宇宙也就是你；你就是造物主，造物主也就是你。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
