<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://n1h1l157.github.io</id>
    <title>X_T • Posts by &#34;神学&#34; tag</title>
    <link href="https://n1h1l157.github.io" />
    <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    <category term="生命" />
    <category term="人生" />
    <category term="成长" />
    <category term="意义" />
    <category term="神学" />
    <category term="人生哲学" />
    <category term="命运" />
    <category term="历史" />
    <category term="爱情" />
    <category term="社会" />
    <category term="人性" />
    <category term="道德" />
    <category term="ENFP" />
    <category term="ENTJ" />
    <category term="ESFP" />
    <category term="ENFJ" />
    <category term="ESFJ" />
    <category term="ESTP" />
    <category term="INFJ" />
    <category term="ESTJ" />
    <category term="ENTP" />
    <category term="INTJ" />
    <category term="INFP" />
    <category term="ISFJ" />
    <category term="ISFP" />
    <category term="INTP" />
    <category term="ISTJ" />
    <category term="MBTI" />
    <category term="ISTP" />
    <category term="心理测试" />
    <category term="渗透测试" />
    <category term="Trojan" />
    <category term="VULNHUB 1-10" />
    <category term="信息安全网址" />
    <category term="VULNHUB 11-20" />
    <category term="Linux" />
    <category term="VULNHUB 21-30" />
    <category term="VULNHUB 31-40" />
    <category term="VULNHUB 41-50" />
    <entry>
        <id>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/16%E3%80%8A%E6%BF%92%E6%AD%BB%E7%BB%8F%E5%8E%86%E3%80%8B%E7%8E%9B%E4%B8%BD%E8%90%A8/</id>
        <title>《濒死经历》玛丽萨</title>
        <link rel="alternate" href="https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/16%E3%80%8A%E6%BF%92%E6%AD%BB%E7%BB%8F%E5%8E%86%E3%80%8B%E7%8E%9B%E4%B8%BD%E8%90%A8/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;任何概括性的说法都只能认为是极端的假设。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-8&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-8&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-8&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;科学家认为，大脑只是影响深远却又看不见摸不着的思维的接受和传送器。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死亡为尚未被发现的国度，去那儿的旅行者皆一去不返。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有好多天，我都打不起精神，因为我又回到了这一沉重、灰暗和枯燥的世界，而我本来可以死去的。如果现在就能够选择，任何时候我都会选择死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成千上万的人的贫困不堪的生活只是万劫不复的可怕的生活序曲，是炼狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当前的人间就是炼狱，而死后才是极乐世界，只有死得其所才能到达那里，最好是殉道者般焚烧升天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洞穴曾被认为是起源之地，也许因为他们向来都是黑暗的。常常是恶意产生于人们的想象中，在黑暗中进入噩梦的境地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是无法用言辞来形容的，我所说的一切都是不完全的，我不想把它用语言表达出来，因为那样会玷污我的记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的真我只是通过一根细线附在身体上，断了没有什么可怕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很久以来，许多人都相信灵魂会在我们熟睡时自动脱离身体，我们所记得的零星的梦境只是真实的脱离肉体经历的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人认为梦的产生时因为睡眠时人脑中的化学变化，像放电影一样，放血随机的无意义的图像，使头脑准备另一天的需要。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-9&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-9&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-9&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;梦也许不是一种介质，他是活人之间创造出的一种心灵感应空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是一种非物质的环境，与其运动法则，一切与物质世界的关联很遥远。其深度和广度是有限的世界所无法理解的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们有自己的灵魂，有自己的生存目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死没什么，我知道我随时可能死去，所以我每天都要好好的活着。我会对那些濒临死亡的人说。别害怕，那是个美好的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信奉不同的宗教与支持不同的足球队相类似，不管他们选择哪只球队，哪种宗教，比赛都是一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何概括性的说法都只能认为是极端的假设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在地球上所做的一切得到的报偿便是死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道他们是什么，但他们都很疲惫，呆滞悲哀。他们似乎要拖着沉重的步伐永远走下去，不知道要去哪里，不知道要跟谁走，也不知道再寻找什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些悲伤的人即使走路时也从不抬头。他们申请淡漠，新来的人丝毫也勾不起他们的好奇心，他们自己也米有一点要改变这种惨淡命运的意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那个绝望的世界里，他们自己也不知道在寻找什么。所有的希望，动力和意志都早已消磨殆尽。压抑和绝望的感觉深切而持久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是个文人问津的角落，在这里一切都已被遗忘，任其腐朽溃烂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个自杀者都发现，他们试图通过 “结束一切” 来逃避的问题与矛盾，在灵魂脱离了躯体的时候不但没有消失，反而常常是以一种更原始、更可怕、更直接的形式存在着。他们过早的想要从定数–实现某个生活目标，并从中解脱出来，因此” 违反了规则 “，而受到的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们对我的死竟毫不在意，根本就没有人在意…… 对他们来说，我只是堆令人作呕的臭肉。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-10&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-10&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-10&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一种解释为：濒死经历在大脑停止活动时还尚未发生。它也许只是个体在醒来那一瞬间所做的格外真切的一个梦（尽管个体可能觉得过了很长时间）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想与大脑是两回事，意识并不依赖于量性的大脑活动而存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个充满愤怒、绝望、痴迷的灵魂的地方。他们把自己关在自己意识创造的世界里，固执的认为自己的命该如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是天使和恶魔，也曾经在地球上生活过。后生命世界与我们这个物质世界共存，只是看不见罢了。死亡只是一种状态的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们唯一的愿望就是从这个世界上消失，摆脱烦恼。然而，他们却发现自己来到了一个诡异的世界，对于身边的一切反而更清晰，感情上的事也更加敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们所面临的是彻底毁灭，而这时我们就像低级动物一样生生死死，毫无意识，毫无想象力，也毫无精神感知力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不知道的东西要比知道的东西多的多。科学就像巨大的黑洞中的一道强光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;左脑的感知能力把我们自己与其他人联系起来，因为它使我们每个人以相同的客观方式看事情，促使” 现实 “保持一致。如果这个世界真如许多宗教教义所说的只是个幻象，那么左脑便能使这个幻象持久。这样，身为这世界的一部分，我们也就能以同种方式看这个世界了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人格的改变–尤其是长期的改变–几乎总是伴随着大脑组成结构的改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地球上的一切在天上都有其对应物，反之亦然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灵魂的每一次显现，都要有一个物质出口或者反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大脑一旦死去，化为尘土，个性便不复存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们每个人都有灵魂，它不会随肉体的死亡而消亡，他可以超越凡俗肉体存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人有若干个自我，或者说方面，有一个主我，即总体之和…… 这些自我只有在高水平上才能实现灵魂地统一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显而易见，他把我以今为止仍认为很重要的俗世生活，只看作是一种准备，只是我在这儿要做的真正工作的序曲。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-11&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-11&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-11&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们死时丢掉了肉体的皮囊，意识可能就会以一个永无止境的梦的形式存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命是意义塑造的，在这个世界里，想象即存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许临近死亡，就会激起我们大脑中的某种视觉程序，将心理上的创痛转化为某种无法描述的让人高兴的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道你还不清楚自己就是神明吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命的彼岸–那是黑暗的太虚，还是充满光明的城市？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</content>
        <category term="生命" />
        <category term="神学" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/15%E3%80%8A%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E6%98%AF%E6%80%8E%E6%A0%B7%E5%86%99%E6%88%90%E7%9A%84%E3%80%8B%E5%BA%B7%E8%AF%BA%E5%88%A9/</id>
        <title>《圣经是怎样写成的》康诺利</title>
        <link rel="alternate" href="https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/15%E3%80%8A%E5%9C%A3%E7%BB%8F%E6%98%AF%E6%80%8E%E6%A0%B7%E5%86%99%E6%88%90%E7%9A%84%E3%80%8B%E5%BA%B7%E8%AF%BA%E5%88%A9/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;当撒旦犯罪时，神就给他一个身体，然后把他赶出天堂。撒旦就创造了这个世界，结果，所有的物质从本质上讲都是邪恶的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-7&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-7&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-7&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;教会与国家的联合从来不是以教会的基督化，而是教会的世俗化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无谓意味着无知，伴随着无知的是迷信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当撒旦犯罪时，神就给他一个身体，然后把他赶出天堂。撒旦就创造了这个世界，结果，所有的物质从本质上讲都是邪恶的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-8&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-8&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-8&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;正确的就是正确的，错误的就是错误的。正确的终究会得胜。怀疑就是不忠，犹豫就是犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不敬拜基督在其上受难的十字架，我敬拜在十字架上受难的基督。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不需要你们的赦免，我只需要神的赦免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家这个身体只能有一个头，这个头必须是国王，而教会只能是手臂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书开始只是讲一个人，这个人在照看着一个在旷野里漂泊的小小民族。他想给他们提供一部道德法典，以此来规范他们的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迫害让给了物质主义，慢慢的都变质了，情欲、贪婪、腐败、现实主义，泛滥成灾。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="神学" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/45%E3%80%8A%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%9C%A3%E6%AF%8D%E9%99%A2%E3%80%8B%E9%9B%A8%E6%9E%9C/</id>
        <title>《巴黎圣母院》雨果</title>
        <link rel="alternate" href="https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/45%E3%80%8A%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%9C%A3%E6%AF%8D%E9%99%A2%E3%80%8B%E9%9B%A8%E6%9E%9C/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;对于这个年轻人来说，好像生活的唯一目的就是学习。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-45&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-45&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-45&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;实在再也没有一出戏能比这出戏更富有戏剧性了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而情况就是这样，谁都对那样美妙演出不感兴趣，也不理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不过是在耍嘴皮罢了。这些都是胆小鬼，只会相互咒骂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么反对都是徒然的，除了听之任之，没有别的办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座邢台和绞刑架紧挨着矗立在路当中，使那要命的地方断送了性命。那是担心被绞死的病，是一切被绞死的病，是一切病症中最可怕的一种，因为他不是出于天意，而是来自人为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有面包，没有住处，发现自己所需要的一切全都没有，他便更加倍地需要他们。哲人的一生，他的命运老是攻击他的哲学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他欣赏着由于使使他感到被人憎恨因而也被他憎恨的人们的音乐。他们的民众不过是一群愚人、残废人，小偷和乞丐，那又有什么关系！他们总是民众。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-46&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-46&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-46&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;封锁在这残废的躯壳里面的灵魂，它本身对于残废和聋哑必然是最容易感触的，但他当时所感觉到的却还是绝对的模糊不清，一片混沌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他对自己的意愿甘心放弃之中，在那屈从的怪念头里面，无疑有着奇特的独立性与盲目顺从性的混合物 — 介于自由和不自由之间的某种东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们建造了一座假想的海市蜃楼 — 那只不过是一种纸糊的堡垒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是一个大蜂窝，那个秩序井然的社会里全体雄蜂每天都带着赃物回到那里。他们全身盖满了用彩色颜料画出来的脓疮，白天是乞丐，晚上就变成强盗。总之它是个庞大的更衣室，那个时代巴黎街道上一切盗窃、卖淫和暗杀事件这类永恒喜剧的扮演人，都是在那里上装和卸妆的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那梦魇里，一切轮廓仿佛都在颤抖，一切形象仿佛都在狞笑，一切事物仿佛都在堆叠，物体膨胀得有如龙蛇狮虎，人们则如妖魔鬼怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好愿望不会给晚饭多添一个葱头，除了能让我们进天堂之外也没有别的用处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这个年轻人来说，好像生活的唯一目的就是学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被关闭在书斋里狂热地学习一切和研究一切，知道那时为止他一直专注于他那研究科学而发展起来的理解力和日益增长的文学方面的想象力，这位可怜的学者还没有时间去感觉他的心的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，假若我们试着透过厚实粗糙的皮囊去探索加西莫多的灵魂，假若我们能去探索这粗等躯体的深处，假若我们决心去照亮这个不透明的身体，去探寻这迟钝的生物昏暗的内心，我们一定会发现那不幸的灵魂的姿态是多么可怜、畸形、伛偻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事物的映象在到达他的思想之前，先遭遇到一定程度的折射。他的头脑是一个奇特的中心，经由它出来的概念都是扭曲的，这种折射所造成的映象，当然是散漫的和迷乱了的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们感到某种事物已经离去，这个庞大的躯体已经变得空空洞洞。它是一具骷髅，精灵已经飞去，现在只能见到它过去寄居的地方，它就像一具颅骨，虽然有两个眼眶，可是再也没有眼睛的光芒了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-47&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-47&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-47&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;因为克洛德在青年时代就已经遍历了人类学问中正面的、外部的和合法的范畴，使得他不得步走远些去为他难以满足的求知欲觅取粮食，除非他认为 “一切都到了尽头” 而止步不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们吸尽了合法的知识之后，就敢于深入到非法的知识里去。人们说他尝遍了智慧树上所有的果实，由于饥饿或者嘴里没味，终于咬起禁果来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当人们看见他主仆俩相偕穿过那些荒僻狭窄而且被泥泞弄得阴暗潮湿的街道时，就冲他们几句恶言，几声讥讽或几句嘲骂来凌辱他们，而克洛德只管昂头走路，让那些拦路谩骂的家伙看着他那严峻的额头发呆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这种伤害往往是在副主教和敲钟人不知不觉之中进行的，加西莫多太聋，克洛德太耽于梦幻，都听不见所有这些 “赏心悦耳” 的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神圣的象征在自由思想下面失去影响和消失，那时候人就要躲开神甫，哲学与制度的肿瘤就要侵蚀宗教的面目，它那些正面写得满满的篱页，反面将会是空空如也，它的作品将被大肆删节，它的书将会是不完整了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加西莫多除了自己的丑陋之外一无所有，单凭这一点就能说明人们为什么剑拔弩张了。他沮丧、安静、不出一声。他只是偶尔对捆着他的绳索愤怒地看上一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个隔绝在人类之外而被算进死人行列的活人，这盏在黑夜里燃尽了最后一滴油的灯，这个在墓穴里闪烁着残余的生命，这张永远转向另一个世界的面孔，这双已经被另一个太阳照耀着的眼睛，这对倾听坟墓谈话的耳朵，这囚禁在躯体内部的灵魂，这禁锢在囚牢里的躯体，所有如今唤起我们记忆的一切，当时的人们却毫没想到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些悲悯笼统的看待事物、崇奉并敬重一切牺牲，并且在必要时视之为神圣，但不去分析那些遭遇，只是给予一点可怜的同情罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上灵魂并没有离开那毫无生气的，梦尘尘的躯体，至少他退避或隐藏到深处，而外界的声音已不能再到达那里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民，尤其是中世纪的人民，在社会上就像孩子们在家庭里一样，他们长久停留在原始的无知状态里，停留在道德与智力的幼稚阶段，可以用形容儿童来形容他们：在这种年纪里是没有怜悯心的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-48&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-48&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-48&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那时一副呆定定的目光，然而充满着烦恼与不安。他全身凝然不动，只是偶尔机械地颤抖一下，好像被风摇动的树木一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各种语言混在一起，一个盖住一个，新的字迹盖没了旧的字迹，就像参差不齐的树枝相互错着，那是一切哲学，一切梦幻，一切人类学问杂乱的混合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个心地坦白的人，这个除了自然法则之外便不知世上还有别种法则的人，这个听凭感情自然流露的人，他心里强烈感情的湖泊永远是干涸的，他十分习惯于每天早上挖些新的沟渠来把其中的水排掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用伊壁鸠鲁的话来说，我是缺少一种没什么用的无名的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你飞向科学，飞向光明，飞向太阳，你只想去到自由的空气里，去到永恒真理的无边的光辉里，可是，当你迫近那开向另一个世界，开向那光明的世界，那智慧、与科学的世界的灿烂的窗口时，盲目的苍蝇啊，愚蠢的学者啊，你却没想到，命运已经把薄薄的蛛网张挂在了光明和你之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是你们希望我招认的我全都招认，还是快点杀死我吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，天上人间同样不公平，要摧毁这么一个柔弱的人，根本用不着那么多的苦难和酷刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她被沉重的铁链压着，蜷伏在一张草席上。她像黑夜一般冰冷，像死人一般冰冷，头发里没有一点空气，耳朵里也听不到一点人声，眼睛看不见一缕眼光。她毫不动弹，也不呼吸，甚至也不觉得难受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从来到了这里，她不是醒着，也不是睡着，在这个不幸之中，在这个地牢里面，她再也分不清醒着和做梦，分不清梦境和现实，分不清白天和黑夜，一切都是混乱的，破碎的，都是她思想里飘荡着、流散着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在教堂里、在大街上、在田野里，魔鬼曾经多次用在我面前经过的妇女的模糊影子来诱惑我，但是他们很少出现在我的思想里，我轻易地就将魔鬼打败了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当热情的大脑开始失望的时候，科学变得多么空虚。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-49&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-49&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-49&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从此，我在书本和我自己身上看到了什么？它们的形象与以往大不相同。这个形象不再是原来的颜色，它变成了阴森的、惨淡的、幽暗的，好像望太阳望的太久之后在眼前跳动的一圈黑影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不知道自己是在什么地方，在想着和梦着什么。他毫无选择的碰到哪条街就向哪条街走去或跑去，然而老是被可怕的格雷沃广场追赶着，直往前奔，因为他觉得格雷沃广场就在他的身后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想到那些永恒誓言的愚蠢，想到贞操、科学、宗教和真理的空虚，上帝的无能，他狂喜地沉浸在自己的恶念里，沉的越深，他越觉得心头爆发一种撒旦的狞笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他就这样一直跑到黄昏时分，这种想逃避自然，逃避生活，逃避自己，逃避人类，逃避上帝的奔跑，继续了整整一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呆呆地直立格雷沃广场上，往前面望去，可是再也看不见什么东西，一切都在跳动和膨胀，使他觉得全都像怪物一样。一种深重的痛苦引起的疲乏，往往在心里产生这样的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的不幸正因为我还是过分像人，我情愿完全是一头畜牲，像这只山羊一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的心只容得下一定程度的绝望，海绵已经吸够了水，即使大海从它上面流过，也不能再给他增添一滴水了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起先我爱过女人，后来我爱过禽兽，现在我爱石头。它们也同女人和禽兽一样可爱，而且没有那么虚伪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你这样一个半聪明半疯癫的家伙，你这毫无用处像草一样的东西，你这种自以为会走路会思想的草木，你却要用你从她那里偷来的生命活下去，像大白天点的蜡烛一样毫无用处的活下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的柔弱、她的无处逃避，她的无依无靠，她的孤立无援等等念头又一齐占据了她的心。她跪下来，双手抱着头靠在垫褥上，浑身哆嗦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是个学者，却辱没了学科；我是个绅士，却败坏了自己的名声。我是个神甫，却把弥撒书当做淫欲的枕头，向上帝的脸上吐唾沫。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-50&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-50&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-50&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他克制住了这种软弱，用直截了当的声调说：“这就是国王的旨意”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是他对那个神甫那么尊敬，他对他的感激和忠诚已经在他心里深深地扎了根，甚至就是到了此刻，他也还在挣扎着不让妒忌和绝望制服他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神甫没有看见也没有听见所有这一切，他是那种不知道有清晨，有飞鸟，有花朵的人物。在他周围那广阔无边的天际，景物何止万千，但他的眼光却只集中在这一点上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那个深邃的墓窖里，有多人人类的灰尘和多少罪恶同在一起腐烂，世界上有所人伟大人物，多少清白无辜的人的骸骨不断的被送到那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧抱住那具尸骨的另一具尸骨是个男人，人们只看到他有弯曲的脊梁骨、头盖骨缩在肩胛骨中间，一条腿骨病另一条腿骨短些。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="神学" />
        <category term="人性" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/59%E3%80%8A%E5%9C%B0%E7%90%83%E8%A2%AB%E6%8E%A7%E5%88%B6%E7%9A%84%E7%9C%9F%E7%9B%B8%E3%80%8B%E5%A4%A7%E5%8D%AB%C2%B7%E8%89%BE%E5%85%8B/</id>
        <title>《地球被控制的真相》大卫·艾克</title>
        <link rel="alternate" href="https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/59%E3%80%8A%E5%9C%B0%E7%90%83%E8%A2%AB%E6%8E%A7%E5%88%B6%E7%9A%84%E7%9C%9F%E7%9B%B8%E3%80%8B%E5%A4%A7%E5%8D%AB%C2%B7%E8%89%BE%E5%85%8B/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;他们被陷在五官感觉的世界里，根本不知道我们的本质都是意识。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-18&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-18&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-18&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当各点连在一起拼出真相，它令我们对身处的这个从摇篮到坟墓世界产生完全不同的看法。当你连接这些点，你便看出” 大厅里的大象 “，当你连接越多的点，” 大象 “也会越来越明显，更加形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以打破这一切，我们可以走出迷宫，从我们一直受困的监狱中脱离出来。但要做到这些，我们就要停止接受那些讲我们困在其中的事物，它们构成了这个世界的样貌–我们被告知世界本该如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你没必要跟着别人做同样的事情，不要因为他们都在那样做，你处于害怕而顺应他们。有时候，选择与众不同，选择不顺从，可以大大解救我们于苦痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你带着独特性出生，不要死在复制中！但是很多人都这样啊！因为他们都怕和别人不一样，他们怕与众不同带来的麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们被变成去相信学校教导的一切，学校教育并不是为了启蒙我们，而是为了用现实特定的感觉方式对我们进行编程控制，那些信念影响我们的一生。这样，基于我们对自己身份和这个世界错误的认知，我们就能守好一个听话奴隶的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些打着各种虚假旗号的恐惧事件，都是由同一股控制势力制造出来的。而他们反过来又告诉我们说需要才去措施以保护我们免受恐怖主义的威胁。那正是他们自己策划和制造的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-19&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-19&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-19&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他们令奴役者以为自己享有自由。这一条非常重要，因为这就使人们不会为脱离奴役而行动，因为人们根本意识不到自己被奴役。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死亡并不存在，人生只是一场梦，我们都是自己想象力的创造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身体不仅能对数据做出反应，还能评估数据并在此基础上做出决定，这就是我们免疫系统随时在做的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是真实？你怎样定义真实？如果你所说的真实指的是你所感受到的、听到、闻到的，那么真实只不过是你大脑对电子信号的诠释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你眼前的这个世界，蒙蔽你双眼使你看不到真相的世界。什么是真相？你是一个奴隶，和其他人一样，你一出生就被束缚住了，一出生就进入一个你根本看不到、听不到、也摸不到的监狱中，一个头脑的监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们是意识，我们是无实体，无形象的觉知，正在体验自身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意识是海洋，是所有的可能性，是一切万有，是全知。而” 头脑 “类似于是意识的一个局限的、稠密的、浓重的表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那鸡精之中，没有任何负面情绪，没有恐惧，没有对承担租金的担忧，一切琐事都在那个领域消退了，你一无所思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人面临寂静时，会想逃离到别处，很多人恐惧寂静，急匆匆地坐上车，飞快地跑回家，立马打开电视或影响、置身于嘈杂之中，这会将你拘泥于五官的现实里面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，面对一切存在着的频率世界，我们等同于盲人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们看向外面，以为自己能够看到一切，其实不然，我们只能看见我们能够解码的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们通过身体计算机把自己专注的焦点置于这个现实里，因此这个世界看上去是唯一存在的世界，但实际上有无尽的东西占据着空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被陷在五官感觉的世界里，根本不知道我们的本质都是意识。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-20&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-20&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-20&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们认为我们是人类，其实 “人类” 像是 “软件程序”，我们不是 “人类”，我们只是在 “体验着人类”，我们是正在体验着人类的意识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是那些令我们第三只眼关闭的所有一切措施，将我们封闭在这个五官感受的现实世界，阻止我们挣脱，进入到更宏大的自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多学术界的论调会把你对现实的认知禁锢和限制在旧模式里，要理解现实，你必须要去接触我们身边包含着这类知识的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们生活在错误的身份认同中，我们以为的我们是人类，其实我们是意识，我们是多层次的觉知与意识，而不只是这个身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实头脑只是一个非常低层次的觉知，它原本只是我们用以体验这个现实的工具。它应该是意识的奴仆，现在却成了掌控我们的主人，成了我们崇拜的对象，这就叫孤立的智力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果觉知之门得到净化，万物将如其本来面目般无边无际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不会这么做，但他们会。无论他们做什么，都不会动感情，他们没有一点同情心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是没有围墙的监狱，你看不到围墙，因为你被蒙蔽了，人们不会奋起反抗，所以也不会获得自由，因为人们以为自己是自由的。所以他们将一种新的统治方式冠以 “自由” 之名来取代旧的殖民统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人已经没有什么真正的梦想，只有作为动物的梦想，因为他是被以一片肉的方式养大的，平庸、受习俗约定、低能、愚笨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我们与社会，与人事之间的互动方式几乎完全是通过情绪进行的，以前心是主宰者，现在越来越多的情绪成为我们的主宰，我们是在 “情绪化的反应”，而不是思考，不是感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切都在倒退，一切都是颠倒的，医生摧毁了健康，律师毁灭了公正，大学毁掉了知识，政府破坏了自由、主流媒体消灭了信息，宗教毁灭了灵性。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-21&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-21&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-21&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人类被塞进这个周而复始的固定的生活方式，日复一日，年复一年的重复着同样的循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不需要真的存在一个问题，你只需要公众 “认为” 这个问题存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们人为地制造了缺乏，因为 “富足 = 选择 = 自由”，“缺乏 = 依赖 = 控制”，这就是为什么我们的世界被人为地设计成如此大程度的相互依赖。我们的世界物理如此丰富，很多人却在挨饿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他有能力讲出实情，结果被谋杀了，却被说成是自杀，那都是警察编造出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦你在这些金字塔适当位置上能够雇佣和开除人，你就可以雇佣那些有着类似思想的人，一段时间以后，这些组织中的不同层面上就到处都是这种人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体所做的正是让我们远离真相，让我们不知道真正发生了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民群众更容易被大的谎言而不是小的谎言所蒙蔽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阴谋集团所做的就是把所有这些细微的限制丢向我们，做了这个就惩罚我们，做了那个也惩罚我们，使我们只能按照他们的规定极其限制的去做。而那个他们规定的正确通道正在变得越来越狭窄，到最后，我们会变成一种不会质疑的，只会顺从的机器人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这仍然是一场对感知观念的控制，让我们相信我们没有力量。让我们相信只需跟着前面的人，人家做什么我们就做什么，因为其他的每个人都是这样，我们就像是在地狱里活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幕后进行的一切，根本不是人们以为的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不必去寻找开悟，我们已是开悟的，所需要的就是移除信念上和认知上的围栏，因为是我们将它们放在了周围阻隔了开悟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爬虫脑并不思考，只是反应，不经思考的反应，所以非常快。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-22&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-22&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-22&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们的生活方式是这般的固定模式化，是一种奴役，如此的受限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界没有在服务于人们，是人们在服务于这个系统，这就是我们的真实状况。我们是这个系统的奴隶，政界人士也是这个系统的奴隶，他们进入这个系统想要改变这个系统，事实上是这个系统在改变着他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为信仰在它周围建立起围墙来排斥其它，排斥挑战它的一切事物，如此，你突然有了一种固定的模式生活。这样，你就是去了真正能够感知到更广阔途径的能力，因为你将它交出去给了你的信仰，你认为一切必须是你信仰的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗教有很多不同的表现方式，不止是去教堂。人们头脑中有各种类型的宗教，从外表上看不出来，但他们确实存在，那是对头脑的沉溺：“你必须相信这个，只有这一种可能”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这喜人是在催眠状态，他们被告知他们是宗教信徒，有非常多的教徒都是这种状态。有很多种头脑监狱，比如宗教信仰，种族，政治信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信仰会持续地编辑实相，制造出自圆其说的预言，这样他们看到的世界就会符合他们的信仰，尽管他们接收到与其信仰不一致的信息，他们还是过滤掉了那些信息，以此来维护他们的信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们需要像一张白纸，放掉所有的预设思想观点，放掉所有的预设信念，只让信息和直觉来决定我们对事物的感受和想法，而不是由预设观念来决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从 “这绝不可能” 变成 “哦，让我们看看这是否可能”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直觉即内在的知晓，它来自于超越五官实相的其他水平的觉知。也就是说，你跟随直觉想去做的一些事，在这个五官实相的世界看来却是疯狂的、愚蠢的、危险的、不可思议的等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是时候知晓你自己了，不是我们被告知的那个人 “你自己”，而是真正的那个 “你自己”。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-23&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-23&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-23&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;哪里没有时间，没有事件先后顺序，也没有限制，空间距离，时间长度的、地点等等，我可以同时存在于我想在的任何地点。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="神学" />
        <category term="社会" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/6%E3%80%8A%E8%AE%BA%E4%B8%8A%E5%B8%9D%E7%9A%84%E9%9A%90%E7%A7%98%E3%80%8B%E5%BA%93%E6%92%92%C2%B7%E5%B0%BC%E5%8F%A4%E6%8B%89/</id>
        <title>《论上帝的隐秘》库撒·尼古拉</title>
        <link rel="alternate" href="https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/6%E3%80%8A%E8%AE%BA%E4%B8%8A%E5%B8%9D%E7%9A%84%E9%9A%90%E7%A7%98%E3%80%8B%E5%BA%93%E6%92%92%C2%B7%E5%B0%BC%E5%8F%A4%E6%8B%89/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;他观看一切事物，存在于一切事物之中，奔跑过一切事物，一切事物都注视着他。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-116&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-116&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-116&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他自认为真实的知道的东西还可以被更真实的知道，因为，可见的东西就可以比你所看见的样子更真实地被看见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要知道自己无知的人，才可以被看作有知识的人；只有知道自己离开真理就不能把握任何东西，既不能把握存在，也不能把握生命，不能把握领悟的人，才尊重真理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们崇拜的、是绝对的，纯粹的，永恒的，不可言说的真理自身，而你们固然也崇拜真理，但却不是在自身之中的绝对真理，而是在其作品之中的真理。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-117&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-117&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-117&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不存在并没有一个不存在的本源，而是有一个存在的本原。因为不存在为了存在需要一个本原，所以有一个不存在的本原，因为，没有这一本原，就没有不存在自身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在复合物的领域里找不到非复合物。复合物不是产生自身，而是那产生先于任何复合物的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝之显示出来，乃是因为人们知道，任何理性都不足以构造上帝的形象和概念。上帝与其说是形体倒不如说是精神，并且人也不能在理性的抽象中接近上帝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的视觉之所以产生，乃是由于一种发光的，清晰的精神自大脑的顶端下降到眼睛这个器官，并且借助外部的光在眼睛中复制和汇聚有颜色的对象的类同性的影像。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他观看一切事物，存在于一切事物之中，奔跑过一切事物，一切事物都注视着他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝是不能被分有的，他是无限的光，闪耀在一切事物之中，就像进行区分的光闪耀在各种感觉之中一样。他是任何一种潜能的现实，因为他是任何一种潜能的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理性并不能以完美的方式在某个事物的纯粹性中大到该事物的本质。凡是理性所达到的东西，它都看出可以以更完善的方式达到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的知识追求并不在于那些字母的形状，而是在于他们可理解的内涵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，由于感觉的生命力没有感知到佳肴的美味，他依然生活在充满疲困，哀伤和劳累的痛苦之中，甚至吞咽食物对他来说也是一种痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那张脸不曾离开任何人，甚至也不曾离开相反的运动方向上行走的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的判断不能超出自己限定的束缚。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="神学" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/8%E3%80%8A%E8%80%B6%E7%A8%A3%E6%89%8B%E7%A8%BF%E4%B9%8B%E8%BF%B7%E3%80%8B%E6%AC%A7%E6%96%87%C2%B7%E5%8D%8E%E8%8E%B1%E5%A3%AB/</id>
        <title>《耶稣手稿之迷》欧文·华莱士</title>
        <link rel="alternate" href="https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/8%E3%80%8A%E8%80%B6%E7%A8%A3%E6%89%8B%E7%A8%BF%E4%B9%8B%E8%BF%B7%E3%80%8B%E6%AC%A7%E6%96%87%C2%B7%E5%8D%8E%E8%8E%B1%E5%A3%AB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;一旦双眼睁开了，再想装瞎是困难的，或者几乎不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-118&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-118&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-118&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我讨厌公关人员，他们来自一个不真实的世界，他们对公众花言巧语，他们代表不真实与不诚实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我生来就受不了那些清规戒律。事实上，我曾经认为到一个非精神生活的世界会比较容易，因为还俗的不只我一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他总是朝最好的方面想。这一变化将是一个开始，一次找到他生活意义的冒险，找到他可以信赖的东西，使自己成为不再感到羞耻的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世人本无圣贤之人，只有罪人。人类本就是由扭曲了的木头做成的，怎能有耿直的人材。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她到底也只是个人罢了，她身上也继承了人类的一切弱点。跟每个人一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就人性而言，大家原本都是一丘之貉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些人只会一成不变的执行他们的任务，就像编好程序的机器人一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们有一致的目标，但又存在各种各样的矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-119&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-119&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-119&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在这里，他永远无法确定自己是安全的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他已经达到了他人生的目的了，虽然他还不能确定他的目的是什么。不过那一点他已经觉得是无关紧要的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他似乎已经体验出人生的意义和目的并非只是虚无飘渺的。相反，好像他的生存与其他所有人一样，是有其原因，有其更大目的的。他已经意识到作为一个人，不管是已逝的人，或是现在或将来的人，在无限的时间长河中都有继往开来的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神秘的东西并不一定都是奇迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人活在世上，不仅仅只为自己，也应为他人。一个人并非偶然的来到人间，因此他应当重视和爱惜自己的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他下定决心，将自己从自我反省的束缚中解脱出来，重新回到周围的平凡世界中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他来到人世，对他自己，对别人，都有其意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想再重新开始一切了，我只想先解决这件事，然后再看看下一步我能干些什么，我已经有了打算，但是结婚还不在我的计划之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他知道自己会毁了这条生命的，因为缺乏爱，缺乏交流，和达丽娜结婚是不可能的。他们俩人结合在一起，就会成为牺牲品。他将自杀，而她将被谋杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在现实生活中，只有制定法律的人才能破坏法律，而且不受法律的惩罚，这就是特权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我工作和生活只是为了现在，目前地球上这一时间。我对将来不感兴趣。我唯一的信仰是真实–而上帝不是事实，地狱和天堂都不是事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多少世纪以来，人们都是毫无根据地信仰上帝，但那只是一种盲目的信仰。我们的先辈们和同事们常常把宗教信仰和科学结合在一起。心跳动也是有原因的，只是不知道是何原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;男人们鄙视宗教，是因为他们害怕宗教是真实存在的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗教和科学之间没有冲突。爱因斯坦认为我们所经历的最美丽的事情也是最神秘难解的。要知道我们所无法理解的东西确定存在，而我们这些愚钝的脑子无法理解最高智慧和最光辉灿烂的美丽–这种认识，这种感觉，是真正宗教信仰的核心。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-220&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-220&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-220&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;世界上没有人能够做到真正的豁达。偏见、禁忌、欺骗和自私充满了人的心灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们传播那些恐怖和给教徒以飘渺的希望，他们远远的离开现实问题，扎在报纸堆里，尽是一些废物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天下的真理多的是。观点不一样，角度渠道不一样，得出的真理也不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦双眼睁开了，再想装瞎是困难的，或者几乎不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那里你每天都受刑目欲死不能，无穷无尽的痛苦的，折磨比死更难以容忍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我唯一的梦想就是自杀，死后被放在竹林中的墓地以求解脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你卷进了一场轻率的游戏，追随着某些愚蠢的怀疑，与罪犯和疯子彼此唱和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书写完时，他体内的最后一滴毒液已被排出，剩下的只是他孤独的空壳和丝毫没有减少的困惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人与人之间的接触是有意义的，而不仅仅是为了性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像过去的事永远都不会过去，而是现在的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们都在不断拿可触摸到的东西来填充自己的欲望，他们什么都要用科学去证明，好像可见的东西才是证实了的真理，好像科学本身就没有抽象和神秘的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真理是爱，如果要爱，一个人必须相信自己，相信别人，相信万物生存的潜在目的，相信存在之后的一个规划。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="神学" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
</feed>
