<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://www.n1h1l157.live</id>
    <title>X_T • Posts by &#34;爱情&#34; tag</title>
    <link href="http://www.n1h1l157.live" />
    <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    <category term="人生哲学" />
    <category term="成长" />
    <category term="神学" />
    <category term="生命" />
    <category term="人生" />
    <category term="意义" />
    <category term="命运" />
    <category term="社会" />
    <category term="爱情" />
    <category term="历史" />
    <category term="人性" />
    <category term="道德" />
    <category term="渗透测试" />
    <category term="信息安全网址" />
    <category term="Trojan" />
    <category term="VULNHUB 1-10" />
    <category term="Linux" />
    <category term="VULNHUB 11-20" />
    <category term="VULNHUB 21-30" />
    <category term="VULNHUB 31-40" />
    <category term="VULNHUB 41-50" />
    <category term="ENFP" />
    <category term="ENTJ" />
    <category term="ENFJ" />
    <category term="ENTP" />
    <category term="ESTJ" />
    <category term="ESFP" />
    <category term="ESTP" />
    <category term="ESFJ" />
    <category term="INFJ" />
    <category term="INTP" />
    <category term="INFP" />
    <category term="ISFJ" />
    <category term="ISFP" />
    <category term="INTJ" />
    <category term="ISTJ" />
    <category term="MBTI" />
    <category term="心理测试" />
    <category term="ISTP" />
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/21%E3%80%8A%E5%9B%B4%E5%9F%8E%E3%80%8B%E9%92%B1%E9%92%9F%E4%B9%A6/</id>
        <title>《围城》钱钟书</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/21%E3%80%8A%E5%9B%B4%E5%9F%8E%E3%80%8B%E9%92%B1%E9%92%9F%E4%B9%A6/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;天下就没有偶然，那不过是化了妆，戴了面具的必然。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-31&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-31&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-31&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这一张文凭，仿佛有亚当、夏娃下身那片树叶的功能，可以遮羞包丑；小小一方纸能把一个人的空疏、寡陋、愚笨都掩盖起来。自己没有文凭，好像精神上赤条条的，没有包裹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医学要人活，救人的肉体；宗教救人的是灵魂，要人不怕死。所以病人怕死，就得请大夫，吃药；医药无效，逃不了一死，就找牧师和神父来送终。学医而兼信教，那等于说：“假如我不能教病人好好的活，至少我还能教他好好的死，反正他请我不会错”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不是变心，因为她没有心；只能算日子久了，肉会变味。反正自己并没有吃亏，也许还占了便宜，没得什么抱怨。方鸿渐把这种巧妙的词句和精密的计算来抚慰自己，可是失望、遭欺骗的情欲、被损伤的骄傲，都不肯平伏，像不倒翁，捺下去又竖起来，反而摇摆得厉害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理想中的留学回国，好像地面的水，化气升上上空，又变雨回到地面，一世的人望着、说着。现在万里回乡，祖国的人海里，泡沫也没起一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉出国这四年光阴，对家上好像荷叶上泻过的水，留不下一点痕迹。回来所碰见的还是四年前的那些人，那些人还是做四年前所做的事，说四年前所说的话，甚至认识的人里面一个都没死掉。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-32&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-32&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-32&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从我们干实际工作的人的眼光看来，学哲学跟什么都不学完全没两样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空气里蠕动着她该说的情话，都铺凑向他嘴边要他说。他不愿意说，而又不容易静默。女孩子的脸假的很老实，因为绝没有人会相信贴在她脸上的那张脂粉博饼会是她的本来面目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许赵先生认为她应该头上长两只牛角，那就是一望而知的是什么人了。否则，外表上无论如何看不出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结婚仿佛金漆的鸟笼，笼子外面的鸟想住进来，笼内的鸟想飞出来；所以结而离，离而结，没有了局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;方先生的过去太丰富了！我爱的人，我要能够占领他整个生命，他在碰见我以前，没有过去，留着空白等待我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天天碰见的人，都跟往常一样，丝毫没变，对自己伤心丢脸这种大事全不理会似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他个人的天地忽然从世上公共生活的天地里分出来，宛如与活人幽明隔绝的孤独，瞧着阳世的乐事，自己插不进去，瞧着阳世的太阳，自己晒不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信口胡扯，而偏能一语道破，天下未卜先知的预言家都是这样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家里粗茶淡饭的苦生活，你也应该过过；年轻人就贪于舒服，骨头松了，一世没有出息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同行最不宜结婚，因为彼此是行家，谁也哄不到谁，丈夫不会高深莫测的崇拜太太，太太也不会盲目的崇拜丈夫，婚姻的基础就不牢固。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;狗为了追求水里头肉骨头的影子，丧失了到嘴的骨头，跟爱人如愿以偿结了婚，恐怕那时候肉骨头下肚，倒要对水怜惜这不可见的影子了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的苦算吃完了，明天得苦还远的很，这一切的身心安适是向不属今明两天的中立时间的躲避。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现拍马屁跟谈恋爱一样，不容许有第三者冷眼旁观。咱们以后恭维起来人时，得小心旁边有没有其他的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;旅行是最劳顿、最麻烦、叫人本相毕现的时候。经过长期苦旅行而彼此不讨厌的人，才可以结交朋友。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-33&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-33&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-33&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;天下就没有偶然，那不过是化了妆，戴了面具的必然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻的时候，我们总是会将自己的创作冲动误解为创作才能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把忍受当成享受，是精神对于物质的最大胜利，灵魂可以自主，也可以自欺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结婚无需太伟大的爱情，彼此不讨厌已经够结婚资本了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情多半是不成功的，要么苦于终成眷属的厌倦，要么苦于未能终成眷属的悲哀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结婚仿佛被围困的城堡，城外的人想冲出去，城里的人想逃出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;蛋已经下了，就不要问母鸡是怎样下的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们彼此来往也如此，相知不深的陌生人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;得学位是为了把论文哄过自己的先生；教书是把讲义哄过自己的学生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有几个死掉的自己，埋葬在记忆里，立碑之墓，偶一凭吊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这地方，好好地一个人来了，也会变成牲畜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人身心畅适，精力充沛，会不把顽强的事实放在眼里，觉得有本领跟现状开玩笑。真到忧患穷困的时候，人穷智短，谎话是说不好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天生人是教他们孤独的，一个个该各归各，老死不相往来。身体里容不下的东西，或消化，或排泄，是个人的事，为什么心里容不下的感情，要找同伴来分摊？聚在一起，动不动自己冒犯人，或者人开罪自己，好像一只只刺猬，只好保持着彼此间的距离，要亲密团结，不是你刺痛我的痛，就是我擦破你的皮。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="人生" />
        <category term="爱情" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/32%E3%80%8A%E7%BA%A2%E4%B8%8E%E9%BB%91%E3%80%8B%E6%96%AF%E5%BD%93%E8%BE%BE/</id>
        <title>《红与黑》斯当达</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/32%E3%80%8A%E7%BA%A2%E4%B8%8E%E9%BB%91%E3%80%8B%E6%96%AF%E5%BD%93%E8%BE%BE/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;她的灵魂像天使一般善良，而姿色更是天下少有。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-84&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-84&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-84&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;权势、足以引起傻瓜的敬重，孩童的惊吒，阔佬的嫉妒，贤哲的轻蔑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事若如此，其罪在我？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁能猜到在这样的外貌之下竟藏着百折不挠的决心，哪怕九死一生，也要活出名堂来。他想离开纬立业，故乡的所见所闻使他深恶，心灰意冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经不知道自己是谁，在做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我固然微不足道，夫人，但我并不低三下四。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有钱人就是这样，他们得罪了人，以为只要装模作样一番，就什么都弥补过来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;处于我们的地位，就应该有所选择：不是追求尘世的富贵，就是向往天国的福祉。别无折中的办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书中不仅有幸福与陶醉，也有失意时的慰藉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热情最会伪装，须知欲盖反而弥彰。有如乌云越黑，越是显示有可怕的风景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无疑，这是卑劣的灵魂所能表现出的最大的歉意了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而她的软弱，更加重了她的不幸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藏在这儿，世人就不会伤害到我了。在这里，周围的一切都不存在了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上流社会的可悲现实中教养出来的年轻人，即使有丰富的想象力。也只会受到冷酷的嘲弄。伟大的行动，将随着不能现实的希望同归于尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有面包，我要自由！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-85&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-85&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-85&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他要选择的，不是善与恶。而是碌碌无为的安闲舒适，还是少年气盛的英雄美梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小说，是一面镜子，鉴以照之，一路行去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他平时与人落落寡合，一味钻研在自己的猜想和猜疑中，也就远离了一切可以使他收益的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情起始于爱慕，终极于死亡。但在此面前，是无尽的怅惘，忧伤，悲泣，欺骗，罪恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渴望已久的东西，一旦如愿以偿，心灵反而陷入惊讶的惶惑之中。人心本来就一直有所期望，现在已无可追求，而刚过眼的烟云，尚未成为甜蜜的回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的灵魂像天使一般善良，而姿色更是天下少有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，野心一直是他生活的要义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管怎样，有了这不可磨灭的回忆，教我们永远也快活不起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的头脑，不至于被过去，如几千年的记载，名人的陈述所蒙蔽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道你们只配像一具没有灵魂，没有热血的尸体，给扔在那里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日常发生的事，其奇奇怪怪的一面，往往掩盖了激情造成的真正不幸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担忧一去，重新堕入爱的疯狂，连带着又产生了致命的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要太恣意调情，血液中的火焰一旦熊熊燃烧，最坚强的誓言也形同于草。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这都是我们生性脆弱的缘故，不是我们自身的过错，因为上天造下我们是哪样的人，我们就是哪样的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语言是给人用来掩盖思想的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你用肮脏的手段得到肮脏的钱，也只配在这种场合，跟这批狐群狗党一起享用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世间永远是不足之忧，永远是贫富之争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强烈的感情至为罕见，往往都是深藏不露的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他可以耽于辉煌的驰思，不至于时时刻刻给拉回到残酷的现实，强迫自己去探索卑劣的人心，再用虚伪的言行，行其欺诈的勾当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婚后生活的幽寂沉闷，足以使爱情荡然无存，如果婚前曾有爱情的话。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-86&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-86&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-86&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在相当富裕而无需劳作的家庭，婚姻很快会把安闲的享受变成深切的厌倦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人经过长途跋涉，刚爬上陡峭的山峰，坐在山顶休息片刻，自会觉得无比惬意。如果要一直坐下去，你还会觉得快活吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活之所以还过得去，因为在她与极端的不幸之间，还存在着一丝希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑脸不过时虚伪的舞台，对浮华的世界不能太动心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可以用此世界的浮华语言和你交谈，因为红尘十丈，看来你已习染甚深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于连从他们死气沉沉的眼里，饭前只看到期待饱吃一顿的生理需要，饭后只看到口腹之欲满足之后的生理快感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，他一生的大事，都是经过精心谋划的，只是他疏于细节，但总有一些狡黠之徒却专门注意琐碎小事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他染上了一个恶癖：用自己的头脑去思考，而不是盲从权威和先例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时以为，这就是生活；其实，只是准备生活。现在，才算进入社会，发现周围布满了真正的敌人，这情形直要到我的角色扮完为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我唯一的长处，是进步快，有法于掌握那些无聊玩意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不信空话的习惯也许是好习惯，但它会自取其咎，须知自作解人，便会得罪庸众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切原本就是丑恶的，唯有意图越真，才越丑恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你想得到不盘问你的人，真正的乐趣，或许在于能加害于你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庸碌之辈，财迷心窍，是不可能了解彼此。神甫正是从信仰中获取到必要的力量，才能够六年来孤军奋斗，对抗他的敌人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你如果注定要堕落，那就立刻堕落吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想活泼一点，就被认为是粗俗不堪。尽管谈吐高雅，礼貌周全，力求取悦于人，但每张脸上都能看出无聊的表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对什么都感兴趣，无论是事情的本身，还是取笑的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听惯了平淡无奇的话，一旦听到稍微活波一点的想法就会被视为粗野。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-87&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-87&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-87&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;身处上流社会，周旋进退，自由一套绝妙的礼仪，但这礼仪又因地位不同而极有分寸，极有差筹 — 在礼的仪制下，导致情的枯索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的容貌，高贵而空虚，反映出他思想的合宜与空泛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人家的期待如斯，你就要做与之相反的事。我敢保证，这是当代的唯一信条。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天发一个钟头神经的人，才是最清醒的人；而这最清醒的人，又为自杀的恶魔所缠绕。自杀魔王，是这个国家的神灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出身高贵，会销蚀一个人舍身求法的美德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在这里见到了什么？不是飞扬浮躁的虚荣心，便是差筹不同的自尊心，此外就什么也没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组成我生活的，不过是一连串的伪诈，就因为缺少借以糊口的一千法郎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展望未来，她并不恐惧 — 恐惧倒是一种强烈的情感，而是厌恶，一种在她这年纪却忽少见的厌恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崖断云连的谈话，不期而遇的相会，对富于想象的人，都是彰显较著的印证，只要他心里还剩有一点热情的火焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人生这片自私的沙漠里，人名为己，人人都是在为自己打算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，要是按兵不动，日后我必定会瞧不起自己。是祸是福，我会翻来翻去猜测一辈子，而疑疑惑惑，对我是最大的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然他已决定赴汤蹈火，暂时耽于这种怯弱的情绪，又有什么可不好意思的。只要到行动的时刻，提得起勇气就行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他这辈子还没这样害怕过：只因看到此举的风险，了无赴约的热枕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这非走不可的一步，对她来说是多么残酷；要是可能，她愿用毕生的不幸去赎取回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高超的思想想倦了，有时也会惋惜在他身上觅得的幸福瞬间，只是忆及往事，心中不能无悔，在某些时刻，甚至感到抬不起头来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-88&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-88&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-88&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;理智的爱，无疑比情感的爱更清醒；这种爱，只有片刻的狂热，因为太了解自身，不断的自我审判，因为是观念的产物，所以不会晕头转向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这个人平平庸庸，别人觉得可厌，自己也觉得可鄙。在神经错乱的情况下，他还试图用一己的想法来评判人生大事！这正是聪明人常犯的错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可怕的猜疑，无言的错愕，还有失望的情绪，相继在他心中萦回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天什么也不做，什么也不说，精神像肉体一样死去才好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游寄终日，实际上是把他自己的命运托诸渺茫难凭的偶然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盲目的本能驱使他把决定命运的关键时刻尽量往后推。他觉得只要话还在说下去，事情就还没有完。但他说的话，她根本没听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，共和国！今天，肯为公众利益牺牲一切的只有一个人，而图享受虚荣的，却何止千千万万。在巴黎，一个人只受尊重，是看他的车马，而不是他的品德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她眼睛看到的只有她自己，而不是你，所以，她对你并不了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所抄的东西，荒唐的可以，以致到后来，就逐句照抄，不问其意义如何了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈虚无，谈死亡，谈无穷，都是要言妙道，但究其实，只是一种怕人耻笑的恐惧心理而已。好像无所不谈，实际上言之无物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的周围都是道德君子，但更多的是浅薄时代的印记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对她讲的，没有一句不是谎言，至少是真实想法的恶劣伪装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是当代文明的奇观！你们把神圣的爱情当成了寻常事一桩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;障碍不是来自您的社会地位，不幸的是来自你的性格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界里，一切都乱了，我们正在走向乱世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的一生，不过是为大不幸做准备的漫长过程，当然不排除被人生视为最大不幸的死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看着于连，他好像有点懵然不觉的样子。从前那张神采奕奕生气勃勃的脸，显耀出人类最高尚的情感，而今吃顿麻木竟至于此。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-89&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-89&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-89&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他刚跟死亡打了个照面，看到了其全部的丑恶形状。伟大的心灵，慷慨的胸怀，这些绚丽的幻象，像彩云遇到风暴，都消逝得无影无踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正因为我那时疯疯癫癫，所以今天才这样规矩行不。只能看到瞬间事物的哲人，目光是何等短浅，那你的眼睛就看不到在暗中涌动的激情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们那些明争暗斗，家长里短，我觉得我不堪其扰，会把我从半空中拉回来，各有各的死法，我呢，要按我自己的方式去设想死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来，我命中注定是会在梦想中死去。像我这样一个无名之辈，不出半个月，就会给人忘得一干二净，何苦去演什么戏呢….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种具有远大抱负的坚毅性格，自能支配凡夫俗子的粗鄙头脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁知道他世界是怎么个情景？也许是磨难，也许是空荡荡一片太虚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我眼下是懦夫一个，但却无人知晓，无人知晓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上根本就没什么天然法纪，这个词儿不过是古代传下来的无稽之谈。有立法之前，合乎天然的，只有狮子的雄力和饿汉的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受人尊敬的人物，不过是作案时幸而没被当场抓获的骗子罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论是现实生活，还是幻想世界，竟无一当意者。缺乏活动，开始损及他的健康，他变得激切又很虚弱。他已缺失男子概威风；这种男子汉气概，就是大喝一声，能把不合时宜的恼人想法推开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爱真理…… 但真理又在哪里？…… 到处都是尔虞我诈，至少是招摇撞骗，连最有德行的人，最伟大的人，也不能免俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活在世上的时候，我并不孤单，我对人生的职责，有极强的识见…… 我为自己规定的职责，不论对错…… 就像暴风雨中可以依傍的大树，我有过动摇，受过颠簸。总之我也是一个人…… 但我并没有被风暴卷走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种狂暴而又无法报复的妒忌，一种持续而又无望的厄运，一种眼见情人薄幸而又受得更深的羞愧与痛彻，使拉穆尔小姐终日闷默。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-90&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-90&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-90&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我本可以感到非常幸福的，但是我那野心把我的魂引向了虚无缥缈之境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要是连自己都看不起自己，那我这个人还剩下什么呢？我曾经很有抱负，我不愿糟蹋自己；我那时的行为，是照那时的世风时尚。眼下我只能活一天算一天，得过且过。总之，时刻如今再做出什么低三下四的事来，我会不胜痛惜的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在于连死后三天，她搂着自己的孩子，离开了人间。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="爱情" />
        <category term="人性" />
        <category term="道德" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/37%E3%80%8A%E6%97%A0%E5%90%8D%E7%9A%84%E8%A3%98%E5%BE%B7%E3%80%8B%E6%89%98%E9%A9%AC%E6%96%AF%C2%B7%E5%93%88%E4%BB%A3/</id>
        <title>《无名的裘德》托马斯·哈代</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/37%E3%80%8A%E6%97%A0%E5%90%8D%E7%9A%84%E8%A3%98%E5%BE%B7%E3%80%8B%E6%89%98%E9%A9%AC%E6%96%AF%C2%B7%E5%93%88%E4%BB%A3/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;除了自己的灵魂，他无任何指路之星。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-109&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-109&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-109&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;它们似乎和他一样，生活在一个不需要它们的世界里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是那样生来就要受尽痛苦，直至结束无用的生命才能脱离苦海的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的周围似乎都是些令人炫目、五光十色，吵闹不止的东西，他们的杂声和强光撞击在你那叫做生命的小小细胞上，猛烈地震动它使它变形。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-110&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-110&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-110&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他凝视时那光辉出现过，现在他寻着黑暗的道路回家，那个地方也像光辉一样存在于他心中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一本本灰尘仆仆的被叫做经典的书籍，包含各种各样的思想：它们尽管被覆盖在如山一般庞大的材料下面，但仍激发着他像老鼠一样，顽强而努力敏捷的将它们一点点搬走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他开始怀疑，自己是否为了能够实现一生目标而念该念的书。这种异教文学与真正的文学之间，似乎当然没什么协调一致的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他好像实实在在的被一只强有力的大手抓住–这种力量，与使他走到今天这一步的那些精神和影响全然不同。它似乎对他的理性和意志并不怎么关心，对他所谓的崇高志向更是毫不理会，而只是拽他走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉贝娜似乎还不满意；她总是想象着，等待着，疑惑着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而其他一些人，哎呀，血液里就有虚假的本能，一眼看到假造的东西就能很在行地也搞些假冒的事出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种情况下，世俗观点占上风，他又能做别的什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会习俗存在着某种问题，它必然使一个人取消若干年的思索和努力才建立起来的完美计划，让他放弃显示自己高于低等动物的唯一机会–原因就在于他被突如其来的本能暂时制服造成了意外后果，而这本能一点说不上品质恶劣，最多只能说软弱而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愈来愈呆滞的眼睛带着一只动物般意味深长的强烈谴责，定住了阿拉贝娜，因为它终于意识到表面看起来使自己唯一的朋友竟然背叛了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们此时被一个契约拴在一起–坦率的说，它太可恶了。使我们两个都备受折磨，这也许糟透了，但确是事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的生活给毁了，他想；毁就毁在他们根本性的婚姻错误；把永久的婚姻建立在一时的感情上，而这感情与相互吸引并无必然联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婚姻好像从来不适合我们。我们的血液里好像有某种东西，它不愿甘心接受这种观念：受约束强迫去做什么事，而这种事在没受约束时倒很情愿做的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-111&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-111&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-111&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;毫无疑问，他的计划无论好坏都要实行到底 — 以免产生令人厌恶的悲观情绪，即使他确已看见了世界的丑陋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了自己的灵魂，他无任何指路之星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们这个世纪里人们如此激烈地追求知识，而她却没有受到任何摧残。她以无法形容的魅力不断呼唤我们追求真正的共同目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们之所以对自然神学的真实性绝对确信，原因在于那些可能性事物同时发生并汇聚在一起…… 这些可能性事物不会达到合乎逻辑的必然性，却可能产生合乎精神的确实性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们在漫长的岁月里，日晒雨淋，还时而遭到人类的侵害，在这种殊死的搏斗中，他们遍体鳞伤、处处断裂，层层脱落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个石场中心付出的努力，并不比在那些最崇高的学院里从事学术研究逊色，虽然他们享有如此殊荣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的愿望把他深深的吸引住了，他也就再没心思考虑这个愿望是否可行的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他正从自己飘忽不定、不拘礼节、出乎寻常的行为举止中，获得一种无与伦比的欢乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果她也像城里人那样轻浮，那她迟早也会把你也给毁了的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其执行计划而漫无目的的瞎闯，不清楚自己想要做什么，还不如什么计划也不执行……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他正沉思着，过去那些也像他这样站在路口苦苦挣扎的人们，现在已被所有人忘记了。这个十字路的历史，比城市最古老的学院历史还悠久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他担心自己的整个计划已变的腐朽堕落，即便最初不是这个样子，他浮躁不安，只想着社会上往上爬，而在天性方面并无任何高尚的基础 — 他的那种野心纯粹是文明社会里人为的产物。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-112&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-112&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-112&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从那个茫然无知的傀儡身上，扯下你想象中给他穿上的衣裳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个地方的人都是愚昧无知的，只有那些市民、手艺人、酒鬼和乞丐除外。他们当然看到了生活的真面目，但学院里的人没有几个能这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便是苛刻的问题都必须提出来，为的是消除那些错误设想和流言蜚语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的人生观，只承认建立在兽欲的关系。而人所具有的深厚情爱的范围非常宽广，在这里面兽欲只处于从属地位，那深厚的情爱却被他们忽略了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己已经做了一件这样的错事，却还在帮助、支持所爱的女人去做同样的错事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大自然就是存心不让子女只继承父亲或母亲的特性。某个存在物的每一个所期望得到的新生体，都因为只是合金的一半而降低了品质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我过去时什么样子，现在还是什么样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他这颗心本来是为信仰开放的，可是世俗的，不法的情感却狡诈地乘虚而入；对于这种情况，只有文学才能给予他最好的忠告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若将婚姻或其他习俗置于美德博爱之前，他只不过是言行不一的伪善者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的确，当他们在谈论着一个无关紧要的话题时，比如此刻，他们的感情之间还总是进行着另一番悄无声息的谈话，而这种交流进行的非常完美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些女人喜欢被他人所爱，这种喜爱时无法满足的，因此他们爱起别人来也常常无法满足。最后的情形是，他们会发现不能够把爱持续不断地给予和自己同居一室的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文明硬把我们塞进了社会的模子里，而这些模子与我们实际的样子毫无关系；这正如人们常见的那些星座的形状，与实际星星形状毫无关系一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果婚姻就只是一种肮脏的契约，建立在实质的利益上，那这种实质的东西伤害人必然是合乎逻辑的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在文明社会里遭受这种爱情悲剧是很平常的 — 而是一种人为制造出来的悲剧，遭受此悲剧的便是那些按照自然规律应该分离才能得到安慰的人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-113&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-113&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-113&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们不幸生活在一个风俗和迷信都很原始的时代；当后代人回过头来看这些风俗和迷信时，他们将会说什么呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种人为的制度之下，正常的两性冲动都被变成了恶魔般的家庭陷阱和圈套，使得那些想要前进的人掉进去而无法动弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，对于社会习俗我又无法满不在乎、漫不经心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道对她这样一个愿望作出让步，无论在逻辑上还是宗教信仰上都说不通，与我从小到大社会灌输给我的学说也不协调。我知道的只有一件事：我内心有什么东西在告诉我拒绝她是不对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份契约，就有可能使一个人卷入日复一日，连续不断的悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个纯真自然的仁慈行为也有可能不符合人为规定的道德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他躺在自己孤零零的床上，怀着一个中年人的心境，他终于发觉自己的生活，无论是学问方面还是家庭方面都在走向失败，走向黑暗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我却观赏不到这一切，因为它不会照在我躺在这的阴暗角落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我唯一应做的就是要善始善终，把已开始的事情坚持到底，这是我唯一具有男子气概，崇高尊严、仁慈宽厚的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一个婚姻终结的时候它就实实在在的终结了。做我们这种无名的穷人倒有一个优点，就是他们为我们办这类事情总是粗略随便的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们照样不停的结婚，因为他们无法抗拒自然的力量，尽管许多人都非常非常清楚，他们也许是一生的苦恼换来一时的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去式怎么样的还继续怎样，在剩下的这段散步时间里咱们只谈那些草地、流水和明年农夫们的情景好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个被压制下的恶习会以什么新的形式从我体内爆发出来？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的笑都是因为误解发出的。只要你好好看一下，天底下就没有什么可以让人发笑的事情了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-114&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-114&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-114&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那些体验给了我们以威慑的教训，我们竟完全置之不顾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于意志薄弱而给自己带来了一种名义上的羞辱，为了逃避这种羞辱，她只好让自己堕落下去，给一个她瞧不起的暴君做奴隶，去忍受真正的羞辱 — 而对于那个暴君，她只有永远躲避才能是自己得到拯救的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实他们也没什么离奇古怪、异乎寻常的地方：人都是这样的。每个人都在开始产生我们这样的感觉。我们只是走在前头一点儿，此外没别的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于我们来说，强迫性的家庭关系会扼杀我们的热诚与纯真。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们如果选择了自己的生活方式，就会被他们每一个人看作是邪恶的。实际上就是这些看法，会把那些心地最好的人也弄得不顾一切，而真正成了不道德的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可即使是一个面包师傅，要想招来顾客，他也必须要符合社会习俗才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胆怯的屈服于传统，这就是他们的特性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他自己管理家务，自己煮饭，和自己交心交朋友，因为在这世上孑然一身，凭借着自己所有的本领照顾自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;残酷就是贯穿着整个自然和社会的法力，我们想逃也逃不脱它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在眼下人人追求上进的时代，成千上万的人在思考着这个问题：是不加鉴别、不予考虑是否恰当，碰到什么就做什么呢？还是考虑自己做什么恰当或什么是自己的志趣，从而对所走的路作出相应的调整？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众评价人的尝试不根据其本质上的好坏，而根据他们偶然的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在人心和社会都不得安宁，使许许多多的人十分苦恼；而毕竟说来，我也许就是这种精神实质下一个微不足道的牺牲品罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我处在一片杂乱无章的信条之中，在黑暗里摸索着 — 依照本能而不是依照榜样行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得我们的社会制度存在着某些弊病：这些弊病只有比我更具有远见卓识的男女才能发现 – 假如他们在我们这个时代能发现的话。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-115&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-115&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-115&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他们似乎过早的看到了生活所有的恐惧，而又缺乏坚忍不拔的力量抵抗那些恐惧。将来人们会普遍不愿再世为人，而自杀就是这种愿望的开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大自然赋予了我们什么样的本能，我们就要尽这些本能去寻找快乐；尽管这些本能受到社会文明的阻挠 — 那正是大自然的意图，大自然的规律和存在的理由。我们真的傻，对大自然的话信以为真。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界就像是梦中作的一首诗或一支曲子，人在朦朦胧胧时它似乎美妙绝伦，而在完全清醒时它则显得毫无希望，荒谬可笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们这样一个古老的文明里，过度放纵自己天生的、不受约束的正义感和公平感，必然是要受到惩罚的。假如你希望享有一般人的舒适和荣誉，你就必须得照后天学来的、培养而成的正义感和公平感行事，而不要去理睬天然的爱心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请记住，人类中最优秀最伟大的人，是那些在世间一无所成的人。每一个成功者或多或少都怀有私心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她深受惩罚，愤世嫉俗，满怀悔恨，紧张的神经也使她的肉体深受其害：她的形体看起来比过去更瘦小了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要不然你就是在欺骗自己，正如很多女人在这件事上那样，并不真正你所装作的事，而只是一味满足于一种虚假信念而聊以自慰，引以为豪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到现在她仍然没有完全屈服于身上的枷锁，仍然怀着人类之爱的最后一点本能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的这些都不再使我感兴趣。一切都被这严峻的现实磨的粉碎了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我既不在人中间又不在鬼中间生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时我们头脑清晰，无所畏惧的热爱真理 — 但时代对于我们又尚未成熟！我们的思想超前了 50 年，这于我们毫无益处。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="命运" />
        <category term="爱情" />
        <category term="人性" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/38%E3%80%8A%E5%84%BF%E5%AD%90%E4%B8%8E%E6%83%85%E4%BA%BA%E3%80%8B%E5%8A%B3%E4%BC%A6%E6%96%AF/</id>
        <title>《儿子与情人》劳伦斯</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/38%E3%80%8A%E5%84%BF%E5%AD%90%E4%B8%8E%E6%83%85%E4%BA%BA%E3%80%8B%E5%8A%B3%E4%BC%A6%E6%96%AF/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;这会儿，在他眼里，他们只不过是一些动物罢了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-116&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-116&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-116&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;正是这种不断的探求，不断的对生命真谛的追问，才使得本无意义的人生变得绚烂多彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想出去，可就是迈不开脚，但又不愿呆在屋里。天很热，憋得她透不过气。想想未来，她的生活前景使她觉得仿佛被活埋在了那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活常常摆布人，支配其肉身，填满其历程，但并不真实，任其为之仿佛生活是可有可无的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他会怎么着或者不会怎么着，她心里都一清二楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快就习惯了，像老鼠一样过日子，在夜里才出来看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各自把一切皆忘，只想想憎恨对方就可以了。继续这场争吵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些话，有些瞬间，想起来就像灼热的火印烙在她的心上；每当她让过去一小时的那一幕再现眼前一遍，那火印便是在原处烙一下，直到印记烙牢，痛苦烙尽，最终清醒过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她憎恶她丈夫，只要有听众，他就会装模作样、嘀嘀咕咕的博取别人的同情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她对他的爱情是逐步减退的，但总也处在衰退之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是他们的心老悬着，眼神阴郁他们的全部生活从中一览无遗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个屋子里弥漫着等待的气氛，所等的那个人正满身矿灰，没吃晚饭，隔着茫茫夜色在离家一里之外一醉方休。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被拦在生活之外，不受欢迎。但冰冻三尺，非一日之寒，无法改变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他好比一台平稳、愉快的运转着的家庭机器里出现的障碍。他一向都能觉察到。可如今，事情已经无法挽回了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既没礼貌，又没头脑 — 他们的狡诈是从娘胎里带来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家到底是家，不管受了多少苦，他们还是满怀激情的爱着它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个令这个穷小子对迷人的南方产生无限遐想的地方，也拉不走他。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-117&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-117&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-117&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在她的内心深处，在本应燃烧着爱情之火的地方、却仍是一片空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而他自视甚高，总是以己度人，毫不留情的将别人估量分等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被生活的变化弄得心神不宁，不但没有站稳脚跟。反而似乎转入生活的激流中晕头转向了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在随大流这么干的时候觉得很安全，也能满足你的虚荣心。可你要当心，当你独自一个情场得胜的时候，你再看看自己的感受吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他似感到商业社会有它特定的价值规律，不近人情，他真害怕这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可怜的范尼有一种变态的敏感，老是臆想别人在侮辱他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这会儿，在他眼里，他们只不过是一些动物罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她和我们不一样。那些人，她生活圈子里的那些人，他们的生活准则似乎和我们不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她除了谈情说爱，聊天闲扯，别的什么也不懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往在同丈夫一起生活的岁月里，她的内心世界似乎垮了下来，但这并没有摧毁他活下去的力量。现在她的心灵受了伤，遭受打击的是他的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他心里没有神圣的理想，他只想尽可能过上舒服的日子，只想在他要吃饭时有饭吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米莉亚姆似乎生活在一个梦幻般的故事里，好像一个被奴役的少女，她的灵魂在另一个遥远、神秘的地方，沉醉在梦境之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不屑于与一个外人建立普通的人类感情和寻常的友谊；他们总是不满足，想要追求一些更深层次的东西。在他们看来，普通人似乎太浅薄、平凡、无足轻重。因此他们连最简单的社交都不习惯，笨拙地令人痛苦，简直活受罪，却又自认为高人一等，傲慢无礼。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-118&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-118&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-118&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;然而私底下他们也渴望精神上的亲密，这种亲密是他们得不到的，因为他们沉默寡言，对别人一概愚蠢的表示蔑视，于是堵死了每一条通向密切关系的途径。他们要的是真正的亲密，可是他们却连正常地接近别人做不到，因为他们不屑走出第一步，他们瞧不起那些构成人与人普通交往的琐碎小事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她那强烈的宗教感情，使她隔绝了凡俗生活，使得世界在她眼里要么是一个没有罪恶，没有性关系的修道院或者极乐天堂，要么就是个丑陋，残酷的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她脸上的表情难得有什么变化，总是一副沉思的样子。她没有轻松自在的时候，她把一切都抓得死紧，她过分的努力往往起了反作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他只有在受到外界刺激时才能清醒的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今他已步入社会，大可以独立了。她坚持那种世俗的价值观，看外表，看举止，看地位，这些是米莉亚姆不屑一顾的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米莉亚姆自己没有朋友，不过她并不怎么苦恼，因为她瞧不起其他人的浅薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他发疯似得想要去做某件事，可是他不敢 — 或者说不能。有什么东西阻挠着他。他做这件事是不道德的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是天性对一切持批判态度，不大动情感的人。他用他锋利如刀的智慧审视她的信仰，而这信仰是她生活、行动乃至生命的依托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她所看到的前景是不幸，是悲伤，是牺牲。能够作出牺牲，她感到骄傲，能够自我克制，说明她坚强，因为她不相信自己是庸碌之辈。她对那些巨大的，深沉的，诸如灾难之类的事，是做好了准备的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只能给你友谊–我能做到的就只有这一点–这是我性格上的缺陷，事情偏到一边去了–我恨这种摇摆不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种自我怀疑是她灵魂中最深刻的主题。它埋葬得如此之深，她既不敢认识，也不敢承认。也许她是有所欠缺。这就像一种微妙的、无休止的羞耻感，使得她总畏缩不前。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-119&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-119&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-119&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;她看不起他家人的那股子俗气。他们不懂得什么是真正有价值的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她相信他心里既有对高尚事物的欲望，又有对低俗事物的欲望，而对高尚事物的欲望将占上风。但是，有一点她忽略了，她自己所谓的 “高尚” 和 “低俗” 是很武断的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你会发现，你老是被你已抛之脑后的东西绊倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它那永恒的宁静中有某种东西，某种宿命的东西，反映在了她的身上。凡事都是命中注定的，该怎样就怎样。即便他穷尽年轻生命的全部意志力也无法改变。他用他灵魂的全部力量抗衡着命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他有一种蔑视一切的作风 — 一种愤世嫉俗的作风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的一举一动完全是按照自己的意愿。她想做什么就做什么了，不要任何人承担责任。她正以别人所不理解的方式追求自己的幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他完全可能背叛自己，背叛那个真正的、深沉的保罗・莫莱尔。他有变轻浮的危险，像亚瑟那种人，像他父亲那样追求个人欲望的满足。他为了跟克拉拉进行轻薄无聊的交往，竟会舍弃自己的灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝不了解事物，它本身就是事物。我敢说他没有感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而我们还是凡人，要形影不离的生活会很痛苦，因为不知怎么地，和你在一起，我就平凡不了，而你知道，经常超脱凡人的境界就会失掉凡人的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人应该在内心感知是非，应该有耐心逐渐认识自己的上帝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从我自身来说是这样，从我所属的阶级，受到的教育或举止来说并非如此，那样的话，我只是一个平民百姓。可从我自身来说，我是个绅士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人与人之间的差别不在于阶级，而在于自身。一个人从中产阶级那里只获得思想，而从平民百姓那里得到的是 — 生活本身，生活的热情，你感受到他们的爱和恨。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-120&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-120&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-120&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那是女人的整个人生教义 — 心灵的安逸和肉体的舒适。我真瞧不起这一套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要生活充实，幸不幸福没什么关系，恐怕你所谓的幸福会让我厌烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斗争–斗争–受折磨。这就是你做的一切，我所能看到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要你不觉得生活时间微不足道而又痛苦的营生，其他的就无关紧要了，幸福也罢，不幸福也罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对自己，对自己受的苦，对自己的生活都是那样令人心碎的满不在乎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她遭到拒绝和被剥夺的东西太多了。她那本不该沦为机械的手臂正机械地动着，那本不该底下的头垂伏在花边上了。她纺着线，仿佛是在被生活抛弃的垃圾堆上，流落彷徨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我向来不大有机会挑三拣四，也就没法去浪费时间考虑这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你总给人一种印象，在等待什么。我看你不论做什么，都心不在焉的，你在等着什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他锁着眉头，忧郁的凝眸着远处脚下的大地，陷入了沉思。万物细致、有趣的千姿百态从景致中消失了；剩下的只是一大片黑暗的哀伤和不幸的发源地，所有的房屋、河滩，所有的人类，飞鸟都是一样；不同的只是他们的外形。既然万物的形状都已消失，留下来构成大地景致的就只是一堆黑暗地充满着挣扎和痛苦的物质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他看来，在一场他不想要的婚姻中牺牲自己等于堕落，会毁了他的一生，使生命成为虚无。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的灵魂中的某种邪恶，使得我们想要的东西不去要，却拼命想躲开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有一刻的轻松，从未放纵他那强烈的饥渴和本能的情欲，他必须记得自己是一个审慎、做事三思而行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他觉得似乎一切都无所谓了，仿佛他的生命已被抹去，进入另一个离这不远的可爱世界。这种奇异的，伸手从容触摸死亡的感觉对他来说是新鲜的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-121&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-121&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-121&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对他来说，生命像一个影子，白天是白色的影子；黑夜、死亡，平静，还有呆滞，似乎才是生命的真实所在。人生在世，终日奔忙，孜孜以求 — 那才是虚无缥缈。生命的最高境界就融入黑暗之中，飘然而去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摆脱我们的个性，我们的意志，我们的努力 — 不需努力的活着，神志清醒的睡着–我想那是十分美好的；那就是我们的来世 — 我们的永生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们之间原本就没有什么真感情，一直以来他想象着的东西根本就不存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他以为她是崇拜他的时候，她却是蔑视他。她由他胡说八道，却不予反驳。她让他孤身奋斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如本来就没多少爱情的话，也就没必要为它的结束大惊小怪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的快乐似乎不是真实的。这背后藏着太多恐惧和痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这样，他离开了她。丢下她一个人。很少有人关心她，她关心的人也很少。她仍是独自一人，等待着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他既不思想也不睡觉，就只是一动不动地坐着，凝视着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他乐意跟他谈自己，就像是个头脑最简单的自我主义者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟着他，他只有一半是活着的；另一半在休眠，失去了感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这很难说，反正是当你真正和另一个人结合在一起的时候，那种改变你的巨大的、强烈的东西。它简直像能滋润你的心灵，使你得以继续生活、成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他母亲身上有着某种不容质疑的、非常确信的东西，好像她一生中从未遇到过可担忧的事似得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是说说话而已。我们之间除了说话，从来没有更多的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肉体上的疼痛使他咬紧了嘴唇，直到咬出了血，内心的混沌令他无法思考，甚至失去了感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们穷的要命，生活节奏慢得要死。所以他们就渴望战争。他们把打仗看作是生活下去的机会。没有打仗，他们个个游手好闲，百无聊赖。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-122&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-122&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-122&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;生活就像一个圆圈，总在原地打转，一步也迈不出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他爱她时那种赤裸裸的饥渴和无法回避的情欲，某种强烈，盲目和凶狠的原始野性的爱，使她觉得这一刻对她来说几乎是可怕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有什么东西可以否定他，没有什么东西可以把他夺走，他几乎成了他们的生命信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她已经在那儿了，可她却抓不住 — 某样东西 — 她自己也不知道是什么 — 她疯狂的想要拥有的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情应当给人一种自由感，而不是被监禁的感觉，米莉亚姆让我觉得自己像栓在桩上的驴。我必须在她的地盘上进食，别处就不行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得，好像我并没有得到你，好像你整个人都不在那儿，好像你占有的并不是我。而是专供你自己享有的什么东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情感强烈得足以带走一切 – 理智、灵魂、热血 — 统统席卷而去。那些微不足道的责难，那些无关痛痒的感觉，渐渐的都烟消云散了，思想也随之而去，一切都在一股洪流中滚滚向前。它成了一个没有理智，只有强大本能的男人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他感觉自己的生活好像失去了平衡，似乎就要崩溃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他又埋头机械的做自己的事情，创作出不错的东西来，却不知道自己在做什么。一切都显得那么不真实，他无法理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他感觉自己的生命似乎正在体内一点点地毁灭，他常常工作不下去，笔停不下来写了。他瞪眼坐着，无知无觉的。等到又清醒过来，他觉得恶心，四肢发颤。他只是闭着眼，逆来顺受；听凭这事从他身上压过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便他就这样永远走下去，也只能走到那个地方去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日子一星期一星期地在似真非真的过去，没有多少痛苦，也没有多少意思，也许还有点儿轻松，多半是一个白夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我仿佛在一个七缠八绕的洞里又黑又闷，到处都无路可走。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-123&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-123&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-123&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他似乎越来越脱离人世间了。这样做使他感到一种恶作剧般的快感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他仿佛试图龟缩在一个小的不能再小的罗盘里。他走来走去张罗着什么的时候，他坐在那儿谈话的时候，总让人感觉有点虚伪，显得格格不入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他开始放弃对次要事物的追求，生怕有件不同小可的事发生，就是尾随他所爱的人，朝黄泉路跌落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他自己对生活把握不定，因着没有人支持他，他暗自羞愧，感觉自己像影子一样虚无缥缈，仿佛自己在这个具体有形的世界中那么微不足道，便把自己缩成了一团，越缩越小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道斯原本已经被驱赶到了生命的尽头，直到他害怕了起来。它能够走在死亡的边缘，能够躺在那边上朝里张望。后来，他胆怯了，害怕了，只得往回爬，像乞丐一样接受施舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的眼神阴郁、紧张，像在搜寻什么。一切仿佛变了样，如此虚幻。人们似乎没有理由在街上行走，房屋似乎没有理由在大白天堆叠在那里。这些东西似乎没有理由占据着空间，不让它空着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他独自一人，或是在厂里勤奋而机械地工作时，他才像是他自己。工作的时候他真正忘记了一切，那时他就没有意识了。可这总有完的时候。万物都失去了其真实性，他的心被深深刺痛了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他纹丝不动。他不想动。他什么都没想。这样就轻松些。没有那种想要了解什么的痛苦。然而，另一种意识在机械地活动着，不时闪现成一连串尖锐的语句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老是孤零零的一个人，他的心灵在摇摆，先是想死，然后又顽强的要活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的痛苦在于，他无处可去，无事可干，无话可讲，自己也成了虚无。有时他疯了似的在大街小巷上奔跑；有时他是疯了；事物又像在那儿，又不像在那儿，折腾的他心悸气喘。周围的一切都往后退去，离他远远的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他和他们之间隔着什么。他触不到。他不需要他们，他不需要酒。可他既不属于这街道，也未置身其中。有什么东西把他隔离了出来。大街上，路灯下，一切都在进行，却对他关闭着。他够不着他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他能去哪儿？他无处可去，既不能折回小酒店里去，也不能到前方什么地方去。他感到窒息。这世界没有他的容身之地。他内心的压力越来越大，他觉得自己要崩溃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她以她那种盲目的方式，漫无目的的走着，穿过教堂外面那一小群人。她在人群中总显得那么茫然不知所措，不得其所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对着他体内某种未知的强烈要求，她的软弱无力使她陷入了绝境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他知道，留下来和她厮守，把绝望而不顾一切的灵魂压制住，便是摒弃了他自己的生命。他不希望放弃自己的生命奉献给她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有信仰，他关心的只是一时的诱惑，其他的他都不关心，也不关心更为深刻的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有容身之地！他不管站在什么地方，都是形单影只。无尽的空间从他胸膛中，从他嘴里涌出来，漫步在他身后，无处不在。他发现自己置身于一片空虚地带，沿街匆匆而过的行人也没有在这里加上什么障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不愿就此屈服，他不会走那条路，不会跟随她走向黑暗。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</content>
        <category term="爱情" />
        <category term="道德" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/53%E3%80%8A%E4%B8%8D%E8%83%BD%E6%89%BF%E5%8F%97%E7%9A%84%E7%94%9F%E5%91%BD%E4%B9%8B%E8%BD%BB%E3%80%8B%E7%B1%B3%E5%85%B0%C2%B7%E6%98%86%E5%BE%B7%E6%8B%89/</id>
        <title>《不能承受的生命之轻》米兰·昆德拉</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/53%E3%80%8A%E4%B8%8D%E8%83%BD%E6%89%BF%E5%8F%97%E7%9A%84%E7%94%9F%E5%91%BD%E4%B9%8B%E8%BD%BB%E3%80%8B%E7%B1%B3%E5%85%B0%C2%B7%E6%98%86%E5%BE%B7%E6%8B%89/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;他们这群古怪的人，生活在纯属想象、不在身边的人的目光下。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-96&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-96&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-96&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;生命一旦永远消逝，便不再回复，似影子一般，了无分量，未灭先亡。即使它是残酷、美丽、或是绚丽的，这份残酷、美丽和绚烂也都没有任何意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个建立在轮回不存在之上的世界所固有的深刻的道德沉沦，因为在这个世界上，一切都预先被谅解了，一切也就都被卑鄙的许可了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最沉重的负担压迫着我们，让我们屈服于它，把我们压到地上。负担越重，我们的生命越贴近大地，它就越真实存在。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-97&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-97&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-97&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当负担完全消失，人就会变得比空气还轻，就会飘起来，就会远离大地和地上的生命，人也就只是一个半真的存在，其运动也会变得自由而没有意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个真正的男人本可立刻采取行动的时刻，他却在责怪自己犹犹豫豫，剥夺了自己一生中最美好的瞬间的一切意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有任何方法可检验哪种抉择是好的，因为不存在任何比较。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他明白自己天生不是能在一个女人身边过日子的人，不管这个女人是谁，他也明白了只有单身，自己才感到真正自在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情并不是通过做爱的欲望（这可以是对无数女人的欲求）体现的，而是通过和她共眠的欲望（这只能是对一个女人的欲求儿）而体现出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的眼睛始终盯着我们，要是我们中的哪个人做错了动作，而他就一枪打去。游泳池里到处是死尸，飘在上面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此刻他才发现，对这些岁月的回忆远比他们在一起生活时更加美好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;痛苦会随着想象而加剧，在千百次的回荡反射中越来越深重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这许多次偶然，把他推到了她身边，好像是自然而然，没有任何东西引导着他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肉体是囚笼，里面有个东西在看，在听，在害怕，在思索，在惊奇；这东西在肉体消失之后还在，还残存，它就是灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个世界里，青春和美貌了无意义，世界不过是一个巨大的肉体集中营，一具具肉体彼此相像，而灵魂是根本看不见的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，那些从镇上图书馆借来的书，也是她反抗那个围困着她的粗俗世界的唯一武器。这些书为她提供了一个机会，在虚幻中逃避，摆脱那种毫无快乐可言的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是必然发生的事，凡是期望得到、每日重复的事，都悄无声息。唯有偶然的巧合才会言说，人们试图从中读取某种含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她跌落在一片浓雾里，什么也看不见，什么也听不见，除了他自己的叫声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的身体是同样的，同样的下贱，都是没有灵魂的简单发声机械，而那些女人竟以此为乐！这些没有灵魂的人团结一致，手舞足蹈。她们很高兴抛却了灵魂的重负，抛却了独一无二的幻想，抛弃了滑稽可笑的自傲，为所有人都一模一样而庆幸。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-98&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-98&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-98&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那些画表面总是一个完美无瑕的现实主义世界，而背后呢？就像是舞台背景的那块破布后面，人们看到的是不同的东西，某种神秘或抽象的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表面是清晰明了的谎言，背后确是晦涩难懂的真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使您去拍仙人掌，那是属于您自己的生活。如果您只是为了别人而活着，那就不是您的生活了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们为彼此造了一座地狱，尽管他们彼此相爱。这足以证明错不在他们本身，不在他们的行为，也不在他们易变的情绪，错在他们之间的不可调和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人一旦迷醉于自己的软弱，便一味软弱下去，会在众人的目光下倒在街头，倒在地上，倒在比地面更低的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对他来说，爱情是一种甘心屈从于对方的意愿和控制的热望。委身于对方就如同投降的士兵一般，必须首先缴械。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他这样活着，像是个错误，又像个缺憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在每个人的乐曲中，每个词，每件物所指的意思便各不相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次的背叛是不可挽回的，它引起更多的背叛，引起连锁反应，一次次地使我们离最初的背叛越来越远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个词都弄得不再准确，意义模糊，内涵尽失，只余下碎片、杂屑和尘埃，像沙砾一样，在他脑子里翻飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在内在的黑暗中变得越大，它的外在形象就越小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于一切都取决于公民得到怎样的评价，因此，所有人都不得不好好的表现，以获好评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些人的共同之处，不过是他们的失败和相互的斥责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有觉悟到，他以为不现实的，其实是他的现实生活而被他视作现实的游行，不过只是一个梦。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-99&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-99&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-99&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有些形态，本身很丑，未经任何筹划，可碰巧处在一个看似不可思议的环境中，突然之间便散发一种魔力般的诗意来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文化就在大批的制造，言语的泛滥，数量的失控中逐渐消亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管生活有多残酷，墓地里总是一片安宁，哪怕是在战争时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她要是想觉得丑，那就是丑，想觉得美，那就是美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦有旁人见证我们的行为，不管我们乐意不乐意，都得适应旁观我们的目光，我们所做的一切便无一是真了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远近的人都会盯着看，他将不得不在所有人面前演戏；她将不再是萨比娜，而是被迫扮演萨比娜这个角色，并且找到扮演的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨比娜的人在不在根本不像他所以为得那么重要，重要的是她在他的生命当中留下的那道灿烂而神奇的印迹，无人可以夺走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他与她在一起度过的一生中最美好的岁月，却没有遗存任何触摸得到的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集中营，就是日日夜夜，人们永远挤着压着在一起生活的一个世界。残酷和暴力只不过是其次要特征。集中营，是对私生活的彻底剥夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有人催促她，但她知道，她无论如何也逃不开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们必须给人设陷阱，以便控制他们为自己服务，利用他们再来给别人设陷阱，如此一来、渐渐的就将整个民族变成了一个告密者的庞大组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许，所有的事、所有的人都出现在一种伪装之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们发生，第二天就被遗忘，而河水依旧在不停的流淌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罪恶的制度并非由罪人建立，而恰恰由那些确信已经找到了通往天堂的唯一的道路的积极分子所建立。他们大无畏的捍卫这条道路，并因此而夺去了许多人的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他可不在乎他们，而是自己居然因为那些人的看法而不得安宁。这太不合逻辑了。像他这样的人，对别人的看法向来都不当一回事，怎么会被别人的说三道四牵制到这种份上？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托马斯现在发现自己陷入困境，仿佛怎么也抓不住那些对他紧逼的目光，他既不能还至以自己的目光，也不能用言语解释。竟然完全被他们控制了，他对这些心理完全有数，但却无能为力。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-100&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-100&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-100&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;托马斯很清楚人们的心理，他们从别人的精神耻辱中得到无比的快乐，根本不愿意有什么解释来糟蹋这份快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他拿不准自己所做的选择是否正确，但他已经感觉到，他已经通过某种忠诚的誓言和他的这一决定联系在一起，于是，他坚持了自己的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内心的必然总是更强烈，总是更强力地刺激我们走向反叛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;切开事物的表面去看看藏在里面的东西。换句话说，要去看一看当一个人抛弃了所有他一直都以为是使命的东西时，生命中还能剩下些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们能够想象的，仅仅是众人身上一致、相同之处。个别的 “我”，区别于普遍，因此预先猜不出，估不了，需要在他者身上揭示它，发掘它，征服它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱开始于一个女人以某句话印在我们诗化记忆的那一刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他完全不能肯定自己做的是对的，但可以肯定做了自己想做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为何还考虑要不要签名？他的所有决定仅一句一个标准：不能做任何伤害特蕾莎的事情。托马斯不能拯救政治犯，但他可以令特蕾莎幸福。不，就连这个，他也做不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们，这戏人物或那些任务，跨越了界限，而我只是绕了过去。这条被跨越的界限吸引着我。小说应当是对陷入尘世陷阱人生的探索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝望笼罩了整个国家，控制并压垮了一个个肉体，一直渗透到了灵魂。一些人拼命地在逃避当权者的宠幸，当权者想以荣誉困住他们，强迫他们在公共场合露面，不离新当权者的左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果打入地狱与享有特权是唯一且同一的，如果高贵和粗俗之间没有丝毫区分，如果上帝之子可以因粪便而遭人指责，那么人类存在就会失去其整个纬度，成为不能承受之轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是从字面意义还是引申意义讲，媚俗是把人类生存中根本不予接受的一切都排除在视野之外。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-101&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-101&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-101&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;令她反感的，远不是世界的丑陋，而是这个世界所带的漂亮面具。换句话说，也就是媚俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院做出这样的结论，只有一个依据，那就是他自己的感觉。当心灵在说话，理智出来高声反对，是不恰当的。在媚俗的王国，实施的是心灵的专制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，由媚俗而引起的情感必须能让最大多数的人来分享。媚俗与出格无涉，它召唤的，是靠深深印在人们头脑中的关键形象，人类中的博爱只能是建立在媚俗的基础上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有损于媚俗的一切，必被清除出生活；任何个人主义的表现、任何怀疑，任何嘲讽，甚至是抛弃家庭的母亲，爱男人甚至胜于爱女人的男人，都是有损于媚俗的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在描绘一种共产主义理想，而当时，共产主义的现实要远远灰暗得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媚俗的真正作用：媚俗是掩盖死亡的一道屏风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媚俗一旦失去其专横的权力，它就像人类的任何一个弱点一样令人心动。因为我们中没有一个是超人，不可能完全摆脱媚俗。不管我们心中对他如何藐视，媚俗总是人类境况的组成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伟大的进军最后变成了一支急匆匆飞步向前的队伍，舞台变得越来越小，直至有一天，将变成一个没有任何空间维度的小点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所做的也近乎是在演戏，但他没有别的可能。在行动和演戏之间，他别无选择。他唯有一种选择：要么演戏，要么什么也不干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们这群古怪的人，生活在纯属想象、不在身边的人的目光下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看见他俩并肩走着：他们离开了人类的道路，而人类，大自然的主人和所有者，在这条路上继续向前走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡列宁围绕在他们身边，过着建立在重复之上的循环生活，并期望他们也这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恐惧之强光被蒙上了，于是我们发现世界沐浴在淡蓝色的、温柔的光线中，使从前最丑陋的事物变得再也美丽不过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某天，你作出一项决定，你甚至不知道是怎么回事，而且这项决定有其惯性力。随着一年年过去，要改变他有些困难了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-102&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-102&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-102&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我没有使命，任何人都没有使命。当你发现自己是自由的，没有任何使命时，便是一种极大的解脱。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="意义" />
        <category term="爱情" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/54%E3%80%8A%E7%AE%80%C2%B7%E7%88%B1%E3%80%8B%E5%A4%8F%E6%B4%9B%E8%92%82%C2%B7%E5%8B%83%E6%9C%97%E7%89%B9/</id>
        <title>《简·爱》夏洛蒂·勃朗特</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/54%E3%80%8A%E7%AE%80%C2%B7%E7%88%B1%E3%80%8B%E5%A4%8F%E6%B4%9B%E8%92%82%C2%B7%E5%8B%83%E6%9C%97%E7%89%B9/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;我忘了你已经建立了一个新的约束。可是，我不是傻瓜，走。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-102&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-102&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-102&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我这个人过关了永远挨骂、做苦工而得不到感谢的日子，处在眼前的这种环境里，原该感到像处身在和平的乐园里一般，可是我那受了摧残的神经到现在已经到了这样的地步，没有一种宁静能安慰它们，也没有一种乐趣能合意地叫它们兴奋起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人总得爱样什么，既然没有更值得爱的东西，我只好设好疼爱一个小叫花子似的褪色木偶，从中获得一些乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一个人站着十分寂寞，不过我对那种孤独感已经习惯了，所以这并不使我太难受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在呢，陌生而模糊；对于未来，我更无法推测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看上去似乎在想着什么超出她的惩罚，超出她的处境的事，想着什么不是她周围，不是她眼前的事。她的视线几乎是向内，向着她自己的心；她在看着记忆中的什么，而不是真正在眼前的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这以前，我一直是个旁观者，看着劳伍德进行的一切，如今却也要成为那儿的一名演员了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其冒冒失失采取一个行动，让不良后果影响所有和你有关的人，那还不如按耐住性子，忍受一个除你而外没有别人感到的痛苦来得好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然躲避不了，那就不能不忍受；遇到命中注定让你忍受的事，你光说受不了，是软弱和愚蠢的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人世间，我们人人都有一身罪过，而且不可能不是这样；但是我相信，不久就会有这么一天，我们摆脱了腐朽的躯壳，也就摆脱了这些罪过，堕落和罪孽就会跟着我们的累赘的血肉之躯离开我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她叹了一口气，站起身来，服从了班长，没有回答，也没有耽搁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人不能只靠面包，还要靠上帝所说的每一句话生活。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-103&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-103&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-103&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人的天性就是不能这样尽善尽美！哪怕是在最明亮的星球上也会有这样的黑点；而她那样的眼睛就只看到那些细小的缺点，而看不见星球的万丈光芒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了这个尘世，除了人类，还有一个看不见的世界，还有一个神灵的王国。这个世界就在我们周围，它无处不在；那些神灵守望着我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她戴着它一直到傍晚，忍耐着，毫无怨恨，把它看做应得的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几年来，我的世界一直局限于劳伍德，我的经验一直局限于它的规章制度，这时候我才想起，真正的世界是广阔的，有一个充满希望和恐惧，感动和兴奋的天地，正在等着有勇气进去、冒着危险寻求人生真谛的人们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感到自己孤零零地在世界上，从一切联系中游离开来，不能肯定是否能到得了目的地，而许多障碍又阻止自己回到已经离开的那个地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我写作并不是为了迎合父母的自私心理，并不使为了人云亦云地作违心之论，也不是为了支持骗人的空话；我只是说实话罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说人们应该对平静感到满足，这是徒然的；人们总得有行动；即使找不到行动，也得创造行动。千百万人被注定了要处在比我更加死气沉沉的困境中，千百万人在默默反抗自己的命运。谁也不知道，在充斥世界的芸芸众生中，除了政治反叛以外，还掀起了多少其他的反叛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我慢慢的走着，享受和品味此时此景所赋予我的欢乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很高兴做了这件事，事情虽然小，而且一下子就过去，但毕竟是件主动的事，而我对于完全被动的生活已经感到厌倦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我得花点时间，先生，才能给你一个值得你接受的回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先生，光凭你年龄比我大，或者见的世面比我多，你是没有权利来命令我的；你是否有权自称优越，那要看你怎样利用你的岁月和经历了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数生来自由的家伙为了信奉什么都可以忍受；所以只谈你自己，别去冒险谈什么你全然无知的事物的普遍性吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于别人的坦白，人们倒往往是用虚伪，冷淡，再不就是愚蠢粗心的误解来报答。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-104&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-104&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-104&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你要知道，在你未来的生活中，你将会常常发现自己被不自愿地选为倾听熟人秘密的恶人。人们会像我一样，本能的发现，你的长处不在于谈论你自己，而在于听别人谈论他们自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，虽然任何一个堕落的笨蛋说了可鄙的下流话，都会激起我的厌恶，可是我并不能自以为比他好一点，我不得不承认他和我是在同一水平上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然幸福已经从我这里被不可挽回地剥夺了，那我就有权利从生活中寻找乐趣；我要得到它，不管花多大代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就像任何别的痴情人一样，开始普遍用大家接受的那种方式毁掉我自己。看来，我并没有什么独创性来开辟出一条通向耻辱和毁灭的新路，而是带着愚蠢的准确沿着别人走过的老陆的中心线走去，一英寸也不偏离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们开始谈话；他们的谈话使我完全安下心来：琐琐碎碎、利欲熏心、言不由衷、毫无意义，那只会叫听的人感到厌倦，而不会感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信，比起环境所造就，教育所培养，命运所鼓舞的人来，他生来就有着更好的志向、更高的原则、更纯洁的趣味。我认为，他身上有一些杰出的素质，只是现在有点给糟蹋了，混杂在一起了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十四小时中，只有一个小时她在楼下和她的仆人伙伴待在一起，其余的时间，她都在三楼的一间天花板很低的橡木房间里度过，她在那儿坐着缝纫 – 也许还肚子阴郁的大笑 – 形单影只，就像关在土牢里的囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆小姐不是一个值得嫉妒的对象，她不配使人产生那种感觉。她喜欢卖弄，可是她没有真才实学；她长的挺美，也有很多花色的技巧，但她的见解浅薄；她并不善良，也没有独特的见解，她常常背诵那些书本上夸张的词句、却从来没有讲过，也不曾有过自己的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们是遵照毫无疑问从童年时代起就灌输的那些观念和原则行事。他们那个阶级的人都持有这些原则，我想，他们是有一些我所无法推测的理由来持有这些原则的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到庸俗的人们面前来，不是她的天职。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-105&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-105&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-105&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那些时髦的人像神灯里的幻影般，在你面前来来去去，你跟他们之间没什么感情交流，仿佛他们只是人形的影子，而不是现实的实体似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果自尊心和环境需要，我可以一个人生活。我不必出卖灵魂去换取幸福。我生来就有一个内在的宝库，让我能够活着，哪怕一切外在的乐趣会给剥夺，或者只用我出不起的代价，才能获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我来说，简，活着就是站在火山口的地壳上，它每天都可能裂开，喷出火来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;痛苦和卑贱的联想成了你回忆的唯一粮食；你四处徘徊，在流浪中寻找安宁，在放荡中的生活寻找欢乐 – 我指的是那种没有爱情而只有肉欲的放荡生活 – 它使你智力迟钝，感情枯萎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了达到这个目的，你是否有理由跳过习俗的障碍 – 一种既不被你的良心所认可，也不被你的判断所同意的传统的障碍？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没生命的东西都没变，可是有生命的东西却变得认不出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她似乎不需要同伴，不需要谈话。我相信她是自得其乐的；这种例行工作对她来说已经够了；要是发生任何事情，迫使她打乱那时钟般准确的规律，那可是最叫她烦恼的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她就要执行一个酝酿已久的计划：找一个幽静的住处，让严守时刻的习惯永远不受干扰，还要在她自己和浮华世界之间放一些安全的屏障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在尘世间，事情就是这样，刚在一个可爱的休息处安定下来，就有一个声音把你叫起来，要你再往前走，因为休息的时间已经过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最使我塞心的是想起更辽阔的海洋 – 那隔在我同我自然而然地、不可避免地爱着的人中间的财产、地位和习俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你以为我会留下来，成为你觉得无足轻重的人吗？你以为我是一架自动机器吗？一架没有感情的机器吗？能让我的一口面包从我嘴里抢走，让我的一滴活水从我的杯子里泼掉吗？你以为，因为我低微、不美、矮小，我就没有灵魂没有心吗？你想错了！-- 我的灵魂跟你的一样，我的心也跟你的完全一模一样！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-106&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-106&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-106&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我现在跟你说话，并不是通过习俗，惯例，甚至不是通过凡人的肉体，而是我的精神在同你的精神说话；就像两个都经过了坟墓，我们站在上帝脚跟前，是平等的 – 因为我们是平等的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道我的创造者是同意我这样做的。至于世间的评判 – 我可以不管。人们的一间 – 我可以蔑视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将是我自己，你不能指望也不能要求我这儿有什么天堂里的东西 – 因为你得不到的，正如我从你那儿也得不到一样；我压根就不期望这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她们让我看到平庸、浅薄，也许还有低能，粗俗和暴躁的时候，我完全是个恶魔；可是对于明亮的眼睛，雄辩的舌头，火做的灵魂和既柔和又稳定，既驯服又坚定的能屈而不能断的性格，我却永远是温柔的和忠实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和奉承相比，我可远远地更喜欢鲁莽。我宁可做东西，而不当天使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的原则从来没有受过训练，因为缺少关怀，它们长得有点歪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不愿陷入感情堕落的境地，我还要用这跟巧辩的针阻止你走近这深渊的边缘；而且凭借他刺痛的帮助，在你我之间保持对彼此都真正有利的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着自己所抢的希望，昨天它们还在那样的开着花、发着光，现在却躺在那儿成了直挺挺、冷冰冰、铅灰色的尸体，再也不会复活过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我周围的一切都改变了，先生，我也得改变 – 这是毫无疑问的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交场合里发疯似的竞争、青年人的好色，鲁莽和盲目会促使人什么糊涂的蠢事都干得出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的趣味引起我的反感，她的心灵平庸、卑鄙、狭窄，特别地不能给引导到任何更高的高度，扩展到任何更广的境界。不管我开始什么话题，都会立即从她那儿听到既粗俗又陈腐，既乖戾又低能的谈话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种世俗状态的痛苦将同现在拖累我灵魂的笨重肉体一起离开我。对于盲信者所受的那种燃烧的永劫，我并不害怕；没有一个未来的状况会比这目前的状况更糟 – 让我离开，回到上帝那儿去吧！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-107&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-107&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-107&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们生来是要斗争，要受苦的 – 你我都一样，那就这样做吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我关心我自己。我越是孤独，越是没有朋友，越是没有支持，我就越尊重我自己。我将遵守上帝颁发，世人认可的法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律和原则并不是用在没有诱惑的时候，而是用在像现在这样，肉体和灵魂都反抗它们严格的时候；既然他们严格，那就不能违反它们。要是在我自己方便的时候就可以打破它们，那它们还有什么价值呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条路我从来没有走过，但常常注意到，并且心中琢磨，不知道它通到哪儿去；我就朝哪条路走去。现在不允许思考；也不能往后看一眼；甚至不能往前看。不能想一想过去，也不能想一想未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去地一页是如此的像天国般甜蜜 – 如此地极度悲哀 – 只消读其中一行就可以使我的勇气消失，使我的力量垮下来。未来却是个可怕的空白，有点儿像洪水过后的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是一个人，有人的需要；我不能在没有东西满足这些需要的地方久留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，生命连同它的一切需要、痛苦和责任，都还为我所有。负担还得背负下去；需要还得满足；痛苦还得忍受；责任还得完成。我出发了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的生活和人类的劳动就在近旁。我得挣扎着前进；努力向别人一样生活和劳动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不责怪那些拒绝我的人。我觉得那是意料之中的事，而且是无可奈何的事。一个普通的乞丐往往是怀疑的对象；一个穿着体面的乞丐不可避免的也是这样。固然，我祈求的只是职业；可是谁又有责任来为我提供职业呢？当然不是那些第一次看见我又不了解我品性的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎，这样孤独 – 这样被从我的同类那儿驱逐！不仅失去了希望之锚，而且也失去了坚韧不拔的这个立足之点 – 至少是暂时的失去；可是，我不就就竭力去恢复这样的立足之点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的眼睛似乎是用来探索别人思想的工具，而不是作为表达自己思想的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-108&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-108&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-108&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;现在，我只希望有个真正的慈善家让我能找到个我力所能及的工作，我能用他给的酬劳养活我自己，哪怕只拿最小的生活必需品也行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我因为一阵风或几滴雨就不去干这些轻而易举的工作，这样懒惰，怎么能为我给自己规划的未来作准备呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意思是说，人类的爱和同情最强有力的控制着你。我肯定，你不可能长久满足于在孤独中打发你的空闲时间，而且工作时间全部都用在毫无刺激的单调的劳动中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我周围所见所闻都是无知，贫穷、粗俗，这使我灰心丧气到了无能为力的地步。不过，让我不要为这种感情过于痛恨和蔑视自己吧；我知道这种感情是错误的 – 能知道这点，就已经是取得了一大进步，我将努力克服它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这眼前的生活，短暂的世界，在我看来已经足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灵魂像磐石般一动不动，牢牢的嵌在汹涌澎湃的海洋深处。要按我的本来面目来认识我，我是个冷酷无情的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我得放纵一下我的感情；我难得有机会这样做。哪怕你辩论、反对、烦扰我一年，我也不会放弃这种美妙的乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要达到的目的是，要你利用上帝交托给你的才能；这种才能他肯定有一天会要你作精确的汇报。别顽固地执着于肉体的联系，把你的毅力和热忱留给一种合适的事业吧；千万别把它们浪费在平凡而短暂的事物上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对他来说，生活中的人情和乐趣并没有吸引力 – 生活中恬静的享受也没有魅力。从字面上讲，他活着就是为了渴望 – 当然是渴望善良和伟大的东西；可是他永远不会安定下来；也不赞成周围的人安定下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我必须抛掉我的一半天性，扼杀我的一半才能，扭转我的兴趣的原来的趋向，强迫自己从事并不使天生爱好的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你只要摆脱一切次要的反复无常 – 摆脱一切微不足道的感情上的困难和脆弱 – 摆脱一切有关纯粹个人爱好的程度、种类、力量和温存的顾虑，那你就会立即同意这种结合的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-109&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-109&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-109&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他是个善良的，伟大的人；不过他在追求自己的宏达目的的时候，无情的忘掉了渺小人物的感情和要求了。所以，微不足道的人最好还是避开他；否则，他前进的时候，会把他们踩死的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一觉醒来，发现那是个空幻的嘲笑，我孤独，被遗弃 – 我的生活黑暗、寂寞、毫无希望 – 我的灵魂干渴，却给禁止喝水 – 我的心饥饿，却一直得不到食物。温存柔和的梦啊，偎依在我的怀里吧，你也会飞走的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么也不干，什么也不盼；白天黑夜都混在一起，所有的感觉只是在炉火熄灭以后感到冷，在忘记吃东西以后感到饿，接着就是无穷无尽的悲哀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他积极的不知疲倦。他活着就是为了要干伟大、崇高的事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我忘了你已经建立了一个新的约束。可是，我不是傻瓜，走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间是无关紧要的，接着发生的才是奇怪的事情。你会认为我迷信 – 我的血液中是有迷信成分，一向有的；然而，这件事却是真实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他踏上了他给自己规定的路，他还是继续在这条路上走着。他在巉岩和危险中工作，再没有比他更不屈不挠，更不知疲倦的先驱了。坚定、忠实、虔诚，充满精力、热情和忠诚，他为他的同类工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个善良、忠实地仆人终于被召去享受他的主的欢乐。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="社会" />
        <category term="爱情" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/57%E3%80%8A%E4%B8%8D%E6%9C%BD%E3%80%8B%E7%B1%B3%E5%85%B0%C2%B7%E6%98%86%E5%BE%B7%E6%8B%89/</id>
        <title>《不朽》米兰·昆德拉</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/57%E3%80%8A%E4%B8%8D%E6%9C%BD%E3%80%8B%E7%B1%B3%E5%85%B0%C2%B7%E6%98%86%E5%BE%B7%E6%8B%89/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;他突然醒悟，别人眼中的他和他自己眼中的他是不一样的，和他以为的别人眼中的他也是不一样的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-6&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-6&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-6&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们身上有一部分始终生活在时间之外，也许我们只有在某些特定时刻–大部分是没有年龄的时刻–才会意识到自己的年龄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从造物主的观点看，所有其他一切都是无足轻重的，只不过是总程序中的一些简单的变化和转换游戏，而总程序与未来的预测毫无关系，只不过规定了可能性的范围。在这些范围以内，它完全让偶然性起作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果造物主的电子计算机的活动范围仅仅限于我们这个星球，如果我们的一切都取决于它，而且只取决于它，那么我们在死后所能期待的只是我们活着时已经认识到的东西的一种变化；我们只能遇到一些相类似的景象和相类似的创造物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿捏丝的一生好像是在兜圈子：在离开他原先的生活环境以后，她勇敢地闯入一个完全不同的世界，随后她又重新朝她的出发点走去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就仿佛是她竭力所想粉碎的一种厄运：尽力勇往直前，不愿偏离，可是她总是做不到。在这种日常的、平庸的、力量的考验之中，失败的总是她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仇恨的圈套，就在于它把我们和我们的敌手栓的太紧了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;船上的人推推拉拉，挤在一起，使他非常腻味，他宁愿淹死拉倒。和这些人相互打斗、践踏，把对方往死里推的人肉体接触，要比独个儿死在纯净的海水里更加糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不恨他们，因为没有任何东西把我和他们连在一起，我们毫无共同之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她很想知道他们的情况，可是她却既不想见到他们，也不想跟他们生活在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时代里，个人已经没有什么自主权了，他已经属于别人所有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前，这些人的政治和科学发明把她迷惑住了，她想就在他们的冒险事业中充当一个小角色。一直到有一天她产生那种她和这些人是不一样的感觉之后，她的想法就改变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种感觉是很奇怪的，她知道这是荒谬的，是不道德，想抵制它，可是最终她还是认为她不能支配她的感觉。她不能为这些人战争感到苦恼，也不能为他们的节庆感到高兴，因为她深信所有的这一切都与她无关。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-7&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-7&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-7&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;阿捏丝对他们施舍并不是因为他们是人类的一部分，而是因为他们和人类不一样，因为他们已经被从人类中排挤出去了，也很可能和她一样，已经和人类分道扬镳了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果她真的爱一个人，那么她对其他人的命运不会漠不关心，因为她所爱的这个人和其他人是共命运的，和这个命运是有直接关系的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们所有的共同生活都建立在爱情的幻想之上，建立在两个人共同耕耘并尽心维护的幻想之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他一生最美好的时刻莫过于躺在棺材里梦想，他居住在他的不朽中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还没有进入一个讲究礼仪的世界，还用不到非循规蹈矩不可，它可以随时随地地暴露感情，不必考虑是否合适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有人都活在超越人的认识的，超越自我的境界之中，双手伸向远处，伸向他们的尽头，甚至更远，伸向浩瀚的非存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将小心翼翼的绕过你，不碰到你，我不会紧紧拥抱你，也不会吻你。首先，因为我没有那方面的欲望，其次，因为我知道，所有我做的事情，你都要把它们变成你手中的子弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是能到达的人都知道，真正的自由就在那里，而不在任何别的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被世界出卖的人淘金了自己的内心世界、陷入怀旧、梦幻、反抗；他被在他心中响起的痛苦的声音所震惊，再也听不到外界的呼唤了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦它把您弄到它的船上，您就永远下不来了，即使您像我一样开枪打自己的脑袋，您还是留在他的船上，连同您的自杀也一切留下了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整整一生，这些人都要围着他转。但是有什么办法呢，一定得忍受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肉体不仅仅指能在镜子里看到的东西，最珍贵的一部分肉体在里面。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-8&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-8&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-8&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他们尽力增加，为了创造一个唯一的、难以模仿的 “我”，可是同时又变成这些新增加的属性的宣传员；为了让绝大多数人和他们相像，他们使出了全力，结果却是，他们来之不易的 “我”，很快便烟消云散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某种界限以外，谋杀变成了一种英雄行为，而他始终认不清界限在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的处境很像是一个在黑板前被提问的中学生，为了摆脱困境，他想使用一个老办法：装作是回答问题，实际上再说他已经准备好了的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民意测验成了高级现实，更可以说，成了真理。民意测验是一个常设议会，它的任务是产生真理，我们甚至可以说是产生前所未有的最最民主的真理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些体系存在的时间不长，每一种都很快被另一种取代，可是他们影响了我们的行为，我们的政治观点，我们的审美趣味，甚至影响了我们所喜爱的地毯的颜色和书的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他们强加给你各种使人讨厌的注意事项时，他们的脸上却堆满了笑容。他们使用的词汇只不过有六十来个，句子简短的从来不超出四个字。他们的讲话中夹杂着两三个难以理解的技术词汇，最多表示一两个非常浅薄的念头。这就是他们权力的证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的争论什么也改变不了，也不会有任何结果，更不会影响事情的发展，它完全是无效的、无用的，被限制在这个食堂臭烘烘的气氛里。可是请看看这一小群围在桌子旁全神贯注的听众吧！他们全都默默地在听着，甚至忘了喝他们的咖啡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，他们捍卫的意见对他们而言根本无关紧要，可是因为他们把他们的意见当成了他们的 “我” 的一个属性，所以对这种一件的攻击便变成了用针刺他们的皮肉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他突然醒悟，别人眼中的他和他自己眼中的他是不一样的，和他以为的别人眼中的他也是不一样的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-9&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-9&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-9&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;事实就是如此。这个法则对所有人都是有效的：我们永远不知道为什么和在哪件事上惹恼了别人，在哪件事上讨了他们的喜欢，在哪件事上使他们觉得我们可笑。我们的形象对我们自己来说也是神秘莫测的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要我们生活在人类之中，我们必将是人们看待我们的那个样子。当一个人不断地子文别人是怎么看我们的，尽力想得到别人的好感时，他就可以被看作是一个骗子或一个滑头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的 “我” 是一个普通的、抓不住的、难以描绘的、含糊不清的形象。而唯一的几乎不再容易抓住和描绘的真实，就是我们在别人眼里的形象。最糟的是，你不是你形象的主人。你首先试图描绘你自己，随后至少要保持对它的影响，要控制它，可是没有用：只要有一句不怀好意的话就能把你永远的变成一副可怜的漫画。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔纳张开的嘴在城里所有的墙上笑着，他感到自己被钉在犯人示众柱上：人人都在看他，研究他，评论他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我来说，真正的生活是活在别人的思想里。没有这个，尽管活着，那也是个死人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我没有能够说服你，我也没有权利在任何事上制止你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有一点儿疯狂，生活就不值得过。就让洛拉去听凭内心的呼声的引导吧！为什么要把我们的每一个行动像一块薄饼似的在理智的煎锅上翻来覆去的煎呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在爱情上，重要的是你爱的那个人。有关系的是他，而决不是别的什么。我在考虑，对一个眼睛里只看得到自己的女人来说，爱情是什么。换句话说，我在考虑一个绝对以自我为中心的女人来说爱情这个词儿到底有什么意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她希望把这个肉体陈放在在他们的客厅中央，把它留在那儿。把它留在那儿，沉重，而且一动不动。如果他们不希望它在他们家里，还迫使他们一个抓住手腕，一个抓住脚，把这肉体抬起来，扔到人行道上去。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-10&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-10&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-10&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;爱情并不需要回报，他本身包含着召唤和回答，它自己满足自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不应该害怕沉湎于这种感情，因为这不是我种在心里的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转移到个人灵魂里，善与恶的标准变成主观的了。如果某人的灵魂充满了爱，一切都会好得不能再好，这个人是善良的，他所做的一切都是好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感情一旦被看成一种价值，大家都愿意去感受他；因为我们全都对我们的价值感到骄傲，所以炫耀我们价值的诱惑是巨大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们互相转让、借用或者窃取我们的见解，我们想的几乎差不多一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当痛苦变得剧烈时，世界就消失了，剩下我们每个人单独跟自己在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您知道在永恒的诉讼中，我从来没有说过一个字。这是出于蔑视。但是我还是禁不住要去看看，听他们讲些什么。我为之感到遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对魔鬼，还没有什么有效的和合理的斗争。马克思尝试过，而到头来，魔鬼适应于一切原先旨在消灭他的组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要么放弃抗争，不再做他自己，要么不断培育反叛的内心需求，并不时表现出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一走了之的计划在她看来越来越不自然，是被迫作出和不可实现的，一个人在内心明明知道什么事也不能做并且不会做，便会孕育这种幻想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是没有向结局狂奔的内容，就应该觉得枯燥无味了？在品尝这块美味的鸡腿时，你感到厌烦吗？你会匆匆奔向目标吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你对无聊的事很感兴趣，而严肃的事令你厌烦，酷似一个年老的女门房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种愿望根植在她的存在的土壤里，慢慢的在她身上生长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她遭到的不公正对待也许分量很轻。她千百次想反抗，发出抗议的喊声，可是一直委决不下，因为她的声带在愤怒时会断裂。她比别人更软弱，继续逆来顺受。她自身的软弱侮辱她，凌辱她，面对软弱，她绝对毫无防卫。她唯有自我毁灭，才能消除自身的软弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她生活的任何一天，她说过的每一句话都令她感到不满意。她就像自己所憎恨的，却无法摆脱的可怕重负那样在生活中穿行。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-11&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-11&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-11&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对她来说，世界逐渐变得沉默寡言，不再成为她的世界。她完全禁锢在自身和痛苦之中。她也不能通过别人的痛苦，摆脱自己的禁锢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，她早就不再生活在这个世界上，除了她自己的心灵，她没有别的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界没有任何意义，这是一个纯粹空旷的空间，除了能让她行走，让她痛苦的心灵从一个地方转到另一个地方，以期减轻痛苦之外，没有任何意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于我们的世纪绝不承认人具有与尘世不协调的权利。像法布利斯那样的人能够归隐的修道院都不存在了。再也没有能够摆脱尘世和人的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活，生活并无任何幸福而言。生活，就是在这尘世中带着痛苦的自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微笑留在她的嘴唇上，即便她忘记了笑的原因。她好疲惫，一切都使她疲惫，尤其她没有精力忍受别人的注视。她紧闭双目，为的是不再看见任何人任何东西。在她周围发生的一切都令她讨厌和难受，她希望什么事也不要发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你的生活中企图建立一种 “新生活 “，与先前的生活毫无关系，像通常所说，从零开始，那是空想。你的生活将总是由同样的材料、同样的砖头，同样的问题构成，你开初认为的新生活，不久显象为过去生活的简单变异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消失的道路隐没在画家的心灵里，他们具有向前走的不可遏制的愿望。可是，如果不再有道路，向前走到哪里呢？朝哪个方向去寻找没有希望的向前呢？画家们只得四处乱跑起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有用意味着什么？自古至今，一切人的有用的总和完全包含在今天这样的世界中：所以没有什么比无用更道德的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在爱情以外的故事，不管多么美丽，必然的具有插曲的性质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她茫无所见，仿佛她不想看见外界事物，只把精力集中在自己身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们在地球以外的过去将永远不为地球上的人所知晓，因此，地球上的人丝毫不理解她们的心理，她们永远不能理解她们所说所做的事对她们产生的效果，他们永远猜度不出隐藏在他们面孔后面的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-12&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-12&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-12&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对他来说，了解人生比为权力斗争更加重要。他所有的朋友追逐名利的生活，他觉得咄咄逼人，又单调空虚。他认为艳遇会把他引导到生活中心，真正充实、丰富而又神秘，诱人而又具体的生活中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们可以藏在自己的形象后面，可以离开自己的形象；人永远不是自己的形象。她在他们之间筑起了一道无用信息的屏障。他们彼此只知道最低限度的必要的情况，几乎洋洋得意的把他们的生活藏在昏暗之中，这使他们的重逢显得格外明亮，摆脱了时间，同一切情况切断联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑是脸部的一种痉挛，在痉挛中，人控制不住自己，而由某种既非意志，亦非理智的东西所控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向傻瓜证明什么，那是白费心机。我只想跟他们开玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我却觉得没有人认真对待任何事，大家都千方百计寻开心，仅此而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幽默只能存在于人们还能分辨出重要的与不重要的界限之外。如今，这个界限难以分辨了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阶级不平等比起这种把有些人变成沙粒，而给另外一人赋予存在感的形而上的不平等，简直是小巫见大巫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有社会渣渣将一事无成。他们是革命正义和革命仇恨的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人的作品不过是他伪装过的生平，而它跟任何一个人的生平一样微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们看重的是赞赏，而不是纵情声色。看重的是表面，而不是实际。实际对任何人都毫无意义。对任何人都是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们拒绝看重自认为重要的世界，如果我们在这个世界上找不到任何对我们笑声的回应，那么我们只剩下一个解决办法：把世界看成一个整体，使之变成我们游戏的对象，使之变成一个玩具。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-13&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-13&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-13&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他在游戏，而游戏在一个毫无意义的世界上是他唯一看重的东西。但是这游戏不使任何人喜笑颜开，他也知道这种情形。当他向别人陈述自己的计划时，并不是为了取悦他们。这是为了取悦自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想把它置于自己的眼睛面前，当做隐约可见的美的最后痕迹。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="人生哲学" />
        <category term="爱情" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/64%E3%80%8A%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E8%BF%98%E6%98%AF%E7%88%B1%E6%83%85%E3%80%8B%E9%98%BF%E5%88%97%E5%85%8B%C2%B7%E8%B0%A2%E8%80%B6%E7%BB%B4%E5%A5%87/</id>
        <title>《关于死亡还是爱情》阿列克·谢耶维奇</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/64%E3%80%8A%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E8%BF%98%E6%98%AF%E7%88%B1%E6%83%85%E3%80%8B%E9%98%BF%E5%88%97%E5%85%8B%C2%B7%E8%B0%A2%E8%80%B6%E7%BB%B4%E5%A5%87/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;人民对他们而言就像砂土，只是历史的肥料。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-39&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-39&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-39&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我发现自己有多无能为力。所有事物开始瓦解，我的过去再也不能保护我，我找不到答案。以前有，现在没有了。是未来在摧毁我，不是过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有人知道另一个世界是什么样，这里比较好，我们比较熟悉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的工作是大声吼叫，我们则是保持安静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在只有死人才能回这里，活人只能趁晚上从森林里溜进来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家乱成一团，很多人回到这里是为了逃避人群和法律，独自生活，连陌生人也是。他们很强悍，眼里看不到一丝友善，喝醉之后很可能放火烧东西。我们睡觉时都把斧头和干草叉放在床底，厨房门边也放了一把锤子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们从来没享受过好日子，生活老是不平静，永远活在恐惧里。打仗之前他们到处抓人，他们开黑色的车来，从田里抓走三个男人，那些人到现在都没回来。我们永远生活在恐惧中。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-40&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-40&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-40&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;世界仍然一样，但是人不一样了，我不知道人究竟有没有灵魂，如果有，又是什么样？另一个世界怎么容纳得下所有灵魂？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去，他们说我们的生活贫穷卑贱，是因为发生过很大的战争，人民深受其害。可是现在我们军力强大，再也没有人敢侵犯我们，没有人能击败我们。但是我们开始自相残杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前的生活已经过去，我没有力气展开新生活。有人同情我们，也有人讨厌我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不喜欢黄昏和黑暗，就像现在、光明与黑暗的交界。我不明白这是什么地方，但是那不重要，我活着或者死掉都不重要。人的生命就像草：开花、枯萎，然后被火烧掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不说话，因为没有人用我可以回答的方式或用我的语言跟我说话，没有人明白我从什么样的地方回来，而且我什么也不能讲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不会批评他们了，我了解他们的想法，他们还很年轻。可是无论如何我都会去，这点我很肯定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是除了我们，没有人知道那里发生了什么事。我们什么都不懂，可是我们什么都看在眼里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来我们都在寻找熟悉的行为模式，希望呈现出那个时刻该有的样子，符合我们记忆中的模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现世界 末日时，邪恶的机制也照样运作，人们仍然说三道四，拍大官马屁，大官带着他的电视机和丑陋的技俩，一直到世界末日都是这样，永远是这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的艺术都是关于苦难和爱情，但不包括所有生物，只有人类，我们不愿降贵纡尊，动物和植物是另一个世界。在切尔贝诺利，人类不在乎其他生物。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-41&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-41&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-41&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;虽然发生了难以想象的灾难，人们还是照之前的方式过日子。对他们来说，不能吃自己种的小黄瓜，比切尔贝诺利事件更严重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往我们所认识的敌人，不都被消灭了吗？现在的敌人既看不见又无处不在，是新的邪恶化身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们不相信报纸，电视和广播，而是借观察官员的反应来获得信息，这样的信息较为可靠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野生的猫早已集结成群，开始攻击人类。它们想要复仇。它们的记忆已经消失了，它们不记得自己的地位曾在人来之下，曾被人类驯养。对于我们而言，消失的是现实与虚假之间的界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都知道这么做徒劳无功，但我么你仍然每天起床做着同样的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们做好该做的工作，就让那些长官的肩膀再多一颗星把。谁会在乎呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是我国政治宣传活生生的实例，这里成为专门制造白日梦的工厂。我出现在这里，也算是证明了关于我们的神话：看吧，我们能在各种环境下生存，就算是去过死亡之地也一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们只生活在梦里，活在高谈阔论里。你一定要在这平凡的生命里增添些什么，才能使一切变得合理，就算在死亡的边缘也一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民对他们而言就像砂土，只是历史的肥料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们是在这样的教育下长大的。我们是被恐惧和偏见束缚的人民，我们的信仰变成了迷信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们并不是罪犯集团，更应该说是无知和盲从的集体。他们的生活原则，他们从那个大机器那里唯一学来的事，就是不要出风头，大家开心就好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们仍在封闭的体制内，仍在铁幕之下，人们恐怕至今还住在反应炉旁边。他们会掩盖一切！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-42&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-42&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-42&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我曾经伤心欲绝，曾经不知所措。我想找人谈话，可是找凡人是不够的。我会去教堂，那里很安静，像是在丘陵上一样，安静得让人忘了自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单和呆板的事实，不见得会比人们模糊的感受，传言和想象更加接近真相。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="生命" />
        <category term="命运" />
        <category term="爱情" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
</feed>
