<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>X_T • Posts by &#34;成长&#34; tag</title>
        <link>http://www.n1h1l157.live</link>
        <description>人生如逆旅，我亦是行人</description>
        <language>zh-CN</language>
        <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
        <category>ENTJ</category>
        <category>ENFJ</category>
        <category>ENFP</category>
        <category>ENTP</category>
        <category>ESFJ</category>
        <category>ESFP</category>
        <category>ESTP</category>
        <category>INFJ</category>
        <category>INFP</category>
        <category>ESTJ</category>
        <category>INTJ</category>
        <category>INTP</category>
        <category>ISFP</category>
        <category>ISFJ</category>
        <category>ISTJ</category>
        <category>MBTI</category>
        <category>ISTP</category>
        <category>心理测试</category>
        <category>渗透测试</category>
        <category>灵性</category>
        <category>Linux</category>
        <category>Trojan</category>
        <category>微信</category>
        <category>信息安全网址</category>
        <category>树莓派</category>
        <category>生命</category>
        <category>人生</category>
        <category>命运</category>
        <category>人生哲学</category>
        <category>成长</category>
        <category>神学</category>
        <category>社会</category>
        <category>历史</category>
        <category>爱情</category>
        <category>人性</category>
        <category>意义</category>
        <category>道德</category>
        <category>VULNHUB 1-10</category>
        <category>VULNHUB 11-20</category>
        <category>VULNHUB 21-30</category>
        <category>VULNHUB 31-40</category>
        <category>VULNHUB 41-50</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/13%E3%80%8A%E4%BA%BA%E8%A6%81%E6%9C%89%E7%82%B9%E4%BF%A1%E4%BB%B0%E3%80%8B%E6%9D%8E%E5%A4%A7%E4%BC%9F/</guid>
            <title>《人要有点信仰》李大伟</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/13%E3%80%8A%E4%BA%BA%E8%A6%81%E6%9C%89%E7%82%B9%E4%BF%A1%E4%BB%B0%E3%80%8B%E6%9D%8E%E5%A4%A7%E4%BC%9F/</link>
            <category>人生哲学</category>
            <category>成长</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;我的信仰是无底深渊，澎湃着心中火焰，燃烧无尽的力量，那是忠诚所在。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-126&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-126&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-126&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;如今，社会上低俗文化，利己主义，虚无主义，拜金主义泛滥，社会道德沦丧，人们的精神信仰迷失了。信仰的确能使人们真正地感受到自我存在的价值，使人生充满意义，使生命获得一种强大的生命力量，使灵魂获得一种永恒的寄托和无限的慰藉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有信仰的人，只能醉生梦死，尸位素餐，得过且过。没有信仰的民族，只能是个人至上，金钱至上，利益至上，没有光明和前途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人活着就要用生命去解释自己的信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个普遍腐败的时代，腐败是腐败者的毒药，信仰却是信仰者的解毒剂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上有两样东西是亘古不变的，一是高悬在我们头顶上的日月星辰，一是每个人心底深藏的高贵信仰。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-127&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-127&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-127&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;战争的暴力最多可以毁掉一个人，但是，信仰的缺失却往往可以毁掉一个民族。倘若缺乏理想和信仰，或者理想和信仰出了问题，轻则个人失去人生的目标，一生碌碌无为，重则整个国家，整个民族面临毁灭的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么共产主义，这都是哄哄老百姓的空话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神危机最严重的形态是信仰危机，即丧失了指导整个人生的根本信仰，一向被赋予最高价值的东西丧失了价值，人生失去了总体的意义和目标。用尼采的话说，就是虚无主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个民族如果全体都陷入某种理想主义的狂热，当然太天真，如果在它的青年人中竟然也难觅理想主义者，又实在太堕落了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在信仰缺失的年代，人们的精神无处寄托，疲劳或受伤的心灵得不到慰藉，就只好迷失在了饱暖思淫欲的空虚里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的信仰，能够提供给人们所追求的价值或意义以终极支撑，而人们的良知则更需要在信仰的土壤里植根与生长；而信仰的缺失或私人信仰横生，则会导致道德体系丧失最终的合法性基础，使人们在本质上向动物学沉沦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个有思想的人，总是要有信仰的，或者是某种宗教的信仰，或者是某种学说的信仰，再或者是某种主义的信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单一的拜权、拜金、利己倾向，将会使整个社会陷入信仰真空和人人自危的恶性深渊。深入去思考问题的本质时就会发现，价值观的错乱，信仰的缺失，道德的沦丧，已经从根本上危及中华民族的未来前景了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欲望是生命的象征，得不到满足就会痛苦，满足后又会感到无聊，人就是在痛苦和无聊之间来回摇摆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人是欲望性的动物，最怕失落，最怕得不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走入官场，名和利就会伴随着你。两根线系在一起，打成一个结，这一直是从政之人的一个心结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡事都验以市场思维，人们富足后可能会牺牲更宝贵的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天下熙熙、皆为利来；天下攘攘、皆为利往。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-128&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-128&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-128&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;宗教信仰虽然是一种唯心主义世界观，但他属于一种特殊的社会意识形态和文化现象，具有一系列理论经典，宗教仪式、规章制度等存在形式。在宗教中找到生命的本源和人生的价值，从而不会因为陷入无助的绝望而丧失生活的勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学与宗教这两者并不是对立的，在每一个善于思索的人的心目中，它们是相互补充的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有宗教的科学是跛脚的，没有科学的宗教是盲目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类对于客观世界的认识总是有限的，在现实的认识活动中，总是不能完全认识客观世界。因此，人类认识的有限性就是人们信仰宗教的客观根源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学由于自身的局限性，不能回答人们的生存价值和人生意义等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗教信仰是非功利的，信仰情感的表达不能通过金钱来衡量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人总不免有所迷恋，每个人总不免犯些错误，不过在进退失据，周围的一切开始动摇的时候，信仰就能拯救一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗教信仰能通过对宗教神圣价值的推崇，以及对世俗价值的贬仰和宗教性忏悔等方式，对人们的不平衡心理进行调节和治疗，使人们的不平衡心理趋于平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实生活中，弄虚作假，麻木不仁、见死不救，漠视人性，贪污腐败屡见不鲜。我们的泱泱大国竟然在现代社会丧失了一个自己统一的民族思想和信仰！其实，这就是我国当今社会一切丑恶现象滋生和蔓延的最大祸源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数人在追逐物质和精神利益的过程中，逐渐忽略了对精神和信仰的追求，迷失了自己的信仰，找不到一个能让自己超脱的精神支柱。现在，多数人做的事情都有功利色彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神上的麻木比身体上的虚弱更加可怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教育大纲的硬性规定，使教育工作者在解读的过程中逐渐走向公式化。既僵化了教育工作者的思维，也扼杀了学习者在学习过程中的创新意识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在强烈的追求欲，贪图欲，享乐欲望面前，人性在倒退，道德在滑坡，民族精神在淡化，大众信仰在消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个中国人是一条龙，一群中国人是一条虫。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-3&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-3&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-3&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;全世界日益世俗化，日益脱离其信仰根基与道德根基的道德危机，信仰危机，人心危机，乃止人生观颠覆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓秘密本身就是孕育诈骗的温床。我们这个时代缺少的就是精神信仰。当今社会正处在转型期，拜金，实用，利己主义盛行。各种矛盾凸显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要探究一个人自己或一切生物生存的目的或意义，从客观的观点来看，我总觉得是愚蠢可笑的。可是每个人都有一定的理想，这种理想决定着他努力和判断的方向。就在这个意义上，我从来不把安逸和享乐看作是生活目的本身–这种伦理基础，我叫他猪栏思想。要是没有志同道合者之间的亲切感情，要不是全神贯注于客观世界 — 那个在艺术和科学工作领域永远达不到的对象，那么在我看来，生活就会是空虚的。人们所努力追求的庸俗的目标–财产、虚荣、奢侈的生活，我总觉得都是可鄙的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金钱不是达到任何目的的手段，而直接就是目的本身，金钱就是他的上帝，是他人生的最高信仰。对金钱的过度崇拜，形成了信仰和道德的真空，金钱也就顺理成章的填补了其心理和精神上的真空，成为了他追求的唯一的人生目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律需要被信仰，否则就形同虚设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就司法人员的基本要求而言，最需要的不是职务有多高，学问有多深，头衔有多少，资格证书有多么权威，而是对司法的尊重和信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个没有受到献身的热情和所鼓舞的人，永远不能做出什么伟大的事情来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的教育只是一味的强调培养人才，而往往忽视或缺乏对 “人” 的培养。我国浮躁的教育信仰，教育体制积弊甚深，人们浮躁、游离理性的教育信仰。社会上流传的读书无用论的思潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信仰未必一定要像宗教那样天天祈祷，只要有所敬畏，有所坚持，就是信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要维持公平的教育机会，贫穷就不会变成世袭，就不会世世代代的穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为人师表，教书育人的教授，老师都开始沦落、腐败了，他们教育出来的学生会是怎么样呢？他们是否能为国家培养出真正的人才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论何时何地，也不管行使权力的主体是谁，只要权力不受制约，就必然会产生腐败，这是一条铁律。无论何种腐败，从本质上讲，都是腐败者利用公共权力谋求个人私利的行为。很多教育腐败者，政治官员者，除了金钱权力，再无信仰而言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的要求并不高，只希望这次能得到教师应有的尊重，体面的离开，只希望自己走了以后孩子还能有人教。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-5&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-5&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-5&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;大学生集体性缺乏稳固的人生观、价值观，在人生观、价值观游离不断的精神混乱下，受到全社会畸形的教育观，成功观的强烈刺激和影响，他们变得日益浮躁或者急躁，对社会现实的不满情绪日益递增。很多人的生命价值观开始偏离轨道，最终导致了极端行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在时代的风口浪尖下，在全球化市场经济的影响下，他们的思想渐渐成为了荒原，他们肆意挥霍青春和金钱，在风花雪月里无病呻吟，在论坛里争论庸俗、无聊的话题。精神信仰的迷失和价值观念的困惑，必定导致他们失去生活的目标，看不清前进的方向。长此以往，最终受害的将是整个民族。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当代大学九宗罪：追求档次，堕落榜款，玩物丧志，寄生依赖，理性的侏儒、政治的冷漠与投机、学术精神的失落、道德素质低下，生理与心理缺憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的信仰教育往往采用传统的灌输方式，并不能从本质上解决当代大学生的信仰危机 — 精神的痛苦，意义的失落，价值的迷茫，灵魂的虚无，以及生活中的无根感、疏离感、漂泊感。在这种没有信仰导航和意义支持的生命旅途之中，他们就像风中之烛摇曳不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人为了救助他人的生命，付出了自己年轻的生命，这本身并不是值不值得的问题。他们在那一瞬间对救助生命的直觉和果断采取的行为，就是对自身生命的最好诠释，就是对自己信仰追求的最好表白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多少年来，大学一直是青年人的梦想。对于每个大学生来说，在学校时他们都会给自己描绘一幅壮丽的蓝图。不曾想，不知什么时候开始，这个神秘的殿堂开始悄悄变了样，这幅壮丽的蓝图在现实的就业面前消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莘莘学子继往开来，有人选择像左走，有人选择向右走，左边的是坎坷而跌宕的现实，右边是漫长而崎岖理想。越临近毕业，那些离自己的蓝图越来越远的毕业生就越来越多，而那些不愿放弃理想而选择现实的人则选择了逃避–考研。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-6&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-6&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-6&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;空中楼阁是不存在的，当务之急是要及时建立自己正确的人生价值观念和精神信仰的支柱，在现实的土壤上构筑自己理想的大厦。如果考研或就业的选择，不是建立在清晰明了的职业规划和正确的人生观念基础之上，而仅仅是出于一种虚荣的心理盲目追求高学历，或者仅仅是为了逃避现实缓解就业压力，那么即便读研后也会出现更大的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在学术复杂，学术繁荣的大潮中，一些人为了博取个人的名利和地位，不惜抛开学术良知，使抄袭、剽窃、造假等腐败现象暗流涌动，甚至一些知名教授，著名 人士也混迹于伪科学之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个没有同情心，缺乏爱心，人和人之间冷漠的社会，一个没有温暖的社会，是一个没有未来的社会。诚信的丧失，价值取向的物质化，交往的功利化，传统文化的丧失，人文情怀的泯灭，拜金主义的盛行，腐败滋生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道德原则是社会的和整体的，在一定程度上，它是人们反对邪恶、反对无序，反对自己敌人的一个部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何堕落个体的联合都不能形成一个伟大的民族。这样的民族看起来是高度文明，但是，只要一面对逆境，立即就会四分五裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的生活没有目标，更没有意义和价值。他们信仰迷茫、理想信念模糊、社会责任感缺乏，情感意识淡薄。他们的生存状态是麻木的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相信爱情，也许会让人失望，但信仰爱情，会令人瞬间生出希望。只要心中有所爱，人们宁可独守千年的孤独，怀揣着爱的诺言去守候，也不愿面对如织的人海，找不到那个可以爱的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个感情速食，爱情泛滥的年代里，也许很多人早已不相信爱情。很多时候，我们都为自己轻佻的感情和出位的行为寻找各式各样的借口，把一切不忠的行为都归罪于社会的环境和外界的诱惑。其实，真正的爱情是一种信仰，只有虔诚的教徒才能真正拥有。因为，信仰的实现，是需要付出努力的。一个只求索取而不知回报的人，一个只知道享受爱的欢乐但不能共担风雨的人，也不配得到真正的爱情。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-7&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-7&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-7&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;爱情还是爱情。没有了它，生活不像生活，灵魂无处依托，身似行尸走肉，心灵流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婚姻是一切文明的开端，也是一切文明的顶峰。它使原始的粗野变得温良醇厚。最有教养的人也没有比这更好的机会来表现他们的温良醇厚。婚姻必须是牢不可破的。它带来如此多的幸福，任何个别的不幸相比之下都显得微不足道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎婚姻成了坟墓的一种必然，不成坟墓倒是令人奇怪的事情。那些没有迈进婚姻门槛的人们还拍自己的爱情死去，而那些已经身处围墙之内的人们又以此为借口，为自己的问题设定一个理由。相信爱情与婚姻的本来面目是美好的而不是丑陋的，相信它是一个温暖的小巢而不是空坟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婚姻是爱情的信仰，爱情只是婚姻的一个狂热的宗教仪式。没有信仰的宗教仪式只是一次平常的作秀，不指向婚姻的爱情只是一次寻常的条件反射。婚姻不仅仅包括爱情这种仪式，还有责任、义务和信仰的忠诚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的朋友是一个灵魂寓于两个身体，两灵魂只有一个思想，两颗心的跳动是一致的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们总是把友情加上这样那样的负荷，而使友情变了色彩的味道，抑或是把友情作伪自己谋取利益的工具、把朋友作为自己向上爬的垫脚石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱一切值得爱的事物。哪怕活的孤独，活的卑微，活的艰辛、苍茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的信仰是无底深渊，澎湃着心中火焰，燃烧无尽的力量，那是忠诚所在。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/11%E3%80%8A%E9%98%BF%E5%BC%A5%E9%99%80%E4%BD%9B%E4%B9%88%E4%B9%88%E5%93%92%E3%80%8B%E5%A4%A7%E5%86%B0/</guid>
            <title>《阿弥陀佛么么哒》大冰</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/11%E3%80%8A%E9%98%BF%E5%BC%A5%E9%99%80%E4%BD%9B%E4%B9%88%E4%B9%88%E5%93%92%E3%80%8B%E5%A4%A7%E5%86%B0/</link>
            <category>人生</category>
            <category>成长</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;其实，若事情再来一次，我想我依旧会沉默，依旧会无所作为。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-123&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-123&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-123&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;总有一些朋友，不是人脉关系，不是交换关系，只是朋友而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交之所以有时候会让人觉得烦，大多是因为，社交中的人们大都在努力表现着自己所不具备的优良品质。盔甲太重，人自然累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何一种长期单一模式的生活，都是对自己犯罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;明知有多项选择的权利却不去主张，更是错上加错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们帮我规划的人生我认真体验过了，现在我想去体验一下其他的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我还年轻，需要抓紧时间去体验这个世界，我不会浪费生命，我会对自己负责的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们一起走过星河，踏过瀑布，踩过无数个海滨，他和她的爱情生长在山河湖海边，开在旅途中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生是一场不断校正方向的旅行，有人找到的方向是事业，有人找到的是信仰，有人找到的是爱…… 我们可以旅行，但不能没有方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要的是，你是否有能力去喜欢，是否有尽力去触碰，是否有定力去坚守，是否有魄力去取舍，是否有权利去选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢就好好喜欢，别把执着当认真，放弃当放下，随意当随缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数人在二三十岁就死了，他们变成自己的影子，往后的生命不过是不断的重复自己。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-124&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-124&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-124&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有些难过，难得难以言说，他没和任何人诉说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不停地说服自己，又不停的后悔，潮起潮落，每天都是世界末日。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女人看男人，一般看他的社会属性；男人看女人，一般看她的自然属性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你知道吗？走遍了大半个地球，才明白 “担心” 两个字多么弥足珍贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一个拥有梦想的人都值得被尊重。可我觉得，除了被尊重，人还需要自我尊重。梦想不等于理想。光幻想光做梦不行动，叫梦想。敢于奔跑起来的梦想，才叫理想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是所有坏人生下来就是坏人，有些是被生活逼的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世人大都是普通人，大部分普通人大豆信步慢行在普普通通的人生中。大部分普通人，大都习惯了在周遭旁人林林总总的故事中扮演路人甲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们身处的这个次元，事物大都是螺旋状抛物线式矢量前行，起起伏伏兜兜转转直到终点，永没有恒久的巅峰或低谷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎在一瞬间，她毫无保留的爱上了这个未曾谋面的小生命，过去和未来所有的一切都有了意义，这个孩子就是她存在的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个女人一生中终归会有那么几个瞬间，母性如一场不期而至的急雨春霖，须臾润了整个世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实，若事情再来一次，我想我依旧会沉默，依旧会无所作为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种无能为力的感觉，让我心慌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓朋友，不过是我在路上走着，遇到了你，大家点头微笑，结伴一程。缘深缘浅，缘聚缘散，该分手时分手，该重逢时重逢。惜缘即可，不必攀缘。同路人而已。最大的幸运莫过于彼此陪伴着。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/20%E3%80%8A%E5%B0%91%E5%B9%B4%E7%BB%B4%E7%89%B9%E4%B9%8B%E7%83%A6%E6%81%BC%E3%80%8B%E7%BA%A6%E7%BF%B0%C2%B7%E6%B2%83%E5%B0%94%E5%A4%AB%E5%86%88%C2%B7%E6%AD%8C%E5%BE%B7/</guid>
            <title>《少年维特之烦恼》约翰·沃尔夫冈·歌德</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/20%E3%80%8A%E5%B0%91%E5%B9%B4%E7%BB%B4%E7%89%B9%E4%B9%8B%E7%83%A6%E6%81%BC%E3%80%8B%E7%BA%A6%E7%BF%B0%C2%B7%E6%B2%83%E5%B0%94%E5%A4%AB%E5%86%88%C2%B7%E6%AD%8C%E5%BE%B7/</link>
            <category>人生</category>
            <category>成长</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;因为我彻底看清了，生活在你身边除了给你带来不快乐，毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-25&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-25&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-25&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;误解与成见，往往会铸成比恶意和狡诈更多的过错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我强烈地渴望着把自己所感悟到的，眼睛所及的娟绣在纸上，让它成为我心灵的镜子，但是，我不能，我无法做到。我不朽的著作就刻在我的心中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在最需要的是安静的生活、是一种没有任何烦扰的生活，我已经厌倦了无休止的指责、鼓励，我一向喜怒无常，情绪变换莫测，常常在欢愉的时刻一下子变得犹豫起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人如果总是想戏虐和疏远下等人来保持尊严，他就是最可耻的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里还有一些很虚伪的人，他们一见到你就异乎寻常的热情，真叫人受不了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有人都在毫无目的的活着，他们地一切活动，都只是为了生存，在饼与蛋糕的支配下，他们麻木的干着事情，没有思想没有信念。我找不到另外一个充满情趣的世界，只能生活在现实的如梦的生活中。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-26&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-26&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-26&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在内心为自己创造一个世界，在那个世界中体味到生活的乐趣，不受任何限制，只要他愿意，就能随时离开现实中的这座监狱，走进他的乐园。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可以在心里把她勾勒成世间最美的女子，又何必与现实中的人相对照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上常有一类人，常常喜欢怨天尤人，抱怨生活的苦闷，可是快乐需要我们去发现去创造呀，因为我们有能力制造快乐，所以才更有能力承担痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人心的虚妄是多么可悲呀，明明知道不可能，却一味的一叶障目，不肯面对真相，这样的人无非想自我安慰，寻求个心安理得罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道现在的我就无所作为吗？世间的一切，在我眼中都是无聊的，只有傻瓜才为了别人的意愿去追名逐利、碌碌无为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;病痛在耗尽人精力的同时，也摧毁了他自我解脱的意志和勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对自己一步步走到眼前的尴尬境地，一直看得清清楚楚，甚至包括现在，但就是不思悔改，仍然一意孤行，多么荒唐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些行为，无论动机如何，都是罪过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自杀是软弱无能的表现，与坚韧地忍受痛苦的人生相比，死是最容易的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在激情澎湃时，就会受到人性的局限，理智不会在任何时候，任何情况下都发挥作用。对一个极力想自杀的人说以安慰的话，就跟向一个得了癌症病人等等再死，会被治疗的，本质一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们总乐于接受第一个印象，它一旦在头脑中形成，就变得根深蒂固，不容更改。人生亦如此，即使是最荒诞离奇的事，一旦被信以为真，就无法再推翻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸福与不幸完全取决于自己，取决于我们和什么样的人比较。我这个人爱幻想，常常臆想出一些方方面面都优越于我的人，这是我痛苦不快的根源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那赤裸裸的欲望，即低下、又可悲。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-27&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-27&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-27&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在这个社会上，等级差别有其存在的合理性和必要性，我也完全没有理由去管这些闲事，可是它无法按自己的意愿行事，眼中破坏着我的幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我像小丑一样在人前跳来跳去，像木偶一样被人玩弄。我所有的行动都不受自己的大脑支配，从前的饱满热情都逃匿的无影无踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读读书、看看报、甚至到山上观赏落日，都要强于那些虚伪的应酬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，我又从广大的世界回到这里，有的只是悲伤和理想的破灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这个有教养的人，确切的说，是被教养成一塌糊涂的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而我呢？我一无所有。我毫无目的的从家里跑出来，眼下又毫无希望的回来，连那可怜人所拥有的一丝快乐都不曾有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切的一切都让他觉得自己愚蠢至极。连赖以平平庸庸生活下去的本领都没有。结果，他遗失了自己所有的斗志，他所能做的，除了放任自己的阴霾情绪以外，就是把全部的思想和经历耗费在另一种东西上，他在这个自己编织的网中苦苦挣扎，一步步走向死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去曾有的幸福，是我生活中的唯一慰藉，我像一个风烛残年的老人一样，苟延残喘的活着，随时等待着死神的召唤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为我彻底看清了，生活在你身边除了给你带来不快乐，毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周围万籁无声，我的内心也像水一样平静。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/22%E3%80%8A%E4%BA%BA%E6%80%A7%E7%9A%84%E5%BC%B1%E7%82%B9%E3%80%8B%E6%88%B4%E5%B0%94%C2%B7%E5%8D%A1%E8%80%90%E5%9F%BA/</guid>
            <title>《人性的弱点》戴尔·卡耐基</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/22%E3%80%8A%E4%BA%BA%E6%80%A7%E7%9A%84%E5%BC%B1%E7%82%B9%E3%80%8B%E6%88%B4%E5%B0%94%C2%B7%E5%8D%A1%E8%80%90%E5%9F%BA/</link>
            <category>人生</category>
            <category>成长</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;几乎我们每个人都被贴上标签，同时也毫不留情的为别人贴标签。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-33&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-33&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-33&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在我衣服里面，是一颗疲惫的心，那是仁慈的，一颗不愿意伤害任何人的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将一生中最好的岁月给了人们，使他们获得幸福愉快，过着舒舒服服的日子，而我所得到的只是侮辱，一个遭人逮捕的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责备人时愚蠢的事，我即使不抱怨上帝没有将智力均匀的分配，可是我对克制自己的缺陷已经感到非常吃力了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-34&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-34&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-34&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人类自然的天性，是做错事只会责备别人，而不会责备自己，我们每个人都是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要批评他们，我们在相同的情况下，也会像他们一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们要应付一个人的时候，应该记住，我们不是应付理论的动物，而是应付感情的动物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何一个愚蠢的人，都会批评人，斥责人和抱怨人，同时，也是绝大部分愚蠢的人才这样做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝在末日之前，还不打算审判人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡你我所做的事，都起源于两种动机，那是性的冲动和能成为伟人的欲望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类天性中最深切的冲动，就是成为重要人物的欲望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人可能真的会发疯，为的是要在疯狂的环境中，寻找冷酷的现实世界得不到的自重感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那其他半数疯狂的人，明显的，他们脑细胞机构中没有任何病态。在他们去世后解剖检验，用最高性能的显微镜研究他们的脑细胞组织，发现他们的脑细胞，完全跟我们一样健全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多精神错乱的人，在他疯癫中找到了真实世界中所无法获得的自重感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神失常的人，似乎要比你我快乐。既然许多人以疯癫为快乐，他们为什么不这样呢？他们已经解决了他们的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般人不喜欢一件事，会尽量的挑剔错误；如果真的喜欢，他会一句话也不说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这恭维的艺术，在这真实幽默的时代中，几乎是一件给人忘了的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你用任何言语所要说的，总离不开自己的种种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;停止思考我们自己的成就和需要，让我们去研究别人的优点，把对人的恭维，谄媚忘掉，给予人由衷、诚恳的赞赏。人们对你所讲的，将会重视和真实，众生藏之背诵… 即使你把这件事已经忘记了很久，可是他还牢牢记住你所说的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，你注意你的需要，你永远在注意，但别人对你却漠不关心。要知道，其他的人都像你一样，他们关心的只是他们自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上唯一能影响对方的方法，就是谈判他所需要的，而且还告诉他，如何才能得到他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从你来到世界上的这一天开始，所做的每一举动，出发点都是自己，都是因为，你需要什么。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-35&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-35&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-35&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;行动是由我们的基本欲望所产生的：对于未来想要说服人家的人，最好的建议，是无论在商业中、家庭中、学校中、政治中，都要先激起对方某种迫切的需要，若能做到这点就可以左右逢源，否则到处碰壁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所关心的，不是帮助我，替我解决一个问题，最使他关心的，是能从我钱袋里得到多少钱。结果，他什么也没有得到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人能置身于他人境地，能了解他人意念活动，他不必考虑到将来的前途如何。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表现自己，那是人生最主要的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对别人好，不是一种责任，是一种享受，因为它能增进你的健康和快乐。一个人希望得到人生快乐，就不能只想到自己，也应为他人着想，因为快乐来自于你为别人，别人为你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个以自我为中心的人必定陷入对生活的抱怨之中，世界不能使他快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要使自己快乐只有首先让别人快乐。我发觉，快乐是有感染力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有时间去关注或可怜自己的疾病，忘掉自己，让我获得了有意义的新生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们只是不知道生活的意义在哪里而已。他们以自我为中心，只关注自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对别人好不是压力，而应该是被看成一种享受，因为它能使你健康快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为实现自我价值与获得快乐，付出与律己是非常必要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个自私自利的人，不可能走向圆满的人生。只有忘我的为他人服务，才能体会到这种乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生只是一出傻瓜说出的故事，没有任何意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生的平安喜乐，不是因为我们身在何处，或在做什么，或我们是谁，完全由我们的心境决定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的内心都有着一份神奇的力量，那就是自我…… 所有人都是自己思想的产物，人提升了自己的思想才能上进，克服并完成某些事，拒绝提升思想的人只能留在悲惨的深渊中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你所认识的，并做真正的你，反倒是你怎么想，你就是怎么样的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何生理上的疾病都不能与心理上的痛苦相提并论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心灵，是它自己的殿堂，它可成为地狱中的天堂，也可称为天堂中的地狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我无法控制自己的思想，我的内心充满了恐惧，一点小小的声音都会令我惊跳起来。我逃避所有的人，无缘无故的，我就可以嚎啕大哭一场。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-36&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-36&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-36&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对于我来说，每一天都是煎熬，我觉得所有的人都遗弃了我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现自己愚不可及，认清自己后，使我吃了一惊，原来我一直想要改变的整个世界及其中的每一个人–其实，唯一需要改变的只是我的想法罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在深信，我们由人生体会到心灵的平安与喜乐，不是因为我们身在何处，或在做什么，或我们是谁，完全由我们的心理态度所决定。外界的环境实在作用有限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行动似乎在跟着感觉走，其实行动与感觉是并行的，大多都以意志控制行动，也就能间接控制感觉。也就是说，我们不能一下决心就立即改变情绪，但是我们确定可以做到改变行动。当我们改变行动的时候就自动改变感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的根源，在于把自己套入了一个不属于自己的模式中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人最糟糕的是不能成为自己，不能在身心中保持自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;前来求职的人所犯的最大的错误，就是不能保持自色。他们不敢以真面目示人，不能完全坦诚，却给你一些他认为你想要的回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人往往都是活在自己所设的限定里，我们拥有各种各样的资源，却常常不能成功的运用他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把别人的观点大杂烩的凑在一起写成的东西非常做作，也非常枯燥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;羡慕就是无知，模仿就是自杀。不论好坏，他都必须保持自己的本色。虽然广袤的宇宙之间全是美好的东西，但除非它耕耘那一块属于自己的土地，否则绝不会有好收成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人就是它成天所想象的那种样子，他怎么可能成为另外一种样子呢？只要你知道自己心里想什么，就可以知道你是一个怎样的人，因为每个人的性格特征都是由他的思想造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们沉浸在自我哀怜之中，那别人都会有意躲着我们，如果我们所想的全都是失败，那我们就会失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你并不是你想象中的那种样子，而你却会是你所想的那个人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-37&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-37&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-37&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不要以为一次政治上的话获胜，收入上的提高，病体的康复，或是分手许久好友的归来，或是其他任何纯粹外在的事物，能提高你的兴致，使你觉得你的眼前有许多美好的日子。不要相信他，事情绝不会那么简单，除了你自己，没有任何东西能给你带来平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有具备了奋发向上的思想之后，一个人才能振奋，充满欲望，并能有所成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常，只要把受苦者的内心感觉由恐惧转变为奋斗，就可以把我们所谓的大部分邪恶转变为有所裨益的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然你除了等死之外没有其他任何指望，那么就干脆放弃那些顾虑，去充分利用你余下的生命吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为忧虑的最大害处，就是会毁掉我们几种精神的能力。其实，当我们忧虑的时候，思想会到处乱转，从而丧失决策分析的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接受既定事实，是克服随之而来的任何不幸的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为各种看不见的忧虑，导致了沉甸甸的思想上的压力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恐惧、忧虑、怨恨、极端自私、以及无法适应现实生活，才是他们得胃病和胃溃疡的根本原因 — 胃溃疡会让你致死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生所犯的最大错误，就是他们只为病人治疗身体，却不为他们医治思想。可是精神和肉体是一致的，不能分别治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;焦虑和烦躁不安的人，大豆难以适应现实世界，以至于和周围的人没有沟通，把自己缩到自己的梦幻世界，一次解决其所有的忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我们来说最重要的，就是不要看远方模糊的事，而要做手边清楚的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你有的是现在，切断过去，埋葬掉已逝的过去，切断那些会把傻瓜引导死亡之路的昨天。明天的重担加上昨天的重担会成为今天最大的障碍，要吧未来和过去都紧紧的关在门外，记住你只有今天，未来就在今天，没有明天这个东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管明天有多么糟糕，我已经度过了今天。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-38&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-38&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-38&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;每个人在目前的这一瞬间，都站在两个永恒的交叉点上–这个点已经永远的过去了，并且延伸到了无穷无尽的未来。但是，我们都不可能生活在这两个永恒之中，哪怕是一秒都不行。我们要满足于目前所生活的这一刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等退休之后，他再回头看看他所经历的一切时，似乎有一阵冷风吹过来，他错过了一切，而一切又一去不复返。我们总是无法及早学会这个道理：生命就在生活里，就在每一天和每一刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我的生活里，曾充满了可怕的不幸，而那些不幸以前大部分从来没有发生过，我的生活和你的生后，也都是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用铁门把过去和未来隔断，生活在完全独立的今天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命就是一种毫无价值而又充满了痛苦的冒险，当他走过生命的每一刻的时候，全身似乎都散发着痛苦，可是在他绝望的深处。如果可能的话，不应该对任何人产生怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有时间和别人吵架，也没有时间去后悔，没有任何人能强迫我将自己讲到恨他地步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论如何，命运总会让我们为自己的过错付出代价。归根结底，每一个人都会为他所犯的错误付出代价。能够记住这点的人，就不会对任何人生气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我今天就要去见那些多嘴滑舌的人–那些自私的、以自我为中心的，丝毫不知感激的恶人。可是我对此既不吃惊，也不难过，因为我无法想象，一个没有这种人的世界将是怎么样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你有足够的新鲜水喝，有足够的食物可以吃，就不要抱怨任何事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们很少想到自己已经拥有的，而总是想到我们所没有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么多年来，我们每天都生活在一个美丽的童话王国里，但我们却无所事事，并对此视而不见，吃得太饱，而不能享受生活的乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快乐的大部分并不是享受，而是胜利。这种胜利来自于一种得意，一种成就感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不仅能够在必要的条件下忍受一切，而且还要喜欢这一切。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-39&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-39&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-39&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;抱怨不能解决任何问题，只会使事情变得更糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有生以来第一次，能让自己去仔细地观察这个世界，有了真正的价值观。我开始明白，我以往所追求的事情，实际上大部分一点价值都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忧郁症就像一个常年不知的怒气，以及对别人的方案，虽然患者只是想得到照顾、同情和支持，但是他们似乎只是因为内心的愧疚感而抑郁不乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈论他们那些毫无意义的、微笑的且又毫无用处的生活。当然，他们上不了船，就只好站在码头上，怪这个或怪那个，但他们绝不会怪自己，还要求全世界都以他们的欲望为中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在现实生活中，批评是有善意的，也有为了打击你而不择手段的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般人根本就不会想到你和我，或者注意到别人对我们的批评，人么你只会想到他们自己。他们对自己小问题的关注程度，要远远超过那些能置你或我于死地的大事上千百倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可以做到，在那些不公正的批评下不受到任何干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做你心里认为对的事，因为无论如何你也是会受到批评的。做也该死，不做也该死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我尽我所知的最好办法去做 — 也就我所能去做，而我打算一直这样把事情做完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我发现我所有的不幸与他人无任何关系，全部应该怪我自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不是逻辑性的生物，而是一种感情生物。我们的逻辑就像一只独木小舟，在深不可测的情感海洋里漂泊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使轻微的争辩，也加以避免–人类的思想不是那么容易改变的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个科学家，永远不敢求证些什么，我只是试着寻找事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们有时发现自己会在毫无抵抗和阻力中，改变自己的意念。可是，如果有人告诉我们所犯的错误，我们却感到懊恼和憎恨。我们不会去注意一种意念的养成，可是当有人要抹去我们那股意念时，我们对这份意念突然坚实而固执起来。并非我们对那份意念有强烈的偏爱，而是我们的自尊受到了损伤。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-40&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-40&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-40&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;如果有人硬把不合胃口的事实往我们的喉咙塞下去，我们是无法接受下来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你打击跟你意见不合的人，现在已经没人理会你的意见。你知道的太多了，以致再也不会有人告诉你任何事情 — 其实，你除了现在极有限度的知识之外，不会再知道其他更多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何一个愚蠢的人都会尽力辩护自己的过错 — 一个能承认自己错误的人，却可使它出类拔萃，并且给人一种尊贵、高尚的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用争夺的方法，永远无法得到满足。可当你谦让的时候，你可以得到比期望的更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你握紧了两个拳头来找我，我可以告诉你，我的拳头握的更紧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是我们的朋友，也宁愿多谈论他们的成就，喜欢我们吹嘘的人，可说少之又少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们所猜妒的人，发生一桩不幸的事时，会使我们有一种恶意的快感。是的，有的朋友看你遭遇了困难，比看你成功或许更为满意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命是短促的，别把我们不值一提的成就作为谈话的资本，令人听了厌烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若与我们应当成就的事业相比，我们不过是半醒着。我们现在只利用到我们身心资源的一小部分。也可以这样说，每一个人，都这样的生活着，远在他应有的极限之内，他有各种的力量，可是却习惯于不会利用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你必须去对付一个盗贼、骗子，只有一个办法制服他，那就是待他如同一位诚实、体面的绅士一样，假设他是位规规矩矩的正人君子，他会感到受宠若惊，会很骄傲的认为有人信任他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人终身的错误，就是只想到人关心他，对他发生兴趣。人们不会对任何人发生兴趣，他们早晨、中午、晚上所关心的只是他自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要别人对我们发生兴趣时，我们先要对别人发生兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行动和感受，时背道而驰的，所以你需要快乐时可以强迫自己快乐起来。快乐是出自内在的心情，不需要向外界寻求的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好与坏无从区别，那是由于每个人的想法使然。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-41&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-41&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-41&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;事情已如此，就不再自己去找烦恼，而从自己的心底寻找快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只谈论自己的人，永远只为自己着想。这种人是无药可救的。无论他接受过怎么样的教育，仍然跟没有受过教育一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做一个善于静听的人，鼓励人们多谈谈他们自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人与动物相异之处，就在于自重感的有与无，而人类的文化也是由此引起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你希望别人怎样待你，你就该怎样对待别人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人，骄傲的人，借着一点点短促的能力，便在上帝面前胡作非为，恣意妄为，使天使为之落泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想每天过着快乐、美满的生活，千万别指责你太太治家有不妥的地方，或者拿她和你的母亲做毫无意义的比较。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说并没有什么诡计，你只要对女人谈论她自己就行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎人类思想之所以有进步，都是从怀疑、发问和挑战而来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地狱中的魔鬼所发明的种种毁减爱情的烈火中，吵闹是最可怕的一种，就像被毒舌咬到，没有任何生还的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些美丽、甜蜜的日子，现在已经成了逝去的回忆时，他们都激动的痛苦起来…… 生活的现实和逝去的回忆，那是多么的不同！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟人们交往，第一件要学的事，就是不干涉人们自己原有的那种特殊快乐的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婚姻的成功，那不只是寻找一个适当的人，而是自己该如何做一个适当的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么许多甜蜜的美梦会在结婚以后全部触礁呢？她知道有一个原因，那就是因为毫无用途的、令人心碎的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们永远注意到对方细节的地方，彼此间细微的体谅，使他们的爱情永恒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条路，我只能经过一次，所以，凡我所为人做的任何好事，任何一点仁慈，让我现在就做吧！不要迟延、不要忽略、因为我将不会在这里经过了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是一桩令人惊讶的事，可是完全是事实…… 对我们说出那些刻薄、侮辱、伤感情的话的人，差不多都是我们自己的家人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-42&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-42&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-42&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;幸福的婚姻只属于那些心灵成熟，了解自己，善于和他们建立良好的关系，而且任何事情都为他人的幸福着想的，负有责任感的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是男人还是女人，婚姻并不能只靠钱来维持。衣食无忧只是男性责任的开端，而不是全部，而且事情也不完全局限于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一个女人来说，比一辈子容忍男人的任性更可悲的则是没有男人可以让她去容忍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们把婚姻中相互调适的大问题交付给机会这两个字。这样的结合不是真正的结婚，那只是尚未离婚而已，也就是让自己去受罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在不成熟的人眼里，他们永远都可以找到一些理由，而且是外部环境的理由，通过这些来解脱他们自身的某些缺点或不幸。假如他们找不到人可以当作责怪的对象，还可以责怪多变的时代，国际形势的混乱、现代生活的不安全感，及其他耸人听闻的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把人的生活改造得更加美好才重要，而不是整日沉溺在自怜的深渊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那些喜欢逃避责任的人眼里，困难就是他们最好的挡箭牌。你也许听过许多人把失败的原因归咎于没有受过大学教育。事实上，就算这些人真的接受了大学教育，他们 仍能为自己找出许多理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们时常抱怨自己的环境不顺利，因此使他们没有什么成就。我是不相信这种说法的。假如你得不到所要的环境，可以制造出一个来啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智者在面对不幸时，懂得给时间一个机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的幸福结局，并非是平淡，安慰的喜乐，而是轰轰烈烈、并浴血奋斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把自己的心思和精力用来帮助别人，你便不再将心思放在困扰自己的事情上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们必须信仰某些事物，假如我们没有就此信仰去采取行动，一切仍然是徒劳无功。只有信心而没有作为，是起不到任何作用的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当今社会，个性主义已遭到破坏，甚至已濒临死亡。无外乎我们现在对自己的独特性已愈来愈没有概念，甚至于采取与他人不同的行动也感到恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-43&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-43&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-43&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;现实生活中，人们时常把自己深裹在习惯或习以为常的无聊事件里，在里面窒息而不自知，同时人们又难以将其破除。想想看，生活中有多少人每天都不断重复相同的行为，生命因此变得迟钝，无精打采并且一点儿创意的能力都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兴奋本身能染我们摆脱掉习性、厌烦和压抑，然后让我们整个人得到充分的展现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个充满竞争的社会，我们往往以物质上的成就来衡量人的价值，再加上名望的追求、枯燥乏味的工作，处处都能使我们的灵魂染上疾病。我还坚信，人们的精神之所以产生迷乱，就是由于普通缺乏一种有力、持续的宗教信仰的支撑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要尽可能由他人的观点来看事情，但不可因此而失去自己的观点。假如成熟能带给你什么好处的话，那便是发现自己的信念，以及无论遇到怎样的因素，都维持着实现这些信念的勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想追求安全感一样，人们喜欢顺应环境，最后往往使自己成为环境的奴隶。对我们来说，真正意义上的自由，应该是接受生活中的各种挑战，是要不断奋斗，并经历各种争议。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坚持一项众人皆知不支持的原则，或不随便迁就一项普遍为人支持的原则，都不是件轻松的事。一个不随波逐流的人，在受攻击的时候坚持信念到底，那么就表明他具备极大的勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎我们每个人都被贴上标签，同时也毫不留情的为别人贴标签。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于言语乏味的人来说，为了使内心的空虚得以补偿，这种人会把注意力集中在一些琐事上面，并且还会对这些琐事过分关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的问题不能单独研究，一定要和世界的关系连带着研究，要把小宇宙同大宇宙联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自怜，实际上上是一般人的习性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人会做两件事，都有两个理由存在：一种是好听的，一种是真实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡你所见到的人，甚至你照镜子时所看到的那个人，都会把自己看得很高尚，他对自己的估计，都希望是良好的而不是自私的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-44&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-44&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-44&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;没有一样东西能在任何情况下产生同样的效果，没有一样东西能在所有人身上都发挥效力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切和我们的个人欲望相适合的，看来都是真理，而其他一切只会使我们感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消除忧虑的最好办法，就是做一些有意义的事情，让自己一直忙着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们之所以忧虑，就是有空闲时间来想想自己到底快不快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以把它们不可避免的情况而加以接受，并且适应它，或者我们可以用忧虑来摧毁自己的生活，甚至最后把自己搞到精神崩溃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;快乐的源泉，就是不要为我们的意志力所不能及的事忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让已经过去的错误产生价值的唯一方法，就是平静地分析我们过去的错误，并从错误中吸取教训，然后再彻底把错误忘记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人若不能与同伴的脚步一致，也许是由于他听到不同的鼓声。何妨就让他随着他所听到的音乐前进，不论节奏如何或多遥远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我尽自己所知的做好，尽我最大的能力，而且我的意思是继续这样做，直到最后。如果最后证明我是对的，那么那些反对我的话都无关紧要。如果最后证明我是错了，那么就会有十位天使誓言我是对的，这样便没有区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依你的身材剪裁的衣服，纵然不像为别的身材的人剪裁的衣服那般华丽，却要合适的多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在你的世界里，才能找到你自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要我以责任和信念为出发点来行动，我就不在乎嘲讽和讥评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;映照在贫民院窗户上的落日，与映照在富人屋宇上的，是一样的灿烂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行动不一定带来快乐，但是无行动则决无快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不，工作不是一种道德上的责任，不是以错误而过时的，清教徒的道德观加在我们身上，它是人类至深的欲望表现，希望自己的生命的时日能有意义。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-45&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-45&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-45&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个人最好的东西在最靠近他的地方，就近在他的脚边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了我自己以外，没有人能伤害我。我忍耐着伤害，除非是自己的过错，永远不会真正受害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信仰是去相信我们所未看见的，而这种信仰的回报，是看我们所相信的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们所渴望的并珍惜的勇气，并非要尊贵的死去，而是要果敢的活下来。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/29%E3%80%8A%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%9D%9F%E3%80%8B%E5%88%98%E5%85%B4%E5%A5%87/</guid>
            <title>《大学生的坟》刘兴奇</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/29%E3%80%8A%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%9D%9F%E3%80%8B%E5%88%98%E5%85%B4%E5%A5%87/</link>
            <category>人生哲学</category>
            <category>成长</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;” 别用你的逻辑来理解我的逻辑。你的逻辑是，因为你不行，所以你不做。我的逻辑是，因为我不行，所以我才做。也许会失败，但是失败之后就慢慢成功了 “。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;03-70&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#03-70&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 03-70&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;如今大学校园里有着太多颓废的大学生，他们那颓废的生活方式、糜烂的精神世界，狭隘的人生格局、迂腐的思想观念。两眼呆滞一脸死相、活生生的 “考试机器”，很多人也有着无法改变的迂腐观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为迷茫而看不到出路，就像是晚上走路看不清下一步的落脚点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你什么都可以没有，但不能没有进取心 “。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人都死在了家庭，学校和父母过于强烈的保护意识之下。提倡独立，但永远有人帮你代劳过了；提倡思考，但永远有人帮你思考过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人稀里糊涂的就当了父母，然后用无知的方式培养了一个又一个草包。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;03-71&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#03-71&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 03-71&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我看到了原本老实巴交不善于应酬的爸爸满脸堆着不自在的笑容在小心翼翼的附和着那帮” 恩人 “，我能深深的感到我爸爸的自卑与不自在。很多人可能没有这种感觉，因为他们很早就已经习惯了一切，所以他们失去了一切有冲击力的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人与人的差别很多时候不在于成绩高低和证书多少，承受力至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情这东西不能这么功利，也不能因为无聊、空虚、寂寞而谈恋爱（很多人都会因此谈恋爱），因为我们都知道，有时候爱情不仅不能救命，而且会让一些人毙命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 别用你的逻辑来理解我的逻辑。你的逻辑是，因为你不行，所以你不做。我的逻辑是，因为我不行，所以我才做。也许会失败，但是失败之后就慢慢成功了 “。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个害怕失败的人，永远都是失败的，因为他本来就躺在那里，虽然不会再有躺下的可能，但永远也不会成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我像现在大部分学生一样，经常一个人去自习，经常拿着英语单词书反复死背，这是大多数迷茫者共同的毛病，并且我跟大多数迷茫但不自知者一样，觉得这是最能让我心安且上进的方式。直至多年之后我才发现，其实很多种努力方式，都比反复背单词强的多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们身边的大部分人都不具备参考价值。因为他们的知识面、思想境界、迷茫程度都和你差不多，甚至更多的时候他们还不如你。如果你看他们人多就跟了他们，那就是典型的羊群效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在大学是什么德行，跟高中无关，因为他们是两个不同的评判体系；你在社会上是什么德行，与你的大学也关系不大，因为他们也是不同的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可怜的英语成了寂寞和迷茫的发泄工具，那些寂寞的人喊完英语回来，感觉很充实，然后带着那些尚在寂寞的人一起去喊英语去充实，于是英语就真的充实起来了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-72&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-72&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-72&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这个世界上，有思想的人就那么多，大部分都是捡样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一伙没有目标的人，在跟着别人学英语；一堆失去自我的人，在陪着别人学英语；一群有脑袋没思想的人，在用英语安慰自己空虚迷茫的心灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人都陷入到了一种怪圈里，他们从来不问什么，也不管自己是否需要，他们只会考，一直考的没的考为之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你享受的免费，其实是有人给你买了单，或者是你那即将要买单的前兆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人在学生会待了一段时间之后，就真的变得官僚作风了，比如做事拖沓、喜欢讲究程序，开会废话连篇、官话太多，不讲效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寂寞太深，月下散步就以为胜却人间烟火了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学生谈恋爱，更多的是一个堕落加另一个堕落等于双重堕落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了实现一个目标而努力，是一件非常可喜可贺的事情，但前提条件是，这个为之努力的东西必须是一个正确的东西。否则越是努力，离成功越远，南辕北辙就是这个意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活着和死了一样，轻轻地来，低调地走。任你怎么刺激，他都无动于衷；任你怎么挑剔，他都平静如水。没有信念，仿佛 20 多岁就等死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总是有那么一大群无知的、颓废的、堕落的人对你的行为指指点点，面对这些，你也许会反驳他们。但更多时候，你会选择退缩，沦为平庸，因为这个世界上，庸人的力量太强大了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会同化的规律就是，只要你跟他们有一点点不一样，他们就会把你拉回来。而不被 “燕雀” 影响的最好办法是，不要告诉他们，也不要跟他们解释，因为你要让一头猪明白你的思想，还不如节省点时间让自己变成一个牛人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为有希望，所以他们还活着。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-73&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-73&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-73&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;“希望” 是不会发生在这类没思想、没行动、没目标、没计划的人身上，对这类人而言，明天就是今天，明年就是今年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为没有行动的希望，就是做梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就教学质量而言，大学教学内容陈旧，与现实脱节。很多大学生教师依然用五年前的东西来教今天的学生。这样，学生没出门就落伍了，因为教他的老师早就落伍了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们只能天天趴在教室里忍受孤独和寂寞，只能用时间和经验去换取只会，只能疲劳的驾着马车不停的追赶那坐车飞机先行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个真正聪明的人，不仅知道自己要做什么，而且知道自己不要做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无数的大学生只不过是在混一张文凭而已，而且还自欺欺人的以为这张文凭会给自己带来一份不错的工作和 “钱途”。事实上，那张文凭出了证明你在大学待了四年，什么也证明不了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学里的爱情基本上没有任何附加条件，只要还是个人，彼此看着还顺眼，双方就可以纯洁地爱，死去活来地爱。其实，很多时候，爱情本身就有问题，因为寂寞在一起了，随着寂寞的解除爱也不在了。当爱情带上现实的镣铐的时候，一切都没那么美好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光努力是不够的，要会努力才行。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/14%E3%80%8A%E4%B8%8E%E6%8A%91%E9%83%81%E7%97%87%E7%9B%B8%E4%BC%B4%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90%E3%80%8B%E9%A9%AC%E4%BF%AE/</guid>
            <title>《与抑郁症相伴的日子》马修</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/14%E3%80%8A%E4%B8%8E%E6%8A%91%E9%83%81%E7%97%87%E7%9B%B8%E4%BC%B4%E7%9A%84%E6%97%A5%E5%AD%90%E3%80%8B%E9%A9%AC%E4%BF%AE/</link>
            <category>成长</category>
            <category>意义</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;我的心一片荒芜，以往的激情一去不返。当我醒来，看到灰暗的黎明。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-1&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-1&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-1&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在黑狗的魔力下，我不再是过去的自己。我的心一片荒芜，以往的激情一去不返。当我醒来，看到灰暗的黎明。回头看看，黑狗时常在我的人生里出没，每当他来时，空虚随之降临，人生的色彩也暗淡了下来……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑狗每次来拜访我时，总会让我出乎意料，没有什么显而易见的原因或事件预告它的到来。它来访时，我看起来会更加苍老。它来访时，我只能戴着 “黑狗” 眼镜看世界。它来访时，往日为我带来欢愉的那些美妙时刻也消失不见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑狗以破坏我的胃口为乐，并对吞噬我的记忆力和注意力乐此不疲。在黑狗的陪伴下，处理任何事情，造访任何地方，都备感艰辛。它总是像追兔子一样把我的信心赶跑。它最不希望别人注意到我，也不喜欢听到别人评判我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有一只黑狗，这让我羞愧难当，工作中，生活中，我被迫做了 “说谎大王”。这些 “谎言” 耗尽了我的精力，并不亚于对抗任何重大的身体疾病所付出的艰辛。黑狗让我说的话都是灰色的，它让我的声音微弱并缺乏说服力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑狗让我变得易怒而难于相处，夺走我爱的能力，埋葬我的亲密关系，黑狗对这一切根本不以为意。它总反反复复对我唱起 “夜半歌声”。生命中有一只黑狗存在，它不仅让我感觉低落，悲伤和忧郁，更可怕的是，它让我完全丧失感觉。天长日久，黑狗越长越大，在我的生命中无处不在。我虽想尽办法把它赶跑，但结果却总是更糟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我会自己找些药来吃，却发现没有什么帮助。我渐渐远离了所有的人，所有的事，他让我屈从，让我对生活低下了头，让我想到了放弃……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始治疗让我迈出了恢复的第一步。把黑狗从自己的心里拉出来溜溜，绝对比把它圈在心里强。要学会不再惧怕黑狗，更要学会驯服它的技巧。压力和疲劳是它最喜欢的狗粮，它吃得越欢，叫得越响！找到适合自己的放松之道，瑜伽，冥想，亲近大自然，这些都能帮我远离黑狗。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-2&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-2&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;黑狗喜欢和我一起窝在床上，让我自暴自弃。黑狗讨厌运动和锻炼，因为它知道，一旦我迈出了第一步，就会把它甩的越来越远。有黑狗相伴的日子说不上好，但的确有得有失，它迫使我重新评估和简化自己的生活，它教会我感谢和拥抱面对的难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑狗也会永远成为我生活的一部分，但我确信，我的耐心，幽默，智慧和经受的历练，让我足以应付这世界上最凶猛的黑狗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑狗不在了，一半的记忆也不在了；我不在了，那么所有的记忆都将不在了。是的，黑狗，我想，我一直用自己的方式忠诚的爱你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些事，你可能注意到了，它的眼中失去了曾经钻石般的光亮。它看上去被深深的疲惫感彻底压倒了，没完没了的沉睡也无法帮他恢复生机。他的 “活力” 很难被点燃，他看起来渐渐颓废，邋遢的外表，糟糕的记性，对他来说已是常态。笑容也难以绽放，工作总是不能按时完成，借口和病假条却常伴左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他习惯于远离社交活动。变得异常敏感，变得容易哭泣。即使已经精疲力竭，也不知如何放松下来。“鸡蛋里头挑骨头” 成了习惯。为了一点小事就怒气冲天，对爱和紧密竖起一道屏障。希望和他人保持距离，更愿意自己独处。常常喝个烂醉，总是对生活抱怨个没完。总是空想存在解决一切问题的 “万全之策”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强迫他接受生活是美好的，这么做没有意义，只会让他更烦恼。当头棒喝也无济于事。没有人不希望远离抑郁、振作起来。你知道问题出在他的头脑里，但请别这样对他说。在他还没准备好的时候，指责毫无用处。抑郁是一种病症，而非软弱无力的表现。别自以为是的给出毫无根据的建议。善解人意，体贴入微没什么不好，但这些举动会让他自我感觉更糟。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-3&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-3&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-3&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;请别给他扣上 “博取关注” 的帽子，这会贬低和刺伤他。他并非在博取关注，但他确实需要关注。请别刻意指出这世上比他悲苦的人还有千千万，这只会加深他的负罪感和无力感。请别强迫他做他不想做的事，也不要替他的行为编织借口，这只会让他变得更加绝望，更加远离生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请小心触碰他的内心，也许他还没有做好交谈的准备。告诉他，你想交谈只是因为你很在乎他。如果你想向他传递一些有用的帮助信息，请尽量做的不着痕迹。试着只倾听不评论，这是你能给他最好的礼物。帮助和陪伴是巨大的安慰和鼓舞。固定的日常安排对他重建自尊，自信非常重要。坚持日常锻炼可以有效的削弱黑狗的力量。通过简化的生活和工作，压力越小，抑郁越少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不与黑狗达成和解，他付出的代价将会是婚姻，友情，工作以及生命本身。抑郁是因为脑部的化学物质失衡导致的，有时候需要药物帮助治疗。但有时只需通过一些自然疗法就可以有效的缓解症状。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;承受愤怒，批评，消极，冷漠这些负面情绪对任何人都不容易，但请千万不要被这些情绪所影响。这些都只是抑郁黑狗的吠叫，不是他那个人的本性。对付困境，冷静从容是最好的武器。如果你感到生命的坡度让你步履维艰，试着想象一下，那封顶的美景。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/2%E3%80%8A%E5%B0%91%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B5%B0%E7%9A%84%E8%B7%AF%E3%80%8B%E6%96%AF%E7%A7%91%E7%89%B9%C2%B7%E6%B4%BE%E5%85%8B/</guid>
            <title>《少有人走的路》斯科特·派克</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/2%E3%80%8A%E5%B0%91%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B5%B0%E7%9A%84%E8%B7%AF%E3%80%8B%E6%96%AF%E7%A7%91%E7%89%B9%C2%B7%E6%B4%BE%E5%85%8B/</link>
            <category>人生哲学</category>
            <category>成长</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;乔治，我基本可以肯定，你其实是一个懦夫。你每次遇到问题和痛苦，都不敢去正视，只知道用谎言欺骗自己。你不愿采取行动，甚至连想都不愿去想，只会选择逃避。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-58&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-58&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-58&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;几乎人人都有心理问题，只不过程度不同而已；几乎人人都有程度不同的心理疾病，只不过得病的时间不同而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生是一个不断面对问题，并解决问题的过程。问题可以开始我们的智慧，激发我们的勇气。智慧的人不会因害怕痛苦而逃避问题，他们会迎上前去，坦然承受问题带给自己的痛苦，直至把问题彻底解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一定程度上，几乎人人都有害怕承受痛苦的倾向，几乎人人遇到问题都有回避的想法。有的人不断拖延时间，希望问题自相消失，有的人对问题假装视而不见，或尽量忘记他们的存在，还有人用药物和毒品来麻痹自己，企图把问题排除在意识之外，换得片刻解脱。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-59&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-59&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-59&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有的逃避问题者，作茧自缚躲藏在自己营造的幻想世界里，与现实完全脱节。替代品最终带给人的痛苦，甚至比逃避的痛苦更加剧烈。事实上，如果不顾一切逃避问题和痛苦，不仅错失了问题带来的成长机会，而且还会使我们换上很严重的心理疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓规矩，就是一套教人承受痛苦，解决问题的办法。这套办法完整而积极，它能让我们勇敢地去面对人生的苦难，而不会逃避退缩。这套规则一共有四条：先苦后甜、承担责任、忠于事实，保持平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们认为自己很有价值，就会认为我们的时间也很有价值，如此有价值的是时间必须要加以善用。他们不会只贪图一时的安逸，牺牲掉长期的幸福，而是甘愿以某种方式推迟暂时的满足感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一厢情愿的等待问题自行消失，是更为可怕的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题没有消失，它仍然继续存在，仍然妨碍着心灵的成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有解决了忽视问题这一问题，才能继续解决其它问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军队最大的问题在任何组织和机构中同样存在，那就是绝大多数指挥官智慧呆呆坐在办公室里，眼睛盯着大堆问题，迟迟无法做出决定，更谈不上实际行动，似乎盯上几天几夜，问题就会自行消失一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题拖的越久，就越是积难重返，解决起来更加艰难了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他根本不接受帮助，他的固执让我不能为力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神经官能症患为自己强加责任，人格失调症患者不愿意承担原本自己的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神经官能症患者让自己活得痛苦，人格失调症让别人活的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不去直面问题，解决问题，问题就永远存在。不能解决问题，你就会成为问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的时间安排是我的责任，只有我自己才能承担。为了多开责任带来的痛苦，数不清的人甘愿放弃权力，实则是在逃避自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼小的孩子依赖父母，当然情有可原，如果父母独断专行，孩子也没有选择的余地。头脑清醒的成年人则可不受限制，做出适合自己的选择。我相信世界上存在压迫性的力量，可是我们有足够的自由与之对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们都面临一个共同的问题–感觉自己不能够应付或者改变现状，因此产生恐惧，无助感和自我怀疑。大多数患者力不从心的根源，在于他们总想逃避自由，不去为自己的问题，自己的生活承担责任。他们感到乏力，因为他们放弃了自己的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们越是了解事实，处理问题就越是得心应手，对事实了解的越少，思维就越混乱。错觉和混乱只会见我们不知所措。绘制人生地图的艰难，不在于我们需要从头开始，而在于需要不断修正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦新的信息与过去的观念发生冲突，需要对地图大幅度修正，我们就会感到恐惧，宁可对新的信息视而不见。我们的态度也变得相当奇特–不仅抗拒新的信息，甚至指责新的信息混淆是非，说他们是异端邪说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抱着残缺的人生地图不放，与现实世界处处脱节，这是不少人的通病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逃避现实的痛苦是人类的天性，只有遵循规矩，我们才能逐渐克服现实的痛苦。我们必须忠于事实，尽管这会带来暂时的痛苦，但远比沉湎于虚假的生活中要好。我们必须忍受暂时的不适感，追求事实而非假象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自我反省对于我们的生存至关重要。反省内心世界带来的痛苦，往往大于观察外在世界带来的痛苦，所以很多人逃避前者而选择后者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管现实如何变化，我们都有自我调节的能力。逃避挑战是人的本能，但不意味着它是恰当的，也不意味着我们无法作出改变。人之为人，或许就在于我们可以改变本性，超越本性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于对别人撒谎，良知会提醒我们，这使我们感到痛苦，为了逃避这种痛苦，人们便会对自己撒谎。违背良知而自欺欺人，由此产生的谎言不可胜数。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-61&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-61&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-61&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;长时间的自欺欺人，使人的愧疚积聚，机会导致心理疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑色谎言，就是彻头彻尾的谎言，叙述的情况与现实完全不符，白色谎言，其本身或许就能反映事实，却有意隐藏大部分真相。白色谎言的头衔并不意味着值得被原谅。政府利用审查制度使人们无法了解真相，就是一种白色谎言，通过这种白色谎言欺骗民众的政府，并不比直接撒谎的政府更加民主开明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母的白色谎言不是对孩子的保护，而是对孩子权利的剥夺，让他们无法了解到有关金钱、疾病、毒品、性、婚姻、父母、祖父母及其他方面的真实情形。他们接触的不是角色榜样，而是掩饰，隐瞒和怯懦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不需要掩饰过去的假象，不必编造更多的谎言来掩盖过去的谎言。一个人越是成熟，保持成熟就越是容易，而谎言说得越多，则要编造更多的谎言自圆其说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，即便他们果真有意而为，我们也要适当的约束情绪，因为正面冲突只会是使处境更加不利。大脑的高级中枢–判断力，必须约束低级中枢–情绪。这个复杂多变的世界里，我们不但要有生气的能力，还有有具备客气的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想不管是谁，经过人生旅途的急转弯时，都必须放弃某些快乐，放弃属于自己的某一部分。除非永远停留在原地，否则这样的放弃是不可避免的。放弃固有的人格，根深蒂固的意识形态和行为模式，甚至整个人生理念，其痛苦之大可想而知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有放弃旧的过时的观念和习惯，才能度过危机，顺利进入人生的下一阶段。不少人不敢面对现实，或者无法放弃早已过时的东西，所以无法克服精神的危机，只能止步不前。在人生过程中必须放弃的生活环境、个人欲望和处世态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管我们怎么努力，人生的努力都会荡然无存。生命的意义在于死亡之中，这个秘密是一切宗教的核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣在十字架上舍生取义的痛苦，和释迦摩尼在菩提树下涅槃的幸福，本质上并没有不同。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-62&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-62&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-62&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;要放弃某事物，首先必须拥有他。你不可能放弃从来没有过的事物，同样的，首先要确立自我，才能放弃自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱是为了促进自己和他人心智成熟，而不断拓展自我界限的一种意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱与不爱最显著的区别之一，就在于当事人的意识和潜意识中的目标是否一致。如果不一致，就不是真正的爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们最终会意识到，爱自己与爱他人，其实是并行不悖的两条轨道，随着时间的推进，两者不但越来越近，其界限甚至会模糊不清乃至完全泯灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱是不断扩展自我界限的过程，所以，爱意味着我们要不断付出努力，以拓展彼此的自我界限。爱是一种意愿，与意愿有所区别。并不使所有的欲望都能够转化为行动，而只有强大到足以转化成行动的欲望，才能称为意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于他们而言，自我界限是一把保护伞，孤独和寂寞反而能带来安全感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坠入情网并不是自我界限的扩展，而是自我界限某一部分暂时性的崩溃。扩展自我界限需要付出足够的努力，坠入情网却无需努力。当最初的激情终结时，自我界限必然恢复原状，留下的只有失落和幻灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种错觉让我们一辈子痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浪漫的爱情神话不过是一种可怕的谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有别人就无法生存，意味着你是个寄生者，而对方是寄虫。真正相爱的人，不一定非要生活在一起，只是选择生活在一起罢了。他们的情感关系貌似坚固，实则脆弱，因为他们构建情感的目的，只是为填补内心的空虚，为此，甚至是来者不拒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们每每生活在失望和沮丧中，但却认为是别人没有尽心尽力。一味依赖别人，是最糟糕的活法。与其依赖别人，不如依赖毒品呢！必经，只要后者货源充足，起码会让你在相当长的时间里，生活在如痴如醉的状态之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱绝对不是无原则的接受，也包括必要的冲突，果断的拒绝和严厉的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受虐狂者把忍受虐待视为真正的爱，然而她们寻求抱负快感的前提和忍受虐待的动机，是来自恨而不是爱。在精神病理学上，纯粹的性虐待和被虐待现象极为罕见，更多的是社会性虐待狂和受虐狂，其危害也更为严重。患者在与性有关的人际交往中，总想不停地伤害对方，或被对方所伤害。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-63&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-63&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-63&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;真正的爱是自主的选择，无论爱的感觉是否存在，都要奉献出情感和智慧。真正的爱不是忘乎所以，而是深思熟虑，是奉献全部身心的重大决定。其价值在于始终如一的行动，这远远大于转瞬即逝的感觉或者精神支柱。出自自我意愿，只能依靠实际行动来证明。爱是行动，不是空想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扩展自我界限，意味着摆脱惰性，直面内心的恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果用现代心理分析工具去分析每个人爱的意愿，我们就会发现，爱的意愿其实是一种关怀。为了完成意愿所需要的努力，就是对关怀的努力，也就是努力去关怀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勇气并不意味着永不恐惧，而是面对恐惧时能够坦然行动，大步走向未知的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她宁可让自己越来越萎缩，哪怕缩得像影子一样。完整的人生势必伴随着痛苦，如果想避免其中的痛苦，恐怕只有完全脱离现实，去过没有任何意义的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生唯一的安全感，来自充分体验人生的不安全感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尊重自我的个性与愿望，敢于冒险进入未知领域，才能够活得自由自在。我们成家立业，生儿育女，绝非仅仅是为了满足他人的愿望。至高境界的爱，必然是自由状态下的自由选择，而不是墨守成规，被动而消极地抗拒心灵耳朵呼唤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如我们生来就缺乏安全感，不仅时刻担心遭到遗弃，而且感觉前途渺茫，心智就永远不可能成熟，如果没有解决方案，甚至将问题扩大化，整天活在猜疑、恐惧的阴影中，就无法平心静气和找到出路，最终会使情感关系归于毁灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数的批评只是出于一时的冲动，不满和愤怒，不但没有启发和教育意义，反而会使局面更加混乱。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-64&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-64&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-64&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;真正有爱的人，绝不会随意指责爱的对象，竭力避免给对方造成傲慢的印象。刻骨铭心的情谊，会承认对方是与自己不同的、完全独立的个体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 我看清问题的本质了吗？“，” 我发现问题的症结，还是出于模模糊糊的假想？“，” 我是否真正了解我所爱的人 “，” 我是否因为经验有限才觉得他的选择不够明智？“。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想让别人听你的话，就要采用对方能理解的语言，想让别人满足你的要求，要求内容就不能超过对方承受的限度。最好的情谊是谦虚，不是自私和傲慢。能不时自我反省，真正看清周围的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人不应被情感所奴役，也不能把情感压抑的荡然无存。有时候我会告诉患者，如果感情是他们的奴隶，规矩就是管理奴隶的法律。如果我们对奴隶不加约束，我们很可能成为奴隶的奴隶。而若我们对奴隶约束过大，同样会得到暴动的潜在威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由与约束相辅相成，没有约束作基础，自由带来的就不是真正的爱，而是情感的毁灭。或许，不停的自我反省，时刻考虑义务和责任，这只会把人变成清教徒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相爱的双方都不是对方的附属品，应该视其为独立的个体，永远尊重对方的独立和成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自恋的人无视别人的存在，只把别人当成自我的延伸，他们没有感同身受的能力，从不去体会别人的感受，也不具备为别人着想的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们借助你来到这个世界，却非因你而来，他们在你身旁，却并不属于你。你可以给予他们的是你的爱，却不是你的想法，因为他们有自己的思想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有某种信仰，就意味着要相信神灵，加入某种信徒组织，举行某种宗教仪式。如果一个人从来不去教堂，也不相信超自然的心灵，那他就没有信仰吗？我们总是错把信仰简单化和单一化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人认为世界是没有任何意义的混沌状态，只有及时行乐才是最现实的活法？有人认为他们活在残酷无比的世界里，只有无情才能成为强者？世界有严厉的” 隐形 “法律，任何人行为不端，终将受到惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-65&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-65&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-65&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他们自认为笃信某种宗教，其实信仰的确是另外一种东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎不做任何改变更符合我们的惰性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最有活力，最适合我们的信仰，理应从我们对现实的经验和认识中产生。经由质疑、挑战、检验的信仰，才是属于我们的信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人类生存的目的与死亡的意义方面，一切二手材料我都无法接受，我不可能依靠对” 二手上帝 “的” 二手信仰 “来生活。我要想真正的活着，就必须拥有自己的语言，拥有独一无二的怀疑和挑战的意识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的信仰所具有的力量，使你敢于承受一切痛苦，一切摆脱既往经验和迎接未来的痛苦。你所做的一切，都是为了你的信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过分信仰上帝，容易使我们更加教条。在信阳值牌的背后，曾隐藏着无数为善的嘴脸。尽是物质，迷信，教条和僵化，真正的信仰却少的可怜。在相当多的情况下，上帝不是来生的期许，反而是今世的毒药。也许，上帝是心灵的幻象–一种具有破坏性的幻象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实不我想回到过去，但是有时候，我还是怀念过去。至少，就某些方面来说，我可以不费多少力气，让一切变得简简单单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教会只想让信徒们原封不动地继承上一代人的信仰观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切对立的，原始的，冗余的，怪异的事物，世界变化多端，万象汇集，谁又能领悟其中真谛？人生某些痛苦原本就是难以避免的，生命原本就是矛盾而庞杂的组合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想我仍在以某种方式，有意隐藏自己的秘密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相信科学，相信世间万物总能被解释，科学何尝不是教条主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类有潜在的欲望和愤怒，是自然而然的事，本身并不构成什么问题。只有当意识不愿面对这种情形，不愿承受处理消极情感造成的痛苦，宁可对其视而不见，甚至加以摒弃和排斥时，才导致了心理疾病的产生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们总是在它们经过眼前时没有认识到它们的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些人为不理解的潜意识指示，尽管它们可能或多或少受到意识影响，但它们的根源位于意识和主观思维之处。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-66&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-66&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-66&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人类总是更愿意把事物理解为具有实质的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;必须同自然法则对抗，跟循规蹈矩的自然倾向背道而驰。但遗憾的是，我们却习惯于保持现状，热衷于使用陈旧的地图与方法；我们习惯于走平坦的道路，害怕道路上荆棘遍布。在反抗自然法则的过程中，心灵需要同熵的力量对抗，就如同生物进化一样，不断抵抗着熵的法则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们产生幻灭感，是因为我们对于世界的期望远远高于上一代人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不能通过回避问题来得到答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝想让我们成为他自己。我们成长的方向就是变成上帝，上帝不仅是推动进化的力量，而是进化本身的目标。神学典籍里上帝既是开始又是结束的说法，含义就在于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总是逃避必要的痛苦，选择平坦的道路，是我们的惰性使然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人世间充斥着罪恶、欺骗、偏见、折磨与残暴，可在婴儿身上，谁能看到原罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;懒惰的一个主要特征就是恐惧感，要解决所有的问题，首先要承认懒惰的存在，认清真实的懒惰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都是平等的，人人都有两个自己，一个是病态的，一个是健康的。一个走向生存，一个走向死亡。我们每一个人，其实都足以代表整个人类，在每一个人的身体里，都拥有着向往神性的本能，都有达到完美境界的欲望，同时也都有着懒惰的原罪。无所不在的熵的力量，试图把我们推回到人类进化的初起–那里有我们的幼年，有母亲的子宫，还有荒凉的原始沼泽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔鬼本能的憎恨光明，它们逃避光明，也企图消灭光明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的邪恶者却主动逃避自我完善，捍卫自己的懒惰，保持病态的自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治的力量，就是以公开或隐秘的方式，去强迫别人遵循自己的意愿。这种力量既存在于权力之中，也存在于金钱之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们作出决定时，有时甚至不知道自己在做什么，我们采取某种行动，却不了解自己的真实动机。我们也无法看清，自己的选择会造成什么样的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天下诸事难遂人愿，命运总是喜欢同我们开玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们趋向于逃避一切痛苦和折磨，因此对某些消极现象可能熟视无睹，对残酷的现实可能不闻不问，我们的目的只是在捍卫自己的意识，不让真实的信息侵入其中，称为意识的防卫机制。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-67&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-67&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-67&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他没有归咎于上帝或者命运，局面是自己造成的，我们得自己付出努力洗刷罪过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被召唤者众多，被选中者廖廖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熵的原罪存在于每一个人身上，它的力量故意促使我们对抗治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们渴望摆脱束缚和乏力的状态，拥有成年人的自由和力量，但是成年人应当具有的责任，应当遵循的规矩，却让我们感到乏味甚至恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你听见风的声音，却不知他从哪里来，又要往哪里去。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-100&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-100&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-100&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不解决真相中存在的问题，那些问题就会永远存在并折磨你，直至心灵出现问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不想让这些荒谬的恶念扰乱自己正常的生活，但另一方面，他又担心这不是无中生有，害怕因自己一时的疏忽造成一生的遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算这一次他确认之后又是安然无恙，但难保下一次荒谬的念头不会出现。难道每一次都要回到现场去确证吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎冥冥之中有一股强大的力量逼着我去胡思乱想，强迫我半夜起床回到现场求证。你知道吗？我真的是被逼着去的，我身不由己，我根本没法控制自己。就因为这样，我每天的睡眠时间被无情地剥夺了，内心彻底在交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太执著于探究自己表面的病念，却没有花时间去思考导致这些症状的根本原因。如果能够走出迷雾，勇敢地正视自己的生活，不再用谎言掩盖自己，真诚地对待生命和死亡，我想一切会好起来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你确实应该感到罪恶，因为你的所做所为，的确是有罪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果对于一件正常的事，你竟然感到罪恶，那完全没有必要，甚至别人会认为你有病，但如果你对于一件恶事，丝毫感觉不到一丁点罪恶，那也是不正常的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治，我基本可以肯定，你其实是一个懦夫。你每次遇到问题和痛苦，都不敢去正视，只知道用谎言欺骗自己。你不愿采取行动，甚至连想都不愿去想，只会选择逃避。然而，这些事情并不是你想逃避就能逃避得到的，它们会以病症、妄想和强迫行为的方式来纠缠你，折磨你。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-101&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-101&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-101&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;自己的问题，必须自己解决，任何人都无法包办代替，你不解决问题，你就会终日为问题所困扰。你的一切行为都是在想方设法逃避问题和痛苦，而不是勇敢去面对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说，魔鬼确实潜伏在人类的身旁，专门搜集那些被出卖的灵魂，我敢肯定，他一定会专从那些懦弱的人身上下手。他们身不由己，一心想要把自己的问题和痛苦交给别人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用玩世不恭来形容你，再恰当不过了。你喜欢把自己伪装成一个什么都不在乎的人，总是试图寻常轻松和毫不痛苦的方式来解决问题。一旦面对正确和轻松二选一的抉择时，你会毫不犹豫的选择后者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果愿意去正视现实生活中的问题，纵使有百般痛苦，万般无奈，你都必须咬着牙挺过去。如果只是一昧地寻求捷径，暂时舒缓痛苦，那跟死人又有什么区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己的多愁善感，每当面对季节的更替、世事的无常时，都会感到自己的脆弱和悲伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邪恶就是用谎言维护病态的自己，由此积聚的一股企图扼杀生命力或活力的力量。所谓病态的自己，就是被谎言包裹着的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所遭遇的事情，远远超过他的承受能力，他难免变得忧郁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受父母虐待的孩子，通常会假定自己就是坏小孩，在恶俗的观念下耳濡目染长大的孩子，会根深蒂固的保有恶俗的本性。严重缺乏父母关爱的孩子，不敢去承认父母不爱他们的事实，他们会逃避事实，用谎言欺骗自己，把问题的根源归结到自己身上。然而，他们逃避的越多，心理堆积的郁结就越多，最后他们会以不合理的自我负面形象，来抗议现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有无数心理疾病患者，分明已经到了刻不容缓的地步，却仍然坚持认为没有接受治疗的必要。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-102&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-102&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-102&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一旦病人满脑子都是偏见，说谎成性，那么再怎么接受治疗，恐怕也是回天乏术了。撒谎成性的人根本无需被打入任何一层地狱，因为活着的时候，他们已经受尽了人间的炼狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对自己不诚实，本身也是一种罪。承认自己的罪虽不好受，有时甚至痛苦万分，但它可以让我们避免沦为罪大恶极。撒谎成性的人不会心平气和的忍受痛苦。事实上，他们连忍都不想忍，恶性一旦生起，他们就经不起任何磨练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傲慢是撒谎成性之人最显著的特征，他们不承认自己有罪，去寻找代罪羔羊。在内心深处，他们害怕面对自己的罪行，容不得自己受人责难，唯恐颜面尽失。于是，他们会恶毒的攻击责备他们的人，或者牺牲他人以保存自我形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦撒谎成性之人与社会产生了冲突，他们免不了会将一切责任归咎于社会。因为他们一定不敢承认自己的恶，所以他们必定会将自己的恶加诸于社会，视别人为恶，而忽视了自己本身的恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们常假借正义之名，去消除他们不完美的证据。由于不敢面对自己的不完美，他们撒谎成性掩盖真相。他们对于社会及他人保持高度的敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道貌岸然的人，他们缺乏善良的本性，但他们却极力想要表现出善良的样子。事实上，他们的善良全是伪装出来的，他们虚伪、懦弱，谎话连篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们拒绝承受良知的谴责。很多人因为试图隐瞒，遮掩，逃避真相，而开始撒谎，逐渐变得邪恶。撒谎成性之人也是如此，他们不是直接行恶，而是采用迂回间接的方式，打着正义的旗帜，干着罪恶的勾当。因此，恶并不是源于有罪，而是始于想象逃避自己有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神学家认为，邪恶是自由意志下的产物。上帝以他的形象创造了人类，并赐予人类自由的意志，以及选择善恶的权力。进化论的非宗教性篇章中，也提到了恶衍生的问题，即进化程度较低的生物多被本能左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伯认为，恶性自恋者都坚持着一种” 完全脱离实际的主张 “。他们固执的认为自己把一切都做的很好，实则不然。他们在正常的自我欣赏的基础上，距离真的自我越来越远，越来越以一种肆意的意志形态，和谎言去编造一个并不真实的自我。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-103&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-103&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-103&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们又不是心理学家，怎么会预先想到这些事情呢？我们只做我们认为对的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它不是一件物品，而是一个生命，它有权知道与自己有关的任何事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邪恶的本质是用谎言维护病态的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的撒谎成性却很少这么赤裸，它通常看起来普通，表面上正常，甚至让人觉得理所当然。他们都擅常伪装，他们会故意地对别人说，甚至是对自己隐藏最真实的面貌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恶人可以分为” 逐渐堕落的恶人 “和” 已经堕落的恶人 “。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在灵魂的晦暗深处，孤单的灵魂在不可思议的捉迷藏游戏中，自觉的闪避，躲藏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的被动，指的就是懒惰，缺乏行动力–只会接受，不会行动；只是随波逐流，不会勇敢的探索；这个词也可以用依赖，幼稚和懒惰替代。成年后的我们，并不是因为我们受尽了命运的压迫而不得不跳入恶势力的陷阱，而是因为我们自己挖陷阱给自己跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了维持表面的和谐，总是在意识中欺骗自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有勇气去面对自己的痛苦，害怕自己编织出来的谎言被拆穿，害怕虚伪的那一面在外界与自我面前无处藏匿。不管撒谎成性之人在日常的行为处事中表现得多么镇定自若，但他们的内心却时时刻刻处于恐惧之中。它慢性的侵入的苦难，在身体里蔓延，却令人浑然不觉，而他们无孔不入的自我欺骗也会阻止他们正视自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疾病是身体或性格结构中，阻碍人类实现潜能的种种缺陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撒谎成性的人还存在以下特点：习惯于别有用心地找人替罪，而这些行为又往往另人琢磨不透。难以接受他人对自己的批评，且极度不服他人对自己自恋的伤害。很重视自己的公众形象，极力的维护唯我独尊的形象，一方面追求稳定的生活，一方面又心存恶念，蓄意报仇。在压力面前思维混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为黛西不能忍受独处，无法静静地一个人等待理想情人的到来。她认为，只要是近在眼前的男人，就是他谈情说爱的对象。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-104&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-104&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-104&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;借以某种行为，使自己的行为合理化，总是在同样的问题上反复纠缠，不断挣扎，丝毫看不见任何曙光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恐惧症其实是一种转移作用，是人们把自己对某件事物的恐惧和反感，转移到其它事物上的表现。人类因为不愿意承认原始的恐惧感和反感，就产生了这种防卫性的转移机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓心灵的谎言，是指甚至连撒谎者自己都意识不到自己在撒谎，撒谎者的潜意识将他们的意识蒙蔽、欺骗的谎言形式。这股邪气使他们不择手段的去维护病态的自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她坚持保持这种不坦诚相对，蓄意隐瞒的应付方式，大概就是为了控制局面。我对她了解的越深，就对她那令人费解的本质，越感生畏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撒谎成性之人总是提出脱离事实的要求，并坚持自己的主张。若无例外，她的要求是无法实现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某些特定的时刻，人必须暂时压制自己内心的欲念，顺应那些层次较高的意志，只有这样，才能更好的适应社会。对教徒而言，这个层次较高的意志就是上帝的旨意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我” 的机器是美的化身，它精细复杂的结构令人叹为观止，它所具备的功能无所不包。它是我奇思妙想的结晶，是在我极小心的谨慎的情况下，付出巨大心血建造而成的。这台及其有许多操作仪器和部件，可以算得上是一项伟大的工程，它不应该被毁掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪莉，你唯恐天下不乱，到处制造混乱不安，以前，你总是把这一切归结于意外，但是我现在发觉这些纷扰不安往往是你故意制造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪莉的生活被那些无知、无聊且无意义的琐事所充斥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜剧就是把没有价值的东西毁灭给人看。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-105&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-105&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-105&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;她那茫然无知，强作镇定的面具背后，掩藏了不为人知的恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撒旦本身并没有力量杀人，或者危害他人，它必须利用人类心灵的谎言才能去行凶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心理疾病是由于人出于某种原因不断出卖自己所致，而出卖自己的原因都是由于寂寞难耐，心中充满了恐惧和痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逃避问题和痛苦是人类的天性，每个人都不愿意去直面内心的阴暗和痛苦。加入集体之后，他们便可以逃避面对自己的痛苦，把自己的责任全交给集体。如果这时集体陷入了谎言之中，他们为了维护这一谎言，就会不由自主地去干坏事或恶事，从而变得邪恶起来。因为在集体之中，个人往往会依附于集体，将自己的道德责任推诿到集体或其他成员身上，从而逃避自己的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集体在一定意义上，就是一个可以逃避问题和责任的地方。也是一个可以纵容自己内心谎言的地方。如果说单独的个体还知道自己不易的话，那么，集体内的个体则容易对于自己的行为缺乏基本的判断力。所以，在集体中，个人的心智极容易退化，极容易对自己的过错和罪行浑然不知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是陷入长期痛苦不安的人，几乎都会产生一种退化，即心理开始逆向成长，舍弃成熟的人格，短时间内变得非常幼稚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类处于痛苦或不愉快的情绪中难以自拔时，就会建立起自我麻痹的心理机制。这一道理很简单，当我们偶然看到一具血淋淋的尸体时，一定会战栗不已，但如果每天都看到这样的尸体横陈脚下，恐惧感就会因为习惯而降低。于是，我们就会对尸体无动于衷，对于血腥视而不见，对于恶臭嗅而不闻，对于痛苦浑然不觉–这些都是我们在潜意识中自我麻痹的结果。换句话说，就是我们都生活在了谎言之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在集体中，个体被弱化，而集体则拥有了强大的权力。其权力称之为集体凝聚力，是一股强而有力的力量，它让各组成分子结合为一体，行动一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当个体面对那些可能彰显他们的缺点的人或事时，为了逃避自责或内疚就很可能从谴责或摧毁等各种方式作出恶行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逃避现实战争痛苦和压力的个体谎言和维护集体虚假荣誉的谎言叠加在了一起，在集体中步调一致，产生了共鸣，从而形成了一种集体性谎言，这种集体谎言加上集体强大的凝聚力，便构成了最大的邪恶，具有毁灭一切的力量。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-106&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-106&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-106&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人生活在社会中，与生俱来需要一份自我存在的价值感，渴求自己的才能被需要、被认可。反之，一无是处及不被不需要的绝望感，则比任何感受都令人痛苦。太平盛世时，军人不受重视，他们往往如可怜的寄生虫，在政治体制下苟延残喘，但是到了战争时期，军人则变得炽手可热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的观念具有某种惰性，这种惰性是指人一旦形成某种观念和思维模式，便不愿去改变。观念的惰性并不等于行为上的惰性，相反，在既有观念的指挥下，人一旦行动起来便会奋不顾身，即使错误昭然若揭地摆在眼前也绝不退却。这时候，错误的观念其实就构成了谎言，人之所以将错就错，就是因为惧怕改变观念，那将承受极大的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小至个体，大至国家，他们之所以会固步自封，不仅因为改变意味着痛苦，也是因为恶性自恋使他们不愿意相信自己的观念和想法是错误的，更不愿由此忍受自我并不完美的现实。一般人只在表面上声称自己并非无过，但是在骨子里却认为自己永远是对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一般人来讲，当证据呈现在眼前时，他们往往能够忍受住自我形象受挫折的伤痛，承认自己确实有改变的需要，并修正自己的见解。但是整个国家恶性自恋的程度却远远超过个体，在面对真凭实据时，他们不但没有勇气自我批评，反而会设法去摧毁证据。他们这么做的目的就是为了维持谎言，维持谎言背后自我虚幻的完美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们从来没有想过这样的教育会导致多么荒谬可笑的结果，因为这种以自我中心的恶性自恋，一旦在国家民族自尊等合理化的外衣下滋长，就可能根深蒂固，不可动摇。而一旦有某种力量要撼动这种病态的信念，那么战争就随之而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身处群体之中，不要自然而然的将自己的道德判断交托至领导人手中，每一个人都有作出道德判断的权利和义务，也有为了做出正确的道德判断而净化自己的心灵的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常且不断地将注意力集中在邪恶上，往往会给自己带来伤害。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-107&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-107&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-107&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;平凡，最不起眼的邪恶。过去，我们将心智健全与正义感，人情味，慎思明辨，爱的包容力及善解人意画上等号，并依赖心智健全的人使这个世界脱离野蛮，远离疯狂及毁灭。但如今，我们渐渐明白，正是这些头脑清楚，神志清楚的人研发成功了导弹，并按下足以毁灭世界的按钮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当忠心耿耿，赤诚的牺牲者代替背叛者而死时，圣桌将碎裂，死神的力量也开始退化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱不是花前月下，不是温情脉脉，不是坠入情网，爱一个人就要让她独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;避免简单化的思考，放弃以偏概全的冲动，不要去寻找公式和简单的答案。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/34%E3%80%8A%E6%9C%88%E4%BA%AE%E5%92%8C%E5%85%AD%E4%BE%BF%E5%A3%AB%E3%80%8B%E6%AF%9B%E5%A7%86/</guid>
            <title>《月亮和六便士》毛姆</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/34%E3%80%8A%E6%9C%88%E4%BA%AE%E5%92%8C%E5%85%AD%E4%BE%BF%E5%A3%AB%E3%80%8B%E6%AF%9B%E5%A7%86/</link>
            <category>命运</category>
            <category>成长</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;一般人都不是他们想要做的那种人，而是他们不得不做的那种人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-96&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-96&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-96&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一部好的作品，应不做多说教，少指伦理是非，一切留给读者自己判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我所谓的伟大不是走鸿运的政治家或是立战功的军人的伟大：这种人显赫一时，与其说是他们本身的特质，倒不如说沾了他们地位的光，一旦时过境迁，他们的伟大也就黯然失色了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的生活中有不少离奇可怕的行径，他的性格里有不少荒谬绝伦的怪癖，他的命运中又不乏悲怆的遭遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的目光敏锐，一眼就望穿了隐含在一些天真无邪的行为下可鄙的动机。探索用心灵秘密的人能够看到不好用言语表达出来的东西，心理病学家却看到了根本不能表达的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了使灵魂宁静，一个人每天要做两件他不喜欢的事。说这句话的人是个聪明人，我也一直在一丝不苟的按照这条格言行事：因为每天早上我都起床，每天也都上床睡觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者应该从写作的乐趣中，从郁积在他心头的思想的发泄中取得写书的酬报；对于其他的一切都不应该介意，作品成功或失败，受到称赞或是诋毁，他都应该淡然处之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她为自己创造了一个幻想的小天地，生活在其中，感到日常生活中所无从享受的自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文明社会这样消磨自己的心智，把短促的生命浪费在无聊的应酬上实在令人费解。这些人见面时冷冷淡淡，分手时更有一种如释重负的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他只不过是一个忠厚老实，索然无味的普通人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种安详宁静的快乐好像有一种叫我惊惧不安的东西。我的心渴望一种更加惊险的生活。只要在我的生活中能有变迁 — 变迁和无法预见的刺激，我是准备踏上怪石嶙峋的山崖，奔赴暗礁满布的沙滩的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人的生活只是社会有机体的一部分，他们只能生活在这个有机体内，也只能依靠它而生活，这种人总是给人以虚幻的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-97&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-97&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-97&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;女人一种无法摆脱的恶习 — 热衷于同任何一个愿意倾听的人谈论自己的私事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当您年纪在长几岁的时候，肯定就会懂得不该管别人的闲事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人性的矛盾，真挚中也有做作，高尚中含有卑鄙，或者，在邪恶里也看得到美德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好像感觉到一种猛烈的力量正在他的身体里奋力挣扎；我觉得这种力量非常强大，压倒一切，仿佛违拗着他自己的意志，并把他紧紧抓在手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他当时根本什么也看不到，他看到的只是搅动着他灵魂的一些幻景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总觉得事事要邀获别人批准，或许是文明人类最根深蒂固的一种天性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们说服自己，相信某种利益大于个人利益，甘心为他效劳，结果沦为这个主子的奴隶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卑鄙与伟大，恶毒与善良，仇恨与热爱是可以互不排斥地并存在同一颗心里的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天天做的事几乎一摸一样，使我感到厌烦的要命。我的朋友们过着老一套的生活，平淡无奇，再也引不起我的好奇心了。有时候，我们见了面，不待他们开口，我就知道他们要说什么话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叫人做出高尚行动的有时候反而是幸福得意，灾难不幸在大多数情况下只能使人们变得心胸狭小，报复心更强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的生活只不过是每日辛勤工作，没有什么奇闻艳遇。在不同的方向进行了摸索实验；我逐渐积累了不少书本知识和人情世故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在追求一种我不太清楚的东西，或许连他自己也知道地并不清楚。他像是一个被什么迷住了的人，他的心智好像不很正常。他生活在幻梦里，现实对他一点意义也没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你不在乎某一个人对你的看法，一群人对你有什么意见又有什么关系？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一些人很不幸，即使他们流露的是最真挚的感情也令人感到滑稽可笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我预见他的结局将是遭受痛苦的折磨和绝望。我心里又产生了一种他被魔鬼附体的感觉；但你却不能说这是邪恶的魔鬼，因为这是在宇宙混沌、善恶未分之前就存在的一种原始的力量。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-98&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-98&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-98&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;她是睁着眼睛自己走开的，如果她不得部吃些苦口，也是自找。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得，在爱情的事上如果考虑起自尊心来，那就只有一个原因：实际上你还是最爱自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要杀死他，结果却徒然使自己出丑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种感情是什么呢？它只不过是对有保障的生活的满足，对拥有家资的骄傲，对有人需要自己沾沾自喜，对自己建立的家庭洋洋得意而已；女人们秉性善良、喜爱虚荣，因此便认为这种感情极富于精神价值。但是在冲动的热情前面，这种感情是毫无防卫能力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情赋予他明知是虚幻的事物以实物形体，他明知这一切不过是镜花水月，爱它却远远超过喜爱真实。他不再是一个人，他成了追求某一个他不了解的目的的一件事物、一个工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他从来不能忍受外界加给他的任何桎浩，如果有任何食物妨碍了他那无人能理解的渴望（这种热烈无时或止地刺激着他，叫他自己奔向一个他也不清楚的目标），我相信他会毫不犹豫把它从心头上连根拔去，即使忍受莫大痛苦，弄得遍体鳞伤，鲜血淋漓也在在所不惜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他希望别人同情他，但是却只引起了人们的嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大自然在创造这个人的时候，在他身上揉捏了这么多相互矛盾的特点，叫他面对着令他迷惑不解的冷酷人世，这是一个多么残忍的玩笑啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的面孔宛如一副面具，我在那上面丝毫也看不出她的真实思想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活的经验让我们看到的是，尽管人们不断做一些必然招灾惹祸的事，但总能找个机会逃避掉这些愚蠢事带来的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的嘴唇动了动，好像在说什么，但是什么声音也没有发出来。他像个白痴似的胡乱的说一了些没有意义的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这双眼睛曾经看到过人世的一切恐怖和痛苦，但是因为那里面装的是一个没有罪恶的世界的幻景，所以她的目光是清澈的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-99&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-99&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-99&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文明日新月异，这个小城却好像被抛在后面，永远也不会发生什么事情，如此年复一年，直到死亡最后来临，像个老友似的给那些勤苦劳动一生的人带来永久的安息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世间是无情的、残酷的。我们生到人世间没有人知道为了什么，我们死后没有人知道到何处去。我们必须自甘卑屈。我们必须看到冷清寂寥的美妙。我们应当去寻找那些淳朴、敦厚的人的爱情。他们的愚昧远比我们的知识更为可贵。让我们保持沉默，满足于自己的小天地，像他们一样平易温顺吧。这就是生活的智慧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好像被带进一个全部事物的价值都改变了的世界里。我茫然不知所措的站在一旁，好像到了一个异乡的陌生人，在那里，一个人对她所熟悉的事物的各种反应都与过去不同了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们用以遮饰自己毫无价值的思想的夸大使他们的感受力变得迟钝不堪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在文明的社会中，风俗礼仪迫使这种天性隐匿到潜意识的最隐秘的底层下，给予他虚构的人物以血肉之躯，也就是使他那一部分无法表露的自我有了生命。他得到的满足是一种自由解放的快感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女人可以原谅男人对他的伤害，但是永远不能原谅他对她作出的牺牲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她以无限的耐心准备把我网罗住，捆住我的手脚。她要把我拉到她的那个水平上；她对我这个人一点儿也不关心，唯一想的是叫我依附于她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们继续活下去，谁也没有因为这个悲剧而活的更糟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命并没有什么价值，一切都是空虚的，没有意义的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他一动不动地站在我的面前，眼睛里闪着讥嘲的笑容。但是尽管她脸上是这种神情，一瞬间我好像还是看到了一个受折磨的、炽热的灵魂正在追逐某种远非血肉之躯所能想象的伟大的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们引起我一种无法分析的感情。他们诉说着一种语言无力表达的事。我猜想，斯特里科兰特在有形的事物上模模糊糊的看到某种精神意义，这种意义非常奇异，他只能用很不完善的符号把他表达出来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-100&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-100&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-100&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们每个人生在世界上都是孤独的。每个人都被囚禁在一座铁塔里，只能靠一些符号同别人传达自己的思想，而这些符号并没有共同的价值，因此他们的意义是模糊的，不确定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们非常可怜的想把自己心中的财富传送给别人，但是他们却没有接受这些财富的能力。因此我们只能孤独的行走，尽管身体互相依傍却并不在一起，既不了解别人也不能被别人所了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他根本不考虑真实状况，因为他要在一堆互不相关的偶然的现象下面寻找他自己感到意义重大的事物。他好像已经抓到了宇宙的灵魂，一定要把它表现出来不可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得你很像一个终生跋涉的香客，不停的寻找一座可能根本不存在的神庙。也许你寻找的真理同自由，在一个短暂的时间里你认为或许能在爱情中获得解脱。但你没能找到，你就开始恨她了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许一个人如果想要体会到生活中的浪漫激情就必须在某种程度上是一个演员；而要想跳出自身之外，则必须能够对自己的行动抱着一种既超然物外又沉浸于其中的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的灵魂追求的是另外一种东西。他的感情非常强烈，有时候欲念会把他抓住，逼得他纵情狂欢一阵，但是对这种剥夺了他宁静自持的本能他是非常厌恶的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活不过是一片混乱，充满了各种可笑的，龌龊的事情，它只能给人们提供笑料，但是他笑的时候却禁不住满心哀伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你觉得有一种人们并不了解的原始力量又让你厌恶，又深深的把你迷住。在这里，一切文明、体面已荡然无存，人们面对着的只是阴郁的现实，一种既热爱又悲哀的气氛笼罩着一切。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-101&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-101&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-101&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在出生的地方他们好像是过客。这种人在自己亲友中可能终生落落寡合，在他们唯一熟悉的环境里也始终孑然独处。说不定在他们内心深处仍然隐伏着多少世代前祖先的习性和癖好，叫这些彷徨者再回到他们祖先在远古就已离开的土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我看来，一个人因为看到另外一种生活方式更有重大的意义，只经过半小时的考虑就甘愿抛弃一生的事业前途，这才需要很强大的个性呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做自己想做的事，生活在自己喜爱的环境里，淡泊宁静、与世无争。这难道是糟蹋自己吗？与此相反，做一个著名的外科医生，年薪一万镑，娶一位美丽的妻子，就是成功吗？我想，这一切都取决于一个人如何看待生活的意义，取决于他认为对社会应尽什么义务，对自己有什么要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他就住在那里，不关心世界上的事，世界也把他完全遗忘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般人都不是他们想要做的那种人，而是他们不得不做的那种人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世人有些人渴望寻获真理，他们的要求非常强烈，为了达到这个目的，就是叫他们把生命的基础完全打翻，也在所不惜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们都是这样的，恐惧使人们变得残酷无情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你被一种无形的恐怖握在掌心，无法逃脱。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/47%E3%80%8A%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E4%BB%B7%E5%80%BC%E4%B8%8E%E6%84%8F%E4%B9%89%E3%80%8B%E5%A5%A5%E4%BC%8A%E8%82%AF/</guid>
            <title>《人生的价值与意义》奥伊肯</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/47%E3%80%8A%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E4%BB%B7%E5%80%BC%E4%B8%8E%E6%84%8F%E4%B9%89%E3%80%8B%E5%A5%A5%E4%BC%8A%E8%82%AF/</link>
            <category>人生哲学</category>
            <category>成长</category>
            <category>意义</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;有些信仰，它不但要求我们相信虚无东西，而且还要求我们在经验的范围内，承认与亲眼所见完全相反的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-61&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-61&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-61&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;宗教思想使人们相信，是它赋予的生活的价值和尊严，这种建立在某种假设之上的思想告诉人们，人的精神力量是由信仰来创造的，人们必须把一切兴趣都集中到它的上面，当人们对这种思想产生怀疑时，更是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们虽然脱离不了由神制定的规则和秩序，却仍要生活中构建一个独立的活动中心，作为生活的依赖。同时，还需要不断地完成整体所需，哪怕是最微小的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于上帝的精神力量的介入，人们从精神上摆脱了窘迫悲惨的困境，进入另一种生活。从精神层面获得的欣喜和满足，让善最终战胜恶有了保障。而人们生活的各种细节就必须遵守和服从这种崇尚的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时候世界无法提出一个人们可以为之奋斗的精神支柱，而宗教恰好填补了这种空白。它带来了激情和崇高，成为人类精神中必不可少的组成部分。所以它成为世人审判的标准。人们在这个世界上可以通过证明自己的能力，找到能够生存下去的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各种工作让他手足无措、种种问题也随之而来，关于灵魂救赎的问题被排挤掉生活的角落里，不再受人关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然宗教的形式仍然存在，但它已经失去了往日的辉煌与自信，蜕化为单纯的情感波动，这种情感波动不能也不可能给人们的生活带来真正的满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的世界充满了无尽的活力，却要依赖一个连它自身生存都难以解决的陌生世界，这是一件很荒谬的事情。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-62&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-62&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-62&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;宗教对人产生的激励作用，对愿景的建立，对人们追求完美和实现理想的鼓舞作用，有着无法抹煞的功绩。人们追求真理和幸福所付出的努力仍被他的标准所检验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们让精力全部倾注到这些事情上，完全被他所吸引，将生活的种种琐事置于一旁，专注于这个王国亲密接触。这样他的生活便不再需要除自身以外的其他目标，它在发展中找到了自身的价值，满足于成功之后带来的喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那样的时期里艺术创造了激情和喜悦，虚无世界又无可争辩地成了生活的中心，占据了人们的全部精力和激情，这是不可否认的事实。这种精神的创造同时也造就了人类不断超越自我的道德行为。但那个时代过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们可能始终在用一种很严厉的标准检验着品质的高低，可当这种挑战混乱人的内心时，人就会感到困惑和虚弱，低下的本性阻止着他们前进，此时他的信仰开始崩塌，不再认为可以实现自己的目标。尽管他也在进步，但内心深处的向往与渴望却无法满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他过分强调了宇宙盲目的必然性和人类生存的非理性，以及人类总体上对崇高理想目标的冷漠。其次，他灌输了人类能力有限，这些局限阻碍了我们直接参与世界的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它本身不在尝试新东西，只是占据和拥有那些原来的东西。没有了创造性，那么它就不得不退化，只剩下教化作用了。虽然教化的功能也可以是人类生活的重要组成部分而发挥作用，但他只能作为生活的一部分，而无法满足整体生活需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们被要求全身心的投入到一个精神世界里，并为它献身；人们被告诫要像别人一样无私的服从于这一命令。但从另一方面来说，同自然和社会的自我保护这些大目标相比，与人们日常的各种兴趣和热情相比，教化对精神的价值是较小的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;努力创造的新生活只会把我们引入歧途，它展现给我们的生活前景注定是一场虚幻。那些让我们怀抱的高远目标，往往适得其反，因失败带来的沮丧和质疑也更为强烈。生活赋予我们的愿景和希望，竟然是不管付出多大努力都无法实现的，这可能吗？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-63&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-63&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-63&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;但是，如果某一观念已经没落，而它还在严重的影响我们的生活的话，我们该怎么去应付这些主张和因这些造成的混乱呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们像个苍白的幽灵纠缠在生活周围，仍强大得可以摧毁我们在现实世界的幸福，却又不能给我们打开另一扇门，不能为我们提供合适的奋斗目标和生活存在的价值与意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的自身爱好必须在宇宙的规律面前谦卑的低头，必须付出更大的牺牲，因为虽然现实世界向我们展现了他的多样性，但人的内心却再萎缩，种种限制也会把它包裹得更紧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我们总是失望于旧观念中无法保证的诺言，难道就不能从中得到一些可以让我们快乐的理由吗？无论怎样、人类已经在全身心地寻找这个问题的答案了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新生活的核心就是工作，就是对一个对象按照人们的意愿去改造和重塑。这种行为从严格的意义来说是行不通的，在严格的现代理念里，除非我们精确地掌握重塑对象的法律和法则，并将其全部吸收和预悟，否则这个过程就无法顺利实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作似乎确实可以提供这种意义：它的组织结构可以使人们工作效率大大提高，最大程度提升了个体的贡献，促进了世界范围内的团结。每个时代，工作作为一项共同去完成的任务，可以有效地把每个个体组织起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在刚开始的时候，人们全身心的投入工作，虽然他的生活并不充实，但因为陶醉在取得成绩的幸福中，并不会对眼下的工作产生怀疑。然而随着工作的地位日趋重要，对劳动者越来越多的剥削，人们就不得不对它产生质疑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物质的成果和精神的讽求之间的矛盾越来越尖锐化。精神从来不会满足这样的成果，它必须回到内心的生活，内心的精神生活才是他最终的目的。与此相比，其他的东西都不那么重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神需要时间去安抚，而工作却挤掉了大量的时间，让生活忙忙碌碌，牺牲掉了休息，甚至连喘气的机会都没有。因此精神势必要把工作看成它的敌人，并拿起武器奋勇捍卫权利。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-64&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-64&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-64&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;现实世界对于精神来说，依旧是遥远和陌生的，尽管它是那样充满生机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们如今面对的，不是变化多端的时尚思潮。而是历史潮流不可抗拒的压力，它不属于任何时代或任何客体，也无关任何观点或任何倾向，过去的唯心论的解决方案已失去了确定性和直接性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过它我们有可能会找到一种生活的意义与价值，不必通过诉诸于另一个世界来完成，也没必要假设一个虚幻的王国，我们所追求的善也不需要去其他世界寻求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它呼吁我们把这种幻想从根基和生活的一切领域驱除掉，并按新思维模式去重建新生活。我们清楚地知道，这样的体系对于那些为生活所迫的人来说，具有怎样的召唤力和吸引力。这种尚在模糊中的体系成为一种信仰，符合人类的本性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们被置身于一种毫无关联的孤立状态，完全是按照自然规律的要求机械的生活。人与自然只有加法和弄列的联系，丝毫没有半点内在的联系。个体之间的为生存而进行的竞争，只是生物进化的程序，而生活本身就是由这种竞争构建的一个整体系统 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;系统里的个体谁也无法走出他的位置，因此人们的生活只有依赖，缺乏独立创新。体系没有给独创、独立和自由预留位置，对于任何发生的事，我们只能说，他发生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果生活缺少内在的一致性，仅靠外部刺激作出反应，一切仅靠外在的关系而适应不断改变的环境，缺少自由的能动性，那么，不仅对宗教来说是噩耗，对所有的道德和正义都是毁灭性的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艺术和科学所创造的一系列的感情和观念，都将变得冷漠、像人格、品质、气质这样的观念 都成了纯粹的空洞名词，就像宗教只是幻想和迷信的产物一样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-65&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-65&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-65&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在这种体系里，人虽然具有自然的天赋，但如果不迫使他努力，改变其生存条件，纠正谬误和幻想的话，他就只是一个人生的观察者，只是一个真实存在的影子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦人类取得了胜利，完成启蒙，他就又被放回到自然中应有的位置，很难看出他还有什么事情可以做。他内在的发展陷于停顿，所有的成就都归于自然，而与人的意志无关。就是我们最终努力的方向是消灭所有的精神生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有人以整理作为他的兴趣和欲望，那么他就不再是自然的碎片了。因为在追求真理和幸福进行的斗争中，他的生活就已经被卷入尖锐对立的漩涡，这是自然 — 借助于它缓慢而累积的行程 — 所不能理解和容许的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非我们的条件很低，或者我们的思想不纯洁，再就是我们通过窃取对手的论点，慢慢改变自己的立场，所有按照正常逻辑思考的人所得到的结论都是一样的，即自然主义不会给我们带来任何结果，他得到的只是失望和否定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于自然主义对幻想和迷信的极为强烈反对，才掩盖了他的自欺行为，他看不到自身体系的空洞和缺乏创造力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的思维在很大程度上人仍被感官世界所统治，而只要这种观念还存在，我们就无法摆脱自然秩序的束缚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为个体或种族的延续服务，而无法让我们摆脱自然的机械秩序的性质，不能使我们选择和开辟自己人生的新道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初人的智力只是用于保存自身和激烈斗争的武器，后来便不限于如此，它可能让人摆脱感官世界而独立存在，与感官世界并列对峙，并独立感官世界之外冷静地审视他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的思想不再受自然的限制，它可以站在自然之外独立思考，把自然作为一个问题来研究：人们体验着自然，并借此超越于自然之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果思想不能摆脱感官而是一直被它影响的话，就没有一切真正的文化，我们又如何知道它的存在呢？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-66&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-66&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-66&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;思想是一个快步行走的先锋。它动摇了以前生活的旧习，他所坚持的理念和原则，力图要把它的内心需求表达出来。它激发了现代运动的力量和激情，即为实现真理而斗争。甚至物质水平的提高和繁荣也是受它的各种思想原则的激励。他维持和控制着我们的全部感官世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然主义的信条告诉我们，我们全部的运动都有盲目的服从于这个物质世界：甚至科学都不能对它进行解释，而只能对它进行描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在纯粹自然里扮演的只是自然指定给他的角色。因此，作为一个有思维存在的个体，无法容忍把他自己当成一种简单的动物对待。他不能不比较、不能不反思、不能不质疑。而且，如果他的问题找不到解释，他就会感到羞耻。而思想既能寻找问题答案，又能缓和矛盾冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想之所以活动，是因为它有透彻和明了的需求，不管他忙于从破碎的言论中得出逻辑结论，还是忙于抵御各种矛盾，他都同时在关注自身的状态。那种完全依赖外部的生活，对它来说是肤浅的和不能容忍的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想一旦要求做是在的全部，一旦声称统治生活和拥有生活支配权时，它的局限性便暴露无遗 — 生活便成为形式的和虚幻的：思想虽然有能量构建复杂的形式，却无法赋予它们任何有生气的内涵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想扮演的不过是媒介的角色，将它的能动性释放、诱导它清晰地表现出来 /&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它本是起源于人的内心，现在就要反过来与人作对：他从自身的本性出发，制定出一些规范和路线让人们去遵守，强迫人们去努力工作和付出牺牲，它只管强调权力却对人们的感受和祸福冷漠无情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想的浪潮汹涌地朝他们涌来，推动着人们向前迈进，却把人们的舒适和安全当成无关紧要的附属品。思想源于人的内心，受控于直接经验，是人类的某些从属，现在却要反对他，把他当成一种纯粹的工具使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庞大的思想潮流席卷和支配着他们，像影子一样来来回回飘忽不定；他们全心的工作，只为了根本就实现不了的目标，事实上只是一种想象出来的而不是目所能及的目标，他们不过是宇宙过程中的工具。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-67&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-67&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-67&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;它利用他们有抛弃他们，它把自己的本质隐藏在神秘的黑暗中，好像是为了一个不可思议的目标发狂，由它引发的混乱让我们痛苦不堪。一句话，就像自然一贯表现的那样，思想丝毫不顾及我们的感受，那么，它怎么能够解决人生意义的课题呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想认为感官是初始的和卑劣的，感官则认为思想是微不足道和无效的。但是，我们并不能因此退缩，我们要追求幸福，不能停止这种寻找。事实上，它可能包含的心胸狭窄和卑劣的特征；但是在他的背后有着更有价值的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果人类听命于直接经验，就意味着人类将被一种存在的宇宙的过程所摆布，那么这种听命就无法让生活丰富和有意义，也无法确保自我价值的实现。我们只能拜倒在它的神秘而黑暗的必然性的祭坛上，但在当下的问题面前，他仍是个失败者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人对另一个世界的信心一旦被动摇，自然与思想便乘虚而入，把它作为一种工具使用，进而摧毁他的精神存在的基础，此时要想保存人生的意义与价值，唯一的途径就是：必须依赖生活的自给自足，并全心投入和促进这种生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们把所有的力量都集中在自己的本性上，这种生活，虽然让我们失去了很多东西，但是他除了缺陷以外，至少还有一个优点，就是它有一个明确的目标，向着这个目标去奋斗，我们就能找到自己的幸福，这便是现代主流思想所持有的观点，它的影响力渗透到了生活的各个方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一种生活，个体的主要职责就是改造外部环境和条件，调整社会交往和工作安排，以一切可能的方式推进整体的福利，然后个体就会得到幸福与舒适。就个体而言，无论是在他最内在的经验里，还是在梦想和渴望中，他都需要依赖整体，也就是他的环境的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二种生活，它主要在意的是个体生活不受干扰，增强自身的力量，摆脱一切对自身束缚，并能够帮助他，自由的独立发展这种诉求的趋势是强调可塑性和通人性二把恪守成规看成一种基本把一致性看成形式主义无论我们完全服从哪一种，我们的生活，都陷入让我们无法忍受的而失去生活的一切意义。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-68&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-68&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-68&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们通过全身心的工作，使合理的成为实在的，使实在的成为合理的。但是，为什么我，激励自己追求某种目标，并把自己的精神完全奉献给这种目标 – 如有需要，还要甘愿牺牲自己 – 而得到的结果和自己的利益没有直接联系呢？的确，即使作为一个共同体成员，我们果真能够在这种共同的利益中得到满足吗？富足、无忧无虑的生活、并不能使我们幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，如果一种文明以推动和促进人的直接利益为目标，它就势必会打上贫瘠和荒凉的烙印。这种文明不会使人的本性得到激励和提高；它甚至不会去努力争取效果。它只接受认可它的人。它只能利用和使用现有的能力，即使是在他最成功的时候，也只是附人类身上的衣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纯粹人本主义给人的生活带来如此多的问题和对立，要求人们付出巨大的劳动和牺牲，它不能使生活变得容易反倒使生活变得更加艰难。在一种相对简单的环境里实现无忧无虑的舒适状态，难道不比在高度文明的条件下更容易吗？如果人生的目标只是世俗的物质满足，文明就是一种致命的错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神的创造，无论他在何时何地以何种方式展现，只有在它的目的被全部接受和追求时，它才能成功；而在那些以社会为目的忙碌的文化中，它不过是作为一种为人类造福的工具存在，没有人会对它关心，使它沦为功利服务的奴隶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普遍意见更成了好恶的仲裁者，精神创造根本不能自发性的生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使拥有最自由制度的社会主义的文化，也不免要压制个性，把所有人的个性都降低到同一条水平线上。那些真正追求精神的艺术家，总是要求自己的作品具有一种永恒价值，追求一切独立于偶然性和变化之外价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当它自诩自己就是全部真理时，尽管它有令人炫目的伪装，仍掩盖不住它的匮乏而空虚的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们只能在自己的生存方式中生活，用主观的镜子反省内心的行为，虽然他们能够不断地得到暂时的满足，但也只是共生和继承在他们的孤立意识状态中。除非放弃个人主义，否则永远不能融合成一个整体。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-69&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-69&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-69&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;也许他能从全貌的变化和转换中得到一时之快，但最终会令他处于厌倦和餍足状态。人不能永远生活在主观世界里，因为他的生活范围并不完全局限于此，而是会远远超出这个范围，他必须思考超出他范围内的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它让生活停止在纯粹的个性上，自身的能力和情感被压制在偶然和有限存在的狭窄道路上，让我们每个人都承受他的特性的约束，而他并没有能力去挣脱这种局限。个人主义的生活以及它的多样性和智谋，有着难以形容的狭隘和贫乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会主义文化所指导的生活是关注外部条件，只顾重视外部而忽视了生活自身。个人主义文化偏重于生活自身，但因为他无法超越孤立状态和片刻时间，使我们不能拥有生活的整体，找不到他的内在性和内心世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富足的无畏吝啬、粉饰的自私，毫无意义的自我专注、不惜一切贪吝，无端的攻击、令人厌恶的虚伪、缺乏勇气的大话、对精神任务的冷漠、对个人利益的过分勤劳等。所有这一切都太过明显了，令人无法忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说宗教信仰让人得到的是一个看不见摸不着的世界的话，他至少还可以要求把这种信仰建立在一种积极的可能性上。因为它从不把感官经验和现实画等号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些信仰，它不但要求我们相信虚无东西，而且还要求我们在经验的范围内，承认与亲眼所见完全相反的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;切断与扩大的现实世界的联系，将自己封闭在一个小范围内，人的生存只能忍受在狭隘和卑下的小空间里，连他生命的本性也就此隐藏起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为人的本性被紧紧束缚和围困，不可能仅靠一句话的魔法就能使他的生活和命运得以更新。所以，他必须做出选择，要么与现实文化决裂，要么放弃追求内在本性的提升，放弃追求生命意义与价值这一希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们努力地想把精神生活建立在我们认为非常了解的东西上时，它却越来越远地离开了我们的生活。我们曾寄希望于建立一个统一的整体，那些相互对立、相互斗争的运动却让我们得到了与希望相反的结果，而且那些我们希望获益的地方却让我们损失更大。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-70&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-70&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-70&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;自然主义以冷漠的态度对待人们，将其视为无意识的机械的一部分，理智主义则认为人不过是思想进化过程中的容器、工具和机械。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些体系想现它的独特性，便会竭力和粗暴地排除一切补充给它带来的影响，这样就会越来越狭隘、不足和不可靠。就像精神特征中所常见的那样，表面的胜利越迅速将预示着内在的毁灭也越快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时而让人回到自身那个冰冷的世界里，时而又让人摆脱狭隘和愚昧的人际关系，置地到辽阔无边的宇宙中生活。找不到一处可以来的稳定的根基，没有一种合理的综合，没有一种生活可以补偿所遭受的困苦和烦恼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们追求确定性，却陷入了可怕的一团糟；我们寻找整体的人生，却得到了破碎地、对立的生活；我们渴望和谐和愉悦的生活，却看到生活中到处都是冲突、烦恼和忧愁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些早已无处容身的旧教条，混进了我们的新学说，对新学说的发展造成了毁灭性的后果，让我们的精神面临不诚实的威胁。有多少不切实际的言辞、虚假夸大的激情、博的人心的自欺与所谓的宗教复兴结合在了一起？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那样的环境里人们对人生的意义问题不会感兴趣，没有答案也不会失望。但是我们目前所处的绝对不是一个衰弱无力的时代，它的活力四射，驱赶着人们在进行着最紧张的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人因为内在生活的缺乏而积极投身到工作中和持续不断的运动里，试图用这种手段慰藉自己的心灵。但是，这种解决办法只能是暂时的，因为人的终极目的是完整的实现自我和感觉自我，并为这种完整性填实一种内容，而这项内容是单纯的工作无法提供的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人专心致志沿着和一切希望与感情又密切关系的道路，去努力探寻人类各种本性的满足。但在这条路上他们无法获得进步，哪怕是他们认为的进步，却消耗了他们过多的精力。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-71&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-71&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-71&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;没有共同的精神价值标准，一个人所认为的黄金，在另一个人看来则是铜币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每当讨论人生的重大问题时，因它固守肤浅的理论和对问题不负责任的否定，损害了人的自由创造力并由此造成了道德力量的损害。进而造成人的精神的混乱，在处理人生这种重大问题时变得草率，导致得到的结果与现状真正需求恰好相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的精神色盲，他只能看到他自己活动范围内的东西，其他的经验和印象–无论如何深刻–他都一概看不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活在这种环境中的人，没有精神直觉，像理性与自由、进步与发展、内在论与一元论之类的东西，他也能够充满热情地去对待，并能从这些纯粹的抽象中收获满足，但他不会用心去阐释这些理论或证明它们的合理性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的生活已陷入极大的矛盾和痛苦中，这种生活曾试图从直接那里得到最终的答案，但结果它的愿望落空了。现在，这种结果已经让我们意识到，我们必须做出选择：要么放弃理性，要么改变生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的本性身处便有这么一种渴望，这种渴望迫使我们由内心开始来探求生活的真谛，并使生活完全成为我们自己的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可见的世界拥有诸多的可能性，却不能满足人性中某种迫切的需求，即使倾其所能，也不能给生活以意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类必须尝试使用不同的方式，或多或少的同化世界，使其成为人类生活的一部分；也必须在其存在里找到一种精神解脱，摆脱狭隘的生活空间的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对自然的壮阔与冷漠，我们人类在这苍茫无限中显得极为微小和孤苦，社会生存环境又深陷群情激愤而精神匮乏的漩涡，人类由于自私，被表象局限以及放任不能自控的本能，从而导致他的道德低下；这一切世人皆见，无须回避。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝对不可能有一个大家所拥有的共同世界，决不能依赖于个人的经验，决不能有大家所共识的真理，在任何地方都能通用。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-72&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-72&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-72&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;正是我们在人生中发现和感悟到的东西，将决定我们最终的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在很多时候，我们对那些在生活中看不到的世界基本上一无所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一切的过程中，人们会有很多想象不到的新发现，新感悟，这些新发现不仅使人类感到足够的优越感，而且更能从中获得无比充实的人生体验，如同一次美妙无比的旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它所提出的真理，似乎根本不会受到人类的现实遭遇和变化的影响，更不受个体之间的差异和冲突的影响。它以一种极高的姿态声自称远远高于人的一切奇思妙想，并且能够控制和支配它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的精神生活其实是一种几乎虚无的东西，而我们对它的一切关注最终也会成为一种幻想，除非在其背后有一个足够强大的精神世界作为后盾支撑着，在那里能获得权力，以及使人信仰的证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类当然不仅仅只是演戏的舞台。我们人类的诸多行为，对于实在界的活动有着极为重要的作用，甚至有时候人类的活动可以左右一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦人的生活欲奋力摆脱其本性的时候，它便会被极大的不安所占据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切精神的努力，无论其当事者是否知晓、是否期望，都需要颠倒现存的状况，把支点转移到这同一个精神立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果没有自由，那我们的生活便变得一团糟，而生活也就不完全属于我们自己了，而是被自然或是命运支配着，它虽然在我们内部发生，但是却根本不是由我们决定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那些我们不怎么待见的东西竟然会吸引我们的全部精力，甚至变成了我们个人的责任问题，那么我们的生活便必然在令人气馁的矛盾中苦苦挣扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人之所以要劳动是因为他为了追求某种更高的精神生活，然而，不管这一点如何确实，它所才去的精确形式却只能由他自己的努力所决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀疑总是会不时地对那些基础发动袭击，甚至会降其主要意义搅得一团糟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有太多束缚或者不尽准确，那么，我们就可以想尽各种办法去挣破束缚，从而努力达到我们想要的生活，我们的人生也会得到更大的释放。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-73&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-73&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-73&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;无论精神世界有多么大的提高，也不把它作为其他生命界的附属品，它自己必须是有生命的，是独立的，完全属于自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从此只能屈服于结果的计划，反对强烈的精神紧张。它称为功利最顺从的奴仆，完全适应了功利的要求，如此一来，便会将一切内在性毁灭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果高等行为与低等行为成了一种混合体，如果人格与个性等要素没有什么奇特的性质，而只是扩大的自然行动，那么，这种运动就根本没有刷新的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是人性所能达到的纯粹精神，也是不可能永远存在的，倘若一经停滞，就必然会堕落，会陷入自然利益的领域而遭蒙混合不成形的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们曾做过无数的白费精力的努力，这些努力虽然看起来是极其纷繁的，然而彼此必经有密切的关系。而对于努力付出的人，实际上也是有很确实的益处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神生活宣称他所提供的内容是永远真实而显赫的，而至于人的事业，是时而发达，时而低落。无论是人的生活，还是生活所要求的，它们都是变化无常的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一切旧的东西，在新的光明之下都将被重新解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在最初工作的时候，只是简单地为了满足我们重在的需要，如果我们要求为所付出的劳动而获得报酬时，任何人也不能责备我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作本身会使我们自身变得更加可贵，因为它建立了一种能够地址工作者突发异想的精神联系，它使我们能够承认更大的困难甚至牺牲，它变成了我们不断取得进步的莫大力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共同的生活经验造成了一种共同的善恶标准，一种共同的目标，一个共同的利益范围，使个人的地位渐渐变得坚固，同时又能将个人的自私限制起来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-74&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-74&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-74&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那些以往时代称之为不朽的东西不管我们如何固执的等待，并试图把它们所划的界限尊为普通规律，试图在不同的时期找出一条同样的界限，并区分哪些是该时代的产物，哪些是不受时间影响，是世界历史上所有时代共通的内容。如此这般历史便以一个精神世界的状态呈现出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们通过努力获得的不过是当下的快乐与成就。不过，如果仅仅满足于此，不再从精神生活上努力，使精神生活更加丰富的话，那之前的努力也就没什么意义了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场革命所带来的成效，是让我们有可能用永恒价值对抗即时的现在，这些永恒价值包括所有时代和人类一切恒久的东西。这样便有了一个用时间评价一切的可行性标准，凡是与这个标准相抵触或相违背的都被判定为不能产生持久性影响的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种更深层的实在在支撑和激励着自然，如果没有它的存在，自然获得她所达到的一切是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神生活的存在总是以一种不能真正适合它的方式体现，所以它永远无法摆脱矛盾，它只能在这种充满对立的环境里展现自己，这种环境成了我们的束缚，令我们无法逃离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人类的经验里最初认识到精神的无限性和它的深不可测，但我们被束缚在尘世的生活里，它无法自由地得到全面展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然我行我素，不顾一切精神的抱负，命运却从不区分善恶：我们无比期待着的，却根本没法看到任何公正的秩序和爱的王国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是在完全属于人的范围里，精神生活也没有一点儿稳定的地位和可靠的主权，而是被人滥用了，被人作为私人利益或党派利益的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;秘密不仅没有被解开，却反而被掩藏在更深的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们仅仅只是按照世界对我们的呈现来看待我们自己，并且只是按照世界所能承认的程度评价我们的生活，如此一来，那怀疑一定会获得胜利：如果按原貌判断事物，那肯定会从内在上将我们一切生机勃勃的冲动全部摧毁。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-75&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-75&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-75&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;其实我们所亲眼目睹甚至亲身经历的自我实现的劳动便是实在本身，而且，也正是由于在这一自我发现的劳动过程中，实在确立了它自己的信仰基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们的生活不是那么空洞与虚弱，怀疑便根本不会使我们变得消沉。从现在看来，只有一件事能使我们摆脱它们的压力，那就是内心生活的更新和重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们所构想和辩护的精神生活，不只是我们存在的一部分，也是当我们感到厌倦和辛劳时，可以全身而退的避难之所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若我们整个尘世的存在只是一个片段，那么我们就不要指望它会澄清一切疑团，这不仅是不明智的，而且还会有许多毫无意义的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始被我们看做障碍的东西，到后来却有可能被证明是一种有益的助力。我们很多时候对生活的否认，常常仅仅是因为我们用一种错误的评价标准去评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一种内在的稳定和进步，一种性格的深化才是真正重要的事，那么我们对生活所带来的结果所做的判断确实可能不同于现在，我们甚至可能会开始重视曾经看来似乎毫无意义的冲突或可耻的穷困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表面上合情合理的东西是多么容易转向它的相反面，因此，对于在这方面所取得的成功，我们仍然会感到非常不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毫无疑问，我们一生中所从事的工作不会是毫无价值的，其最有意义的不会只是我们从事的各种活动本身，而是由此而获得的精神生活的满足，这才是最宝贵的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有当人类生活去努力探究它自己的力量时，才有可能寻找到答案，真正有意义的启示是只能从生活本身的教导和经验中得来，而不可能从外部得来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的生活住线路必定不是美好的享受，而是要一直不停的运动，甚至是折腾。事实上，从长久的历史经验来看，我们人类的一切精神生活必定总是蕴含着某种斗争的因素。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-76&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-76&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-76&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;正是当他把精神生活看做他自己生活的全部时，他才会意识到一个内在的精神世界，它即是无限的、又是他真正的自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在它们背后支持其发展的，是大全的基本的生活，一旦离开了这一生活，它们便会马上表现出这样的趋势，丧失掉它们的精神生活，沦为世俗精神的牺牲品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果仅仅只是迷恋于感官世界的需要，那么人类生活就根本不值一提。如果我们人类的幸福是指满足的话，它不会是因为我们的全部工作而离我们更近一点，相反，它会比以前更远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论其外部过程可能多么平静，它仍涉及一个重大决策。这个选择当然不是在瞬间就可以完成的，而是要用整个的一生努力去完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的生活绝对不是空洞表面的游戏，而是在它当中有极其重要的事情正在发生，这运动与我们休戚相关，我们完全能够预测出它的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不存在任何完美的成就，一切都在创造之中。我们看不到终点，而只看到走向终点的道路。光辉的顶点尚未到达，细致入微的改进还在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们看到了一片纷乱错杂，看到了我们无休止的奔波追逐，甚至不顾尊严虚伪的抬高自己，自负而强烈地推行着自己的主张，对其他人的要求大加干涉甚至反对；我们已经迷失了，本来无比简单的生活却被异己而非自己的兴趣所占据，这可真是毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们带着他自己的喜恶，伪装成善与恶，真与假的最高仲裁者，因此，努力的主要目标是赢得社会的赞赏与尊重，说白了，其实是活在别人的世界里，这可真是可悲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许在纯粹人本主义文化之外，还有某种更高的文化形式，也或者，生活对我们来说，没有任何意义和价值。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-77&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-77&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-77&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们坚决反对轻率地把人格用作口号和医治一切时代邪恶的所谓的灵丹妙药的不正常倾向，因为众所周知，首先人格需要赋予其一个充实的内容（至少在表面上），以及一个更加广泛的背景，否则，一切都是空谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过那么多努力的收集、编纂、研究和重构，我们整个文化变得乱糟糟的。它把伟大、渺小，生机勃勃与死气沉沉混到了一起。它没办法区分短暂与永恒，不能在那无垠的历史遗产中去发现简单的指导原则，所以它也就不可能把我们的努力引向一个较为确定的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在所处的时代存在许多非常重大的问题。我们越是多地把他们连在一起，我们便越感到清楚，为了使他们得到更好的解决，我们必须像前面一直强调的那样，求助于一种独立的精神性，一种形成其自己的世界的精神生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时代是一个充满争端的时代（事实上，又有哪个时代不是呢），它的重要意义很难否认，对于那些想从生活中赢得意义的人们来说，毫无疑问这也是一个充满无限机会的时代。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/51%E3%80%8A%E6%9D%82%E8%8D%89%E4%B8%9B%E7%94%9F%E7%9A%84%E8%84%91%E8%A2%8B%E3%80%8B%E5%8D%95%E4%BA%BA%E5%85%84%E5%BC%9F/</guid>
            <title>《杂草丛生的脑袋》单人兄弟</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/51%E3%80%8A%E6%9D%82%E8%8D%89%E4%B8%9B%E7%94%9F%E7%9A%84%E8%84%91%E8%A2%8B%E3%80%8B%E5%8D%95%E4%BA%BA%E5%85%84%E5%BC%9F/</link>
            <category>人生哲学</category>
            <category>成长</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;人的本质就在于他的意志有所追求，一个追求满足了又重新追求，如此永远不息。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-88&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-88&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-88&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你走了很远，却从来没有走出的地方，就是你的原点；你走了很久，却始终没有走到的地方，也是你的原点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哲学就是把简单的搞复杂，复杂的搞简单；把不存在的说得活灵活现，把实实在在的说得虚无缥缈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事物的存在或发生，仅存在于我们的意识中，且只有为意识而存在，人的意识素质是人的最重要的是事物。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-89&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-89&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-89&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个具有理智的、在完全孤独的时候，沉浸于自己的思想之中，其乐也无穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人都是被困乏鞭策着过一辈子，不让他们有深思机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具有常乐的特殊个性人士，他拥有高度的理智，别人所追求的那些快乐，对他来说是多余的，甚至是一种负担和困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被记录在纸上的思想，不过是像在沙上行走者的足迹而已，我们也许能看到他所走过的路径；如果我们想要知道他在路上看见些什么，则必须用我们自己的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的哲学家，他的疑难是从观察世界产生的，冒牌哲学家则是相反，他的疑难是从一本书中，从一个现成的体系中产生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切伪装的假情假意都是思索的产物，但是不能继续持久而不露破绽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会的每一角落都充斥着令人心惊肉跳和毫无目的的噪音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何人之所以是他，是因为他的认识然后才成为他的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空虚无聊不是一件可以轻视的灾害，到了最后它会在人的脸上画出那个人所遇到的真正的绝望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苦恼和死亡是联结在一起的，他们制造了一条迷路，虽说人们希望离开它，但却相当困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真理几乎经常是从后门溜进来的，因为它是由于偶然从某一附带情况中产生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们常易忘记自己过去的快乐经验，对于痛苦的遭遇，却很少有人能磨灭，这就证明了人在本性上原是与痛苦同在的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切痛苦始终不是别的什么，而且未曾满足和被阻挠的欲求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们除了限于真正的 “直观感觉 “的东西之外，其他方面的毫无所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使最美好的思想，如果不及时把它写下，恐怕就此一去不回头，想找也找不到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人是欲望的复合物，是很不容易满足的，即使得到满足，那也仅能给予没有痛苦的状态，但却带来更多的烦恼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡在神志健全的场合，使良心感到负担的是人的所作所为，而不是愿望和想念，只有我们的所作所为才把一面反映我们意志的镜子高举在我们面前。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-90&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-90&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-90&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;意志自身在本质上是没有一切目的，一切止境地，它是一个无穷追剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢侮辱别人，当然不是坏品质。但也许比这个更坏的，是喜欢被别人侮辱，或习惯被别人侮辱，或是看着有人被侮辱，却装着什么也没看见的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伟人的价值，不在他的名声，而是造成他获得名声的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欲望无所谓好坏，欲望之手牵引我们抵达那些没有欲望就无法抵达的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财富在很多时候是以掠夺别人的幸福为前提的，正如有人所言，在每一笔巨额财富后面都是罪恶累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身份与财富对于许多人来说，都是一个沉重的，无法放下的包袱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的最高、永恒和幸福的快乐实是他的心灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不能幻想攥着那把并不存在、虚拟的道德尺度去四处丈量别人，因为那是上帝的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;羡妒在人与人之间，建立一道坚厚的墙；同情则使这道墙变松，变薄；有时候，甚至彻底把它推倒，于是，自我与非我之间的区别便消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实对于绝大多数普通人而言，他们活着的理由就是不想死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欺世盗名者大有人在，他们看重的不是名声本身，而是名声所能带给他们的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每逢有杰出的事件出现，不论是哪一方面的杰出，伪君子和一帮大众都会联合起来排斥甚至压制他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸灾乐祸所带来的笑骂，简直是来自地狱的笑声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嫉妒别人失去自己无法拥有的东西，正是幸灾乐祸的源泉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何人都无权把自己捧出来充当一个纯粹道德的审判员和报报复者；而以自己加于人的痛苦来找别人的过失算账，也就是责成别人的过失而忏悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有别的事情能比读古人的名著更能给我们精神上的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级的精神文化，往往会使我们渐渐的达到另外一种境地，从此可不必再依赖他人，以寻求乐趣，书中自有无穷之乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数时间多数人的思考，其实都是毫无意义的胡思乱想而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们读书时，是别人在代替我们思想，我们只不过重复他的思想活动的过程而已。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-91&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-91&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-91&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;读书是意味着利用别人的头脑来取代自己的头脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们如不为获得某种东西而努力，或是不埋头于学术性的研究，是不能赖以生存的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凭苦读的帮助你可以提升自己于一般仅有知其所见的大众之上，而获得只有博学的苦役方可接近的隐蔽所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的乐趣其实往往在于对事物的一知半解，有时完全认识会让事物变得索然乏味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让好端端的一套理论和学说变得混乱不堪、自相矛盾的恰恰是那些自以为是的所谓理论工作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般的 “书籍哲学家”，如同历史的研究者；自己思考的人，犹如事实的目击者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓 “学者” 是指哪些成天研究书本的人，思想家、发明家、天才以及其他人人类的 “恩人”，则是直接去读 “宇宙万物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不必读太多的书，如若不然，精神习惯于代用物，将会忘却事物本身；总是踏着人家已经开拓的道路，而忘却行走自己的思考道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些发自内心深处的作品，只能在粗制滥造和盲目起哄的喧嚣中沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的生活样式，也是就像一幅油画，从近看，看不出所以然来，要欣赏他的美，就非站远一点不可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这世上存在着一群奇怪的人，他们的悲伤只是来自别人兴奋的时候，而他们的兴奋则往往是在看到别人遭遇不幸的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱好悲剧的心理，有时就只是一种恻隐之心的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过 “艺术品”，天才把他所掌握的理念传达于人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有真理，任何艺术的美都将不能存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他迫切需要没有烦扰的自由，他欢迎寂寞，闲暇是他最大的幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们创作出来的作品没有任何实利目的的副产品，更不能拿实用标准来衡量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智慧对于性格的作用，犹若一个人穿上与平日完全不相同的服装，戴上假发或胡须而改变人的外观 一般。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-92&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-92&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-92&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一出更大的范围里的皇帝的新衣，正在世界范围内公演着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个有智慧或天才人物，只要他他所处的地位不能高傲而大胆地蔑视这个世界时，如果他不为自己的存在求恕的话，便无法为这个世界所容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他们面对自己无限膨胀的欲望时，思维和理性，不是缺席就是弃权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个痴呆的人看不出貌似互不相关而事实上是串通行动的人们，所以他很容易陷入别人布置的疑阵和阴谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷同的生活，雷同的人沉浸在雷同的世界中模仿着、雷同着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如你有根据怀疑一个人正在告诉你的谎言，那么你要装出你相信他所说的每一个字，这就会给他继续说下去的勇气，他将会更热情于他的主张，直到最后使自己自相矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情是盲目的，陷入情网的男人，虽明知意中人的气质或性格，都有使他能以忍耐缺点，甚至会给他带来痛苦和不幸，却仍不肯稍改初衷、一意孤行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人要获得独立自主地闲暇，必须自愿节制欲望，随时养神养性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不得不在意志强大的驱动下，克制自己的本能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类幸福有两种敌人：痛苦与厌倦。进一步说，即使我们幸运地远离了痛苦，我们便靠近厌倦；若远离了厌倦，便又靠近了痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们只对结果感兴趣，至于所谓的过程，对他们来说不过是些可有可无的软东西。他们要的是那些看得见、摸得着的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;承认自身的局限在任何时候都不多余。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别人的想法，并不能影响我们获得的幸福，可是我们中的很多人过分重视他人对自己的看法，真是多余。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般人厌倦空闲，总需要为着什么目的而努力、忙碌，若是连幻想或勉强的目标–诸如游戏、消遣和各种嗜好都找不到，闲暇就会成为负担了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们没有选择干什么的自由，我们只有选择不干什么或者什么都不干的自由的生存状态。那些把闲暇当成负担的人，并不知道什么叫做真正的自由。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-93&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-93&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-93&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;使我们幸福或不幸福的，并非客观事件，而那些事件给予我们的影响，和我们对他的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麻药的作用是有限的，时间一过你又会疼痛起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别人是寄存我们真正幸福的最坏之所，也许可能寄存想象的幸福在他身上，但真正的幸福必须存在自己之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任谁也不幸福，人生只是追求通常想象上的幸福，而且能达目的的绝少，纵能达到也将立刻赶到” 目的错误 “的失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的本质就在于他的意志有所追求，一个追求满足了又重新追求，如此永远不息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平庸是最为可怕的。要么是悲壮的死，要么是滑稽的活。至少是主角，怕就怕不死不活的一直当观众，最多也只能演个配角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在生活中，只有放弃一切不相干的要求，对一切个别的东西弃权才能真正严肃的幸运的追求任何一个一定要企图，不管所追求的是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都是可怜的演员，对自己的命运充满着渴望和焦虑。这些演员时常不能满足于自己所扮演的那个角色，于是，我们看到这个舞台上总是乌烟瘴气，混乱不堪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我决绝不后悔我所欲求过的；但很可能后悔我所做过的，因为我可以是被错误的概念所诱导而做出了什么与我意志不相符合的事，而在事后有了较正确的认识时，看透这一点就是懊悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多时候自己处于事物之中，被事物的表面现象给迷惑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我多想离开长久受人注视的生活，不要再时时刻刻顾虑到他们的评语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们用不着抱怨世俗目的地低下，因为不管人们说什么，他们却统治着世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人生的广泛细节中，有时我们也得扮演愚蠢的喜剧角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活就像是在一个题目上发挥不同的内容而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从愿望到满足又到新的愿望这一不停的过程，如果辗转快，就叫做幸福；慢，那就叫做痛苦。如果陷于停顿，那就表现为可怕的，使生命僵化的空虚无聊，表现为致命的苦闷。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-94&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-94&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-94&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;纵观个体一生，若只就其最显著的特征来看。通常他是一个悲剧，但若仔细观察其细节，则又带有喜剧的性质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然我们所追求的目的最终都指向墓地，那么我们在路上多呆个几天或者多演一场戏，多吃两顿饭，多做几次爱又有什么价值和意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们要找到一个可靠的指南针来指导我们的人生，最有用的方法，无过于把自己看成置身在赎罪的世界中，这个世界是一种要处罚人的殖民地。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/70%E3%80%8A%E8%A2%AB%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94%E3%80%8B%E5%B2%B8%E8%A7%81%E4%B8%80%E9%83%8E/</guid>
            <title>《被讨厌的勇气》岸见一郎</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/70%E3%80%8A%E8%A2%AB%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94%E3%80%8B%E5%B2%B8%E8%A7%81%E4%B8%80%E9%83%8E/</link>
            <category>人生哲学</category>
            <category>成长</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;重要的不是被给予了什么， 而是如何去利用被给予的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;x-1&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#x-1&#34;&gt;#&lt;/a&gt; x-1&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;如果是在宗教盛行的时代，人们也还有救。那时，神的旨意就是真理、 就是世界、就是一切，只要遵从神的旨意，需要思考的课题也就很少。但现在宗教 失去了力量，人们对神的信仰也趋于形式化。没有任何可以信赖的东西，人人都充满了不安和猜忌，大家都只为自己而活，这就是所谓的现代社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人并不是住在客观的世界，而是住在自己营造的主观世界里。你所看到 的世界不同于我所看到的世界，而且恐怕是不可能与任何人共有的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许你是在透过墨镜看世界，这样看到的世界理所当然就会变 暗。如果真是如此，你需要做的是摘掉墨镜，而不是感叹世界的黑暗。摘掉墨镜之后看到的世界也许会太过耀眼，而使你禁不住闭上眼睛。或许你又会想念墨镜。即便如此，你依然能够摘掉墨镜吗？你能正视这个世界吗？你有这种” 勇气 “吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他很希望到外面去，如果可以的话还想要像正常人一样拥有份工作。他 “很想 改变” 目前的自己。作为朋友我可以担保他是一位非常认真并且对社会有用的男 人。但是，他非常害怕到房间外面去。只要踏出房间一步马上就会心悸不已、手脚发抖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一味地关注过去的原因，企图仅仅靠原因去解释事物，那就会陷入 “决定论”。也就是说，最终会得出这样的结论：我们的现在甚至末来全部都由过去的事情所决定，而且根本无法改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何经历本身并不是成功或者失败的原因。我们并非因为自身经历中的刺激 —— 所谓的心理创伤 —— 而痛苦，事实上我们会从经历中发现符合自己目的的因素。决定我们自身的不是过去的经历，而是我们自己赋予经历的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键是经历本身不会决定什么。我 们给过去的经历 “赋予了什么样的意义”，这直接决定了我们的生活。人生不是由 别人赋予的，而是由自己选择的，是自己选择自己如何生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他心有不满，而且也并不幸福。但是，他的确是按照 “目的” 而采取的行动。不仅仅是他，我们大家都是在为了某种 “目的” 而活着。这就是目的论。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;x-2&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#x-2&#34;&gt;#&lt;/a&gt; x-2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;所谓愤怒其实只是可放可收的一种 “手段” 而已。 它既可以在接电话的瞬间巧妙地收起，也可以在挂断电话之后再次释放出来。那位母亲并不是因为怒不可遏而大发雷霆，她只不过是为了用高声震慑住女儿，进而使其听自己的话才采用了愤怒这种感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说问题不在于 “发生了什么”，而在于 “如何诠释”。我们不可能乘坐时光机器回到过去，也不可能让时针倒转。 如果你成了原因论的信徒，那就会在过去的束缚之下永远无法获得幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么那么急于得到答案呢？答案不应该是从别人那里得到，而应该是自己亲自找出来。从别人那里得到的答案只不过是对症疗法而己，没有什么价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，的确如此！我承认我很讨厌自己！讨厌像现在这样与先生您讨 论落伍哲学的自己！也讨厌不得不这样做的自己！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要的不是被给予了什么， 而是如何去利用被给予的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在你感觉不到幸福。有时还会觉得活得很痛苦，甚至想要变成别人。但是，现在的你之所以不幸正是因为你自己亲手选择了 “不幸”，而不是因为生来就不幸。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某人如何看 “世界”，又如何看 “自己”，把这些 “赋予意义的方 式” 汇集起来的概念就可以理解为生活方式。从狭义上来讲可以理解为性格：从广 义上来说，这个词甚至包含了某人的世界观或人生观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，他是想通过不去比赛这一方式来保留一种 “如果做的话我也可以” 的可能性，即不愿出去被人评价，更不愿去面对因作品拙劣而落选的现实。他只想活在 “只要有时间我也可以、只要环境具备我也能写、自己有这种才能” 之类的可能性中。或许再过 5 年或者 10 年， 他又会开始使用 “已经不再年轻” 或 者 “也已经有了家庭” 之类的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该去做 —— 这一简单的课题摆在面前，但却不断地扯出各种 “不能做的理由”，你难道不认为这是一种很痛苦的生活方式吗？梦想着做小说家的他，正是 “自己” 把人生变得复杂继而难以获得幸福。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;x-3&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#x-3&#34;&gt;#&lt;/a&gt; x-3&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;无论之前的人生发生过什么， 都对今后的人生如何度过没有影响。决定自己人生的是活在 “此时此刻” 的你自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，只要有脸红恐惧症存在，她就可以用 “我之所以不能和他交往都是因为这个脸红恐惧症” 这样的想法来进行自我逃避，如此便可以不必鼓起告白的勇气或 者即使被拒绝也可以说服自己；而且，最终也可以抱着 “如果治好了脸红恐惧症我 也可以……” 之类的想法活在幻想之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你为什么讨厌自己呢？为什么只盯着缺点就是不肯去喜欢自己呢？ 那是因为你太害怕被他人讨厌、害怕在人际关系中受伤。就像有脸红恐惧症的她害怕被男性拒绝一样，你也很害怕被他人否定。 害怕被别人轻视或拒绝、害怕心灵受伤。你认为与其陷入那种窘境倒还不如一开始 就不与任何人有关联。也就是说，你的 “目的” 是 “避免在与他人的关系中受伤”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要想消除烦恼，只有一个人在宇宙中生存”。但是，那种事情根本就无法做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果只有一个人活在宇宙中的话，恐怕连孤独这个概念都不会存在。既不需要语言，也不需要逻辑和常识（共通感觉）。但是，这种事情根本不可能发生。即使是在无人岛上生活，也会想到遥远的海对岸的 “某人”；即使在一个人的夜晚，也会侧耳静听某人 睡眠中的呼吸声。只要在某个地方存在着那个某人，孤独就会袭来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你由于太惧怕人际关系所以才会变得讨厌自己，你是在通过自我厌弃来逃避人际关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在报纸上看到同龄人活跃的姿态时，我就会感到极其自卑。生活 在同一时代的人那么活跃，而自己究竟在做什么呢；或者是看到朋友过得幸福，不是想要祝福而是心生嫉妒或者非常焦躁。当然，我也不喜欢自己这张满是粉刺的脸，对于学历、职业以及年收入等社会境况也抱有强烈的自卑感。哎呀，总之就是哪里都很自卑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题在于你如何去面对这种社会现实。如果抱着 “我因为学历低所以无法成功” 之类的想法，那就不是 “不能成功” 而是 “不想成功” 了。害怕向前迈进或者是不想真正地努力。不愿意为了改变自我而牺牲目前所享受的乐趣 —— 比如玩乐或休闲时间。也就是拿不出改变生活方式 的 “勇气”，即使有些不满或者不自由，也还是更愿意维持现状。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;x-4&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#x-4&#34;&gt;#&lt;/a&gt; x-4&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;借助权势的力量来抬高自己的人终究是活在他人的价值观和人生 之中。这是必须重点强调的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健全的自卑感不是来自与别人的比较，而是来自与 “理想的自己” 的比较。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是走在前面还是走在后面都没有关系，我们都走在一个并不 存在纵轴的水平面上，我们不断向前迈进并不是为了与谁竞争。价值在于不断超越自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个人已经下定决心要找机会” 结束这种关系 “，继而正在搜集结束关系的材料，所以才会那样感觉。对方其实没有任何改变，只是自己的” 目的 “变了而已。人就是这么任性而自私的生物，一旦产生这种想法，无论怎样都能发现对方的缺点。即使对方是圣人君子一样的人物，也能够轻而易举地找到对方值得讨厌的理由。正因为如此，世界才随时可能变成危险的所在，人们也就有可能把所有他人都看成” 敌人 “。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，我对你的过去一无所知，有关你父母和你哥哥的事情我也一无所知。不过，我只知道一点。决定你的生活方式（人生状态）的不是其他任何人，而是你自己这一事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不是为了满足别人的期待而活着，我也不是为了满足别人的期待而活 着。我们没必要去满足别人的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一味寻求别人的认可、在意别人的评价，那最终就会活在别人的人生中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切人际关系矛盾都起因于对别人的课题妄加干涉，或者自己 的课题被别人妄加干涉。只要能够进行课题分离，人际关系就会发生巨大改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若无视本人的意愿而强迫 其 “改变”，那结果只会是日后产生更加强烈的反作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;干涉甚至担负起别人的课题这会让自己的人生沉重而痛苦。如果你正在为自己的人生而苦恼 —— 这种苦恼源于人际关系 —— 那首先请弄清楚 “这不是自己的课题” 这一界限；然后，请丢开别人的课题。这是减轻人生负担，使其变得简单的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;x-5&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#x-5&#34;&gt;#&lt;/a&gt; x-5&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;关于自己的人生你能够做的就只有 “选择自己认为最好的道路”。另一方面，别人如何评价你的选择，那是别人的课题，你根本无法左右。我只需要诚实面对自己的人生，做自己应该做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果人际关系中有 “回报思想” 存在，那就会产生 “因为我为你做了这些，所以你就应该给予相应回报” 这样的想法。当然，这是一种与课题分离相悖的思想。我们既不可以寻求回报，也不可以受其束缚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照别人的期待生活会比较轻松，因为那是把自己的人生托付给了别人，比如走在父母铺好的轨道上。尽管这里也会有各种不满，但只要还在轨道了走着就不会迷路。但是，如果要自己决定自己的道路，那就有可能会迷路，甚至也会面临着 “该如何生存” 这样的难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不畏惧被人讨厌而是勇往直前，不随波逐流而是激流勇进，这才是对人而言的自由。比起别人如何看自己，我更关心自己过得如何。也就是想要自由地生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是你还是我，我们都不是世界的中心，必须用自己的脚主动迈出一步去面对人际关系课题；不是考虑” 这个人会给我什么 “，而是要必须思考一下” 我能给这个人什么 “。这就是对共同体的参与和融入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闷在自己房间里就好比停留在杯子里躲在一个小小的避难所里一样。即使能够临时避雨，但暴风雨却不会停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在看待他人的时候，往往会先任意虚构一个” 对自己来说理想的形象 “，然后再像做减法一样地去评价。例如，父母全都希望自己的孩子学习、运动样样满分，然后上好大学、进大公司。如果跟这种 —— 根本不存在的 —— 理想的孩子形象相比，就会对自己的孩子产 生种种不满。从理想形象的 100 分中一点一点地扣分。这正是” 评价 “的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝，请赐予我平静，去接受我无法改变的：给予我勇气，去改变我能改变的；赐我智慧，分辨这两者的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你现在一味地担心 “被背叛”，也只关注因此受到的伤痛。但是，如果不敢去信赖别人，那最终就会与任何人都建立不了深厚的关系。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;x-6&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#x-6&#34;&gt;#&lt;/a&gt; x-6&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;所有的人生都不是终结 “在路上”，只要跳着舞的 “此时此刻” 充实就已经足够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在舞蹈中，跳舞本身就是目的，最终会跳到哪里谁都不知道。当然，作为跳的结果最终会到达某个地方。因为一直在跳动所以不会停在原地。但是，并不存在目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨出家门的那一瞬间，“旅行” 已经开始，朝着目的地出发途中的每一个瞬间都是旅行。当然，即使因为某些事情而没能够到达金字塔，那也并非没有旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生是连续的刹那，根本不存在过去和未来。你是想要通过关注过去或未来为自己寻找免罪符。过去发生了什么与你的 “此时此刻” 没有任何关系，未来会如何也不是 “此时此刻” 要考虑的问题。假如认真地活在 “此时此刻”，那就根木不会说出那样的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要在拖延人生，我们就会无所进展，只能每天过着枯燥乏味的单调生活。因为在这种情况下，人就会认为 “此时此刻” 只是准备阶段和忍耐阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你还有我，即使生命终结于 “此时此刻”，那也并不足以称为不幸。无论是 20 岁终结的人生还是 90 岁终结的人生，全都是完结的、幸福的人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生中最大的谎言就是不活在 “此时此刻”。纠结过去、关注未来，把微弱而模糊的光打向人生整体，自认为看到了些什么。你之前就一直忽略 “此时此刻”，只关注根本不存在的过去和未来。对自己的人生和无可替代的刹那撒了一个大大的谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生没有普遍性的意义。但是，你可以赋予这样的人生以意义，而能够赋予你的人生以意义的只有你自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;必须有人开始。即使别人不合作，那也与你无关。我的意见就是这样。应该由你开始，不用去考虑别人是否合作。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
