<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>X_T • Posts by &#34;世界名著&#34; category</title>
        <link>https://n1h1l157.github.io</link>
        <description>人生如逆旅，我亦是行人</description>
        <language>zh-CN</language>
        <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
        <category>ENFJ</category>
        <category>ENTP</category>
        <category>ENTJ</category>
        <category>ENFP</category>
        <category>ESFJ</category>
        <category>ESFP</category>
        <category>ESTJ</category>
        <category>ESTP</category>
        <category>INFP</category>
        <category>INFJ</category>
        <category>INTP</category>
        <category>INTJ</category>
        <category>ISFJ</category>
        <category>ISFP</category>
        <category>ISTJ</category>
        <category>MBTI</category>
        <category>ISTP</category>
        <category>渗透测试</category>
        <category>心理测试</category>
        <category>Linux</category>
        <category>Trojan</category>
        <category>信息安全网址</category>
        <category>生命</category>
        <category>人生</category>
        <category>命运</category>
        <category>成长</category>
        <category>神学</category>
        <category>人生哲学</category>
        <category>意义</category>
        <category>历史</category>
        <category>社会</category>
        <category>爱情</category>
        <category>人性</category>
        <category>道德</category>
        <category>VULNHUB 1-10</category>
        <category>VULNHUB 11-20</category>
        <category>VULNHUB 21-30</category>
        <category>VULNHUB 31-40</category>
        <category>VULNHUB 41-50</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/17%E3%80%8A%E7%99%BE%E5%B9%B4%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E3%80%8B%E9%A9%AC%E5%B0%94%E5%8A%A0%E6%96%AF/</guid>
            <title>《百年孤独》马尔加斯</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/17%E3%80%8A%E7%99%BE%E5%B9%B4%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E3%80%8B%E9%A9%AC%E5%B0%94%E5%8A%A0%E6%96%AF/</link>
            <category>人生</category>
            <category>命运</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;照他的天性，他将注定成为谨慎内向，落落寡合的人，喜欢一个人沉思默想。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-11&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-11&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-11&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;政客们的虚伪，统治者们的残忍，民众的盲从和不觉悟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孤独造成了愚昧，落后，保守，僵化的现象，孤独 —— 一种因为不能掌握自身命运而产生的绝望、冷漠和疏远感。这种孤独感不仅弥漫在布恩迪亚家和马贡多镇，而且渗入了民族的精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当失眠症在马贡多传布时，人们白日做梦并能看到别人梦里的景象，最后竟集体丧失记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远征队的人们致身于这个原罪之前就已存在的，潮湿而寂静的天堂之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他觉得再也受不了腰里冰冷的寒气和肚子里的空气，受不了那种恐惧，也受不了那既想逃走又像永远留在那恼人的寂静和可怕的孤独之中的，缺乏理智的渴望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们甚至怀疑，爱情可以是一种比他们夜间幽会时放纵不羁但瞬息即逝的幸福更平静、更深沉的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消失了半年，乌苏拉回到了家。然而，她却没有分享任何事情。只是像平常一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失眠症最可怕的地方还不在于使人毫无倦意不能入眠，病症无情，发展到后来会出现最危急的症状，会失去记忆。就是说，一旦患者习惯于昼夜不眠，就开始从记忆中抹去童年的印象，然后会忘掉事物的名称和概念，最后会认不出人，甚至失去自我意识，变成一个没有过去的白痴。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-12&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-12&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-12&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;她用乌头煎汤让大家喝，但没有能使大家睡着，却使他们整天睁着眼睛做梦。在这种幻觉状态中，人们不仅能看到自己梦中的形象，还能互相看到别人梦中的形象，就仿佛家里到处都是客人似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的人想睡觉，但不是因为困倦，而是出于对睡眠的怀念，他们为此想尽了一切办法。人们聚集在一起无休止的闲聊，一连几个小时重复同一个笑话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来人们对这种紧急状态也习以为常了，他们照常安排生活，劳动也恢复了原来的节奏，谁也不再为那无用的睡眠习惯发愁了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们就这样在一种难以把握的现实中活着，这现实暂时被文字挽留着，可是一旦人们忘记了文字的意义，它就会逃走，谁也奈何不了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道自己被遗忘了，这遗忘不是那种可以弥合的感情上的疏远，而是另一种他很熟悉的，更加无情的、无法挽留的遗忘 — 死的遗忘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时光的流逝消除了他心中轻率的念头，但那种失望的感觉却更加的强烈了。他埋头工作，甘愿打一辈子光棍，免得为自己的无能而羞愧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他只能用想象来填补自己可怕的寂寞，只有在想象之中，他才能看到她的倩影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她等呀等，等的都厌烦了，等得皮肤都起了皱纹，乳房干瘪了，连狂乱的心也熄灭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们之间的恋爱关系便无限期的持续下去，成了谁也不去关心的倦怠了的爱情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不清楚他是怎样把那些微妙而确凿的偶然事件联系起来，逐渐得出这么个结论的。雷梅泰斯的死并没有引起他一直担心的震惊。确切的说，只是产生了一种慢慢消融在孤寂和消极的失望之中的无声愤慨，类似过去他甘愿过没有女人陪伴的生活时所体验过的情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不拔不动的性格和定了型的孤独天性使他成了毫无前途的多愁善感者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没人知道他如何徒劳的研究死者的手稿，极力向重温与他一起生活的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她有一种罕见的本领，除非正巧碰上好机会，她会完全像不存在似的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-13&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-13&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-13&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;直到那个时候为止，战争只不过是一个用来称呼某种遥远而又模糊的景况的字样，现在却一下子在剧烈的现实生活中具体化了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他生命的最后两小时内，他没有弄明白为什么从童年时代就一直折磨她的那种恐惧就突然消失了，在对人生的严肃回顾中，他开始明白自己其实是多么热爱过去被他憎恨的人们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起当年出走时，他的脸色更苍白，身材高了点，而性格则愈加孤僻了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们刚把霍塞・阿卡迪奥的尸体抬出，雷蓓卡就紧紧关上家里的大门，把自己活埋了，她身上披着蔑视一切的厚厚的盔甲，这是世间任何诱惑都无法刺破的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他长时间地超然于这场没有前途的可怕战争之外，在押韵的诗句中重温他那些濒临死亡边缘的经历。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这幢房子里找到了安宁。在这所屋子里，一种不可抑止的联想力使她回忆过去的事情来历历在目，它们像活生生的人物在关闭的房间里悠然穿行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你如此憎恨军人，跟他们打了这么多年的仗，对他们琢磨了那么久，到头来还是成为了同他们一样的人。人生没有比这更卑贱的理想了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着战争的激化和延伸，他的形象渐渐模糊起来，变得好像他是处在另一个世界似的。他说话的声音，语气也越来越飘忽不定，难以捉摸，后来竟混杂起来，变成逐渐失去一切意义的词语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些以前是一些现实的活动，是他青壮期时期不可克制的热情的东西，现在对他来说，已经变成了遥远的事情：一件虚无缥缈的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四年中他不断向她表白自己的心迹，而她却也总是找得到拒绝他的求爱又不伤害他感情的方法，因为她尽管不爱他，到头来在生活中却也不能没有他了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她身上一阵发冷，刺鼻透心，这冷气即使在太空当空的时候也折磨着他，使他好几个月都不得安睡，知道成了他的一种习惯感觉。陶醉于权力的心情在阵阵冷颤中开始变的索然乏味。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-14&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-14&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-14&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他到处都遇到青年们用他的眼睛看他，用他的声音同他说话，用他向他们打招呼时那种同样不信任的神态向他致敬，并且说他们是他的儿子，他只觉得自己被分散在各处，被重复着，感到从未有过的孤独。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他得发动三十二次战争，撕毁所有同死神签署的协议，像猪那样在荣誉的垃圾堆里打滚，终于晚了整整四年才发现简朴单纯的特有的好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，最近两年中他又把自己的最后一点经历都付与了生活，包括暮年的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有察觉到时光在家里造成的细微而又令人心碎的破坏，这么长日子外出之后，对任何一个有着清晰记忆的人来说，这种破坏都会觉得是一种灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他发觉这半个多世纪以来，日常生活的重担在他身上留下了多少深深浅浅的爪印鞭痕，多少大大小小的创伤，溃疡和瘢耙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在家族的漫长历史上，这名字的一次又一次的重复使她得出了她认为是无可争辩的结论：奥雷良诺们都离群索居，却头脑出众；而霍塞・阿卡迪奥们则感情冲动而有闯荡精神，但都打上了悲剧的印记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为那种遗传的印象代代相传，从他祖父的记忆那里传到了他的闹钟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他慢慢断绝了跟国家现实生活的一切接触。他关在自己的工作间，唯一与外界联系的就是他的小金鱼的买卖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些活儿他必须聚精会神的干，结果他就没有余暇抱怨战争带来的失望了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照他的天性，他将注定成为谨慎内向，落落寡合的人，喜欢一个人沉思默想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孤独筛选了她的记忆，燃尽了一大堆蠢梦的怀念 ----- 那是生活聚集在她心中的垃圾，而同时又精炼切升华了另外一些痛苦的回忆，并使之永存于脑际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她含辛茹苦这么多年好不容易才获得了这一安于孤独的殊荣，她不准备放弃它而去换取一个被虚假而迷人的怜悯所扰乱的晚年。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-15&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-15&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-15&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;老女佣把一把上次的战争就作废了的，而她却一直以为还在使用的钱币交给他们。这时人们才知道她跟人世间的隔绝已经到了何种地步！大家知道，只要她还有一口气，就不可能把她从那顽固的禁锢中解救出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝似乎决意要考验一下人们全部的惊讶能力，他让马贡多的人们总是处于不停的摇摆和游移之中，一会儿高兴，一会儿失望；一会儿百思不解，一会儿疑团冰释，以至于谁也搞不清现实的界限究竟在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她依然是个妩媚少女，她把那些清规戒律越来越拒之门外，对邪恶和猜疑则越来越不屑一顾，悠悠自得于自己的小天地的简单现实之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对她来说，这种孤独的灌肠举止毫无肉欲的意味，而只是一种打发时间、消化食物的方式而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那里的宁静仿佛来自另一个世界，一个尚未启用的事件，所以还不会传递声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;俏姑娘雷梅泰斯虽然没有背上十字架，却又开始在孤独的荒漠里，游荡了。她在没有噩梦的睡眠里，在没完没了的水浴中，在没有定时的饮食中，在没有回忆的深沉而长久的沉默中一点点成熟起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他感到的不是悲痛，而是一种无可名状的暴怒，不知向谁去发泄，他越来越感到力不从心。他茫然若失，迷了路的来到了别人的家中，这里没有一件事，没有一个人能激起他对亲切感情的回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家里的每个成员每天都在不知不觉地重复着同样的行程，同样的动作，以至于在同样的时刻说着几乎同样的话。只要他们一不小心越出这一审慎的常规，就有丢失东西的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在无法穿透的老年的孤寂中，她却是那么的敏锐，足以洞察家中发生的最微不足道的事情。这种洞察力使她第一次看到了过去由忙乱而不能看到的真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有这一切都是她无比强烈的爱情与不可战胜的怯弱之间的殊死搏斗，而最后却是那种荒谬的恐惧占了上风，阿玛兰塔的这种害怕感情始终凌驾于她自己那颗备受折磨的心。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-16&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-16&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-16&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他毫无畏惧地向上帝发问，他是不是真的以为人的身体是铁打的，忍受得了那么多的痛苦和折磨。问着问着，她自己也糊涂起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她每隔十五天给孩子们写一封内容详尽的书信，其中，没有一句是真的。她对孩子们总是隐瞒着自己的痛苦，总是避而不谈家里的伤心事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的生命就消磨在刺绣裹尸布上了，据说她是白天绣，晚上拆。她并不想以这种方式去打破孤独，相反，想以这种方式来保持孤独。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于不可能像别的事情，他已学会了冷静的进行思考，免得那些无法避免的回忆刺痛了自己的心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿玛兰塔因过分纠缠在自己回忆往事的乱麻里，而没有理会这些释义的微妙含义。往事还历历在目，她却已经跨入了暮年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;觉得自己像年轻时一样真想哭，似乎这流逝的岁月和那些教训对她一点儿也不起什么作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，她因自己那股不幸的溪流涓涓流淌而感到难过，有时候她感到极大的愤怒，只好用针去刺自己的手指，但是最使她痛苦，最使她愤怒和最使她感到心酸的却是爱情这颗芳香的，被虫蛀蚀的番石榴树正步步濒临死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在这项工作上的专心致志已经给了她承认失败所需要的震惊。正是这个时候她才懂得了奥雷良诺制作那些小金鱼时的恶性循环的实质。现在，整个世界缩小到了她的皮肤的表面，而她的内心已经摆脱了所有的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是梅梅什么都不说。她是那么自信，那么死死的抱住自己的孤独不放，奥雷良诺第二感到他们父女之间已经不存在任何联系，而那种同伴加同谋的关系只不过是往昔的幻象而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她早就感到自己过分专横，却不知道如何弥补，因为她越是想办法解决，越是觉得这些办法不合情理。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-17&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-17&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-17&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这场暴风雨对菲南达来说，本来是无关紧要的。因为说穿了，她的一生就好像一只在下雨似的。她从来没有改变过作息时间，也没有放松过礼仪家规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天从早起忙到睡觉，总有那么多事情要做，总要忍受，处理那么多的事情，到上床睡觉时两眼都像是占满了玻璃粉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲南达做梦也没有想到他干活会这么卖力，所以当她看到他干活的样子后，便觉得他的鲁莽原来就是勤勉，他的贪婪原来就是忘我，他的顽固原来就是坚毅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;带着和先辈们一样的神态坐着，他们沉默而冷漠，对时间和灾难而木然处之。他们在失眠症结束之后是这样，在奥雷良诺上校发动的三十二次战争以后也是这样，始终是一副半死不活的模样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她那个时代所看不到的那种逆来顺受和忧郁的精神状态威胁着整个家族。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想尽办法让你学好，可是到头来你还是像猪一样过日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他陷进了一个比她所生活的世界更加黑暗的世界，这世界跟她曾祖父呆过的世界一样孤寂，一样不可逾越。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恻隐之心以及贫困生活带来的患难与共的感情，被她错当成了爱情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他怀着那个不解的谜团深入到她的感情中探索，寻觅他感兴趣的东西，却找到了爱情，因为他希望她爱他，结果爱上了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从大雨以来一切就是如此。人们的怠惰和健忘的贪婪形成了对照，对往事的记忆逐渐消失殆尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间也会有差错，也会出故障，它也能被撕成碎片，在一间屋子里留下一块永恒的碎片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个沉默寡言的使人捉摸不透的女人，却从来未有人听到过她一句怨言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她乐意这样不停的，毫无怨言的走遍各个角落，把房子收拾得又整齐而干净。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-18&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-18&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-18&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他们仍然各自为政，在自己的孤独中生活，个人打扫自己的房间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她觉得日子时如此相像，竟不感到它的流逝。她不觉得等得不耐烦，反而对她们的拖延深感宽慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;长期的幽禁生活，对外界情况的缺乏了解以及俯首听命的习惯，早已使它内心反抗的种子枯萎了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他和菲南达都从未想到过，他们之间的通信时在交流各自的想象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的发作倒不是因为这场浩劫，而是因为在纵情狂欢之中他感到了无法慰藉的空虚，他对自己感到厌恶，感到遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要看他一眼，哪怕是在半黑的客厅中，也能看出使他活着的秘密力量，并不是求生的本能，而是长期的恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些是她唯一能吃的东西，她无处可去也无人可访。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她自己制造一些家务问题，然后再去解决；搞坏一些事情，第二天再去纠正，这种病态的勤奋使人想起了菲南达做好了拆，拆了再做的恶习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他如饥似渴的看书，天天熬到了深夜，虽然从他的阅读方式看，加斯东觉得他买书不是为了吸取知识，而是证实自己已有知识的正确性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找了替身也没能使他摆脱内心的渴望，而且随着经验使爱情的前景越来越广阔，这种渴望越来越使他心肺绞痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她患有一种喜欢开门关门的怪癖，她那永恒的微笑仿佛是顾客们的轻信引起的；他们把这个只存在于想象之中的场所当成了真实的地方。实际上，那里连看得见摸得着的东西都是虚幻的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚开始时，他一无所获，因为老板娘总是在爱情的最美妙时刻走进房间，对主人公们的种种乐趣横加评论，但是，时间长了他对这种世上的扫兴事就习以为常了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种建立在无人相信的事实基础上的同谋关系，把奥雷良诺同加不列尔联系在一起，这种关系也影响到他们的生活，是他们俩在一个只剩下怀念的、行将就木的世界的回光返照之中随波逐流。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-19&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-19&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-19&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他想，加斯东之所以这样的俯首帖耳，可以在无节制的情欲中找到原因。但在对加斯东有了进一步的了解之后，他才明白加斯东的真实性格跟他的驯服的举动时矛盾的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她抛弃了计算年龄的恶习，并继续在静止的、脱离了回忆的时间之中，在完全揭示了的、确定的未来之中生活着，超脱了被纸牌骗人的窥伺和人算扰乱了的流年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个家族的历史时一架周而复始无法停息的机器，是一个转动着的轮子，这只齿轮，要不是轴会逐渐不可避免的损失的话，会永远旋转下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论他们到什么地方去，都应该记住，过去都是假的，回忆是一条没有归途的路，一切以往的春天都是无法复原的，那最狂乱而最坚韧的爱情归根结底也不过是一种瞬息即逝的现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是马贡多过去所遗留下来的最后一点东西，他的毁灭尚未完成，因为她还在无限期的毁灭下去，在自身中不断消耗，它每一分钟都在结束自己，但永远也结不了。镇子死气沉沉到了极点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被孤独的爱情以及爱情的孤独囚禁在由于红蚂蚁的喧闹使人无法入睡的房子里，他们是唯一的幸福的生灵，是世界最幸福的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们俩失去了现实感，失去了时间概念，失去了日常饮食起居的节奏。他们重新关起了门窗，免得费时脱衣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当她为自己的别出心裁而得意欢畅活着笑的要死的时候，奥雷良诺却变得越来越沉默了，因为他的热情时深思熟虑的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他俩就像漂浮在真空的世界中，而唯一日常的也是永恒的现实就是爱情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此刻，两个孤独的情人正在末日的时光里逆水行舟，那蛮横的，不详的时间徒劳地想把他俩推向失望和遗望的荒漠。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-20&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-20&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-20&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;因为这镜子城在奥雷良诺・芭比罗尼亚译读出全本羊皮书的时刻，将被飓风刮走，并将从人们的记忆中完全消失。这手稿上所写的事情过去不曾，将来也不会重复。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/27%E3%80%8A%E7%89%9B%E8%99%BB%E3%80%8B%E8%89%BE%E6%8D%B7%E5%B0%94%C2%B7%E4%B8%BD%E8%8E%B2%C2%B7%E4%BC%8F%E5%B0%BC%E5%A5%91/</guid>
            <title>《牛虻》艾捷尔·丽莲·伏尼契</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/27%E3%80%8A%E7%89%9B%E8%99%BB%E3%80%8B%E8%89%BE%E6%8D%B7%E5%B0%94%C2%B7%E4%B8%BD%E8%8E%B2%C2%B7%E4%BC%8F%E5%B0%BC%E5%A5%91/</link>
            <category>命运</category>
            <category>人性</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;我一定要在我自己的路上走，跟随着我所看见的那片光明。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-62&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-62&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-62&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;真正意义的行动时不应当考虑生命危险的，我被神派到这个城市里来，好比是马身上的一只牛虻，职责就是刺激他赶快前进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论我仍然活着，还是我已经死去，我都是一只牛虻，愉快的飞来飞去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一定要在我自己的路上走，跟随着我所看见的那片光明。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-63&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-63&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-63&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;假如你对什么事有了某种感受，那他便会束缚你；假如你没这种感受，什么东西也不能束缚你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去他模模糊糊的一直都有那么一种无法满足的感觉，并且感觉到精神匮乏，始终都在神学理论与宗教仪式的沉重的负荷下竭力压制着这种感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有充分理由永远都别禁止什么东西，假如你始终都拉紧缰绳，那么最驯服的马也能踢人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他渐渐失去了对时间和地点的意识。黑暗仿佛没有了边际，既没有起始，也没有终结。对于他来说，生命好像已经中断了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有什么可以想的，也没有什么令他费心的事。只是毁掉一个厌烦且没有用的思想，除此之外不会再有什么其他事可以做了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是因为这些东西 ---- 这些虚假同时又带着奴性的人们，这些无知同时又没有思想的神灵 — 他受尽了侮辱、激情和失望至极的各种折磨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有什么遗憾的，也没有什么值得怀念。这是个令人厌烦的小角落，犹如一汪死水，到处都是谎言和笨拙而低劣的骗诈，还有散发臭味的阴沟，阴沟非常浅，就连人也淹不死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论到了什么地方，生活都是相同的，丑陋、腐朽、毒虫到处都是，充斥着令人耻笑的秘密与黑暗的角落。生活依旧是生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是原则有了错误，并非这个人或那个人行为不当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们习惯于将勒索、贪污与人所不齿的私人勾结视为高级教士职业的附属品，是恒定不变的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回忆不忍再去回想的往事，不仅于事无补而且更为愚蠢。那会使人的神经受到刺激，让人想象各种不真实的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些笑话既不庸俗也不令人呕吐，可是平庸而又迂腐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丢人，这是一个人的堕落。我们大部分人都是堕落的，或者这个方面，或者那个。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-64&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-64&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-64&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个活脱脱，奋力挣扎的灵魂，拴在那个弯曲的身体里，被迫让人把他当成奴隶使用吗？它在人们的跟前冻得瑟瑟发抖，耻辱和痛苦让他喘不过气来，感受到了鞭子一般的讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信，在一个没有文明道德的国家可以享受自由自在的生活，这比任何一种景色更加吸引我。置身在繁忙的城市中，永远也体验不到个人的人格尊严。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情的本身并不是让我很难忘记，难以忘记的是我曾经无法控制自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人的忍耐不是无限的，可是一旦人达到了这个限度，就永远也不清楚什么时候可以在达到这个限度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想也许是人类的天性吧，他们看到我只有一只手可以还击。我终于难以忍受了，毫无目的的流浪在他方。就这么乱走，希望能出现奇迹，我就这么走啊走，一直走的快叫我发疯，还是什么都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我所干的东西可能没有较大的价值，可是我们都是尽自己最大的努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不信任世俗的道德规则，并且我也不尊敬他们。对我而言，男人与女人之间的关系只是个人的爱好与厌烦的问题，还有一个金钱的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他当然承受了一个人所能承受的一切，他的心曾经被拉进烂泥里，并且遭到了路人的践踏。他心灵上所有的地方都烙上了被人轻蔑的印记，所有的地方都留下了遭人耻笑的痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要摘掉你的面具，假如它可以给你慰藉。可是为了你个人，别在你的心灵上也扣上一个面具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们当中有一个人死了，另外一个人将会把这一切记住。我们将会忘掉这个喧闹而又永恒的世界，我们将会一块离开这个世界。我们将会步入死亡的秘密殿堂，躺在那些罂粟花的中央。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不敢抬起头，以免看到他知道这儿并不存在的幻影。那个幽灵连幻觉都称不上，只不过是由于过度疲劳的神经而产生的一个幻影。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-65&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-65&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-65&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;和一个没有头脑的人争论只是自费口舌，涂伤肝火而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对他而言，他自己的痛苦只是郁闷的机械重担，压到了某个忘记自己还有灵魂的木头物件上。实际上，结局怎么样已经没有关系了。对于一个有知觉的生物来说，唯一重要的是免除难以忍受的伤痛。至于是从外部条件开始，还是从扼杀感觉开始，那不是一个至关重要的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的四肢曾经都被捆绑着，如今却可以伸展自如、转动和扭曲，煞是舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起码我会做好自己的事情，而且承担事情的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们像两个在黑暗里迷失方向的孩子，错把对方当成幽灵。如今我们已经找寻到了对方，来到光明的世界里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我忍受着这一切，用最大的耐心支撑着我的心灵，因为我会回来，而且和您的上帝拼搏。我就是抱着这个目标，把它当成盾牌来保护我的内心，这样我才没有变疯没有再次死去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不可能在作出让步了，我已经厌倦了让步，尝够了让步的苦头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾在空洞的黑暗里将他累垮的幽灵般的恐惧，那个阴影世界的幻想和噩梦，随着产生这所有的一切的黑夜一扫而空了。只要太阳升起来，他的敌人就会激发他的拼搏精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在剩下的时间里，他却毫不耐烦的行使他的职责，在旧习惯的支配结束那些对他而言已经毫无价值的礼节。他的声音很有节奏，后来成了嘟嘟囔囔的低语，像来自一个他已经不再属于的那个世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他这一生始终都是不可非议的，如今，她离开了自己，光明是难以出现了，虽然未来如此凄凉，假如能够保持心中的平静和接着做自己的事，或者仍有意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她带着一种蜡黄而透明的虚弱神情，仿佛一个老修女的脸庞 ----- 阴郁、孤寂，再加上长时间幽居下来的悲哀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们归归根结底还是爱她的，用自己的那一套方式去爱她。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-66&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-66&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-66&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;列尼习惯了尊重世俗定见，但玛格丽特反对任何形式的传统观念，不顾一切的去追求自己精神上的自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她好像始终用一道玻璃墙将他们分开，她讳深莫测，似乎和他们形如陌路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;童年时代的一些事就像芒刺一样深深地扎在心底，等长大成人了，无论怎么努力，这怎么都拔不掉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我根本没有忘，只是自己在骗自己而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今你感到嫌恶所有的一切 — 这不足为奇，然而一两个月之后，他们便会有所醒悟，都会做自己的事，不会再影响你的工作了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这都习以为常了，其实也不过如此。最难受的是………… 独自一人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他究竟怎么了？难道他疯了，或者他原本就是这种废物，一个陌生的浪荡小丑怎么把他有规律的生活方式搞得颠三倒四？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他听见有人喊他名字时，他或许在等待一种打击吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;丽质的天性去模仿低贱的天性，有意识地尽量改变自己身上所有美好的东西，以讨好这些厌恶的，品德败坏的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他小心翼翼，默不作声，不知疲倦，对什么都不动声色，仿佛一架开动起来的机器，只要没出毛病，就不停的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;隐藏在这种坚忍精神后边的不是坚忍不拔的精神，不是自我欣赏，不是害怕折磨旁人；而是一种狂乱的胆怯，一种自己欺骗自己的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有精神失常，更没去自杀。当然，我随时准备着，可是一直没那么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他企图控制自己身上的这种欲念，清除他，用沉重的工作使他奄奄一息，用疲劳的方式消磨他；难以入眠的长夜，清除它，用沉重的工作使他奄奄一息，用疲劳的方式消除他。但一切都全枉然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当轮到你时，你便会明白，你将要走什么样的路，结果又会怎样。可惜的是，他深知自己没有任何希望，自然就不用着急了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-67&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-67&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-67&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;甚至对最好的朋友，他也一直保持距离。他生来就是一个孤独的人。有时我甚至感觉，他谁都不需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只想呆在自己的角落里舒适的生活，而不呆在潮湿之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今很多人崇拜我 ---- 这只不过是由于我硬着头皮充当小丑，使大家快乐。而只要我返璞归真，大伙就会儿攻击我了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这道门关闭了，又加了锁。他透过钥匙孔向里面张望，他究竟在想些什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全部努力都毁在了他面部的那个伤口上。他又窥视了已被淡忘的往昔，于是又浮现出了以前的幻影。顿时，他什么都不知道了，既然敌人不能杀掉他，他要自杀了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，灰暗的朝霞钻入脏兮兮的茅舍里，照亮了熟睡的山民那一张张阴沉沉的脸庞，于是幻境没有了，留下的是一场场像噩梦一样的白天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是这种生活都没有吓倒你，你或许还会活很久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去的事情？彻底过去了？那么，或许我也不用这样害怕了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对旁人感兴趣只有两个原因：“这个人是否对我有用与我是否会害怕他”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的生命很短暂，我既不是永恒的上帝，也不是一个顽石，我只是一个人。怎能保证我不在泥泞中跌倒或超脱于这渺茫的人世之中。在这些铁石心肠、永垂不朽的人身上，最使人难受的就是他们那冷漠、高傲的表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我真希望看一下走在烟尘滚滚的大路上的那些头顶王冠，穿金戴银的皇帝。然而除去老妇人与洋葱，我什么都没有看到过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你一直猜疑每一个人，捉弄每一个人，不相信有人是真正爱你的。难道你的假面具要一直戴到死吗？你谁都不相信，只是因为曾经有个人出卖过你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先要克制你那与生俱来的认为独自生活最好的性情，别将你克服肉体上的痛苦这事，当成一堵围墙，将自己包围起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他由他们的生活当中销声匿迹了，他将走自己的路。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-68&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-68&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-68&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你的四周全是幻影，跳下来，不要怕。假如跌倒，恰好跌入我的怀中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至在地狱中，也会有短暂的几个钟头可以喘气的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小小的欢乐，悲痛与留恋 ---- 所有的一切，对于我们这些凡夫俗子来说是非常宝贵的，但是对那些人而言却太寻常了，并且不能使他们的生活变得充实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们对于我们容忍，是由于怜悯和感激，感激我们有幸为他们效劳。之后，当它们最后感到厌恶我们时 ---- 这早晚会发生的，由于他们毕竟是人，那时候，我们再重新开始生活，可就来不及了。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/33%E3%80%8A%E9%9B%BE%E9%83%BD%E5%AD%A4%E5%84%BF%E3%80%8B%E7%8B%84%E6%9B%B4%E6%96%AF/</guid>
            <title>《雾都孤儿》狄更斯</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/33%E3%80%8A%E9%9B%BE%E9%83%BD%E5%AD%A4%E5%84%BF%E3%80%8B%E7%8B%84%E6%9B%B4%E6%96%AF/</link>
            <category>社会</category>
            <category>人性</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;当初影响我的理由，现在同样影响着我。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-90&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-90&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-90&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他不时颤栗着惊醒，身子往墙上贴的越来越紧，他仿佛感到，当黑暗与孤独四面袭来时，那一层冰冷坚硬的墙面也成了一道屏障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管是哲学还是政治经济学，他们也就懂那么一点点，就那么点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水沟阻塞不通，恶臭难闻，正在糜烂的老鼠，东一只西一只，就连他们也是一副可怕的恶相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾面带蔑视的表情听凭人们嘲弄，一声不吭的忍受鞭笞毒打，因为他感觉得到，自己内心有一种正在成长的尊严，有了这种尊严，他才坚持到最后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这事奥利弗生平第一次听到别人为他祈祷，他往后还将历尽磨劫熬煎，饱尝酸甜苦辣，但他没有一时一刻遗忘过这些话语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般来说，在沉睡和清醒中间存在着一种盹困恍惚的状态，眼睛半睁半闭，对周围发生的事物似醒非醒，在短短五分钟里梦见的东西比起五个晚上紧闭双眼，对一切浑然不觉中所梦见的还要多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有几张脸长眠在地下，已经变了样，可是心灵超越了死亡，使他们依旧像昔日一样美好，呼唤着当年炯炯的目光，透过躯壳的灵魂之光，仿佛在娓娓低语，黄土底下的美虽已面目全非，但却得到了升华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这四壁之内，荒唐得足以叫天使们哭瞎双眼的把戏日复一日，衍演无穷，这一切对公众却始终是秘而不宣的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-91&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-91&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-91&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他们这样做，是基于一种十分得体而又非常值得钦佩的想法，那就是只顾自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多哲学大师在实施他们的理论时都表现出了深谋远虑，他们能够排除一切可能出现的、完全可以估计到的、于他们不利的偶然因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾倾注满腔爱心的那群人已经长眠在黄泉之下，我平生的幸福与欢乐也埋在了那里，不过从内心感情来说，我还没有把我的这颗心做成一口棺材，永远封闭起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜幕已经降临，这儿又是一个不讲理的地方，孑然一生，反抗是徒劳的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际生活中，从摆满珍饶美馔的餐桌到临终时的灵床，从吊丧的孝服到节日的盛装，这种变迁的惊人之处也毫不逊色，只不过我们就是其中匆匆来去的演员，而不是袖手旁观的看客罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很高兴，我还没长大的时候就死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他已经又了体验，当无辜和有罪偶然交织在一起的时候，连司法当局也可能将其混为一谈。对于如何除掉知道的太多或者是过分藏不住话的家伙，老犹太藻油深谋老算，这类计划他不止一次设计并且实施过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这漫长的时间里，与他作伴的只有他自己的浮想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他用孤独与抑郁去熏陶奥利弗的心，让他感到在这样一个阴森凄凉的地方，与随便什么人为伍都比独自沉浸在忧愁苦恼中好受一点，他现在正将毒汁缓慢的注入奥利弗的灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们最大的毛病就是，一件小事也会唤醒某种早忘的干干净净的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小奥利弗早就逆来顺受惯了，呆在这里也吃尽了苦头，面对瞬息万变的前景，他就是想哭也哭不出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无家可归、饥寒交迫的人们则注定只有倒毙路旁的命运。多少备受饥饿折磨的流浪者在我们那些空荡荡的街头巷尾闭上了双眼。就算他们罪有应得吧，反正他们再也不会睁开眼睛来看一个更为悲惨的世界。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-92&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-92&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-92&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当然嫌不够咯，邦布尔先生，他们什么时候满足过？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;街头救济的首要原则就是，专拣穷小子们不需要的东西给他们，然后他们就再也想不来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世间的操劳，悲哀，饥饿，可以改变人们的心灵，也会改变人们的面容。只有当种种烦恼逝去，永远失去了他们的控制力的时候，翻覆汹涌的云层才会消散，留下清朗的天颜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些崇拜者脸上流露出的邪恶表情几乎可以说应有尽有，而且几乎是每一个阶段的都有，正是他们脸上这种可憎可恶的表情让人非看一眼不可。他们脸上的奸诈、凶恶和不同程度的醉态都表现的淋漓尽致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天将破晓，第一抹暗淡模糊的色彩 ----- 与其说这是白昼的诞生，不如说是黑夜的死亡 ---- 软弱无力地在空中闪射着微光，空气变得分外淋漓刺骨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管急雨打在身上，奥利弗却没有感觉到，他仍然直挺挺地躺在自己的泥土床上，无依无靠，不省人事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他脑子里一片晕眩，像醉汉一样踉踉苍苍走了几步。尽管如此，他还是坚持住了，脑袋软软地耷拉在胸前，磕磕绊绊朝前走去，究竟去哪儿，他自己也不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的时候，一支亲切的乐曲，一处幽静地方的潺潺水声，一朵花的芳香，甚而只是说出一个熟悉的字眼，会突然唤起一些模糊的记忆，令人想起一些今生不曾出现过的场景，他们会像微风一样飘散，仿佛刹那间唤醒了某种久以离别的，比较快乐的往事，而这种回忆单靠闵思苦想是怎么也想不出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罪恶，在许多神圣的场所都可以藏身。谁能说一身漂亮的外表就不会死藏祸心？犯罪，如同死亡一样，并不是单单照顾年老体弱的人。最年轻，最漂亮的也经常成为它选中的牺牲品。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-93&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-93&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-93&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;呵！当我们压迫蹂躏自己的同类时，我们何不想一想，人类作孽的罪证如同浓重的阴云，尽管升腾十分缓慢，但难逃天网，最后最后总有恶报倾注在我们头上 ---- 我们何不在想象中听一听死者发出的悲愤的控诉，任何力量也无法压制，任何尊严也无法封锁的控诉 ----- 哪怕只是稍微想一想，听一听，那么每天每日的生活所带来的伤害、不义、磨难、痛苦、暴行和冤屈，那里还会有落脚之处！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们的眼睛，对任何问题都只看到了一个方面，无论是好是坏，就是说，总是盯住最先出现在眼前的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的目的是高尚的，我们这样做也就情有可原。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，这位出色的一生一辈子办事都是凭一时冲动，这里可以对支配他的种种冲动说一句不带恶意的恭维话，他非但从来没有被卷进任何特别的麻烦或者倒霉的事情中去，反而从所有认识他的人那里得到极为真诚的推崇和敬重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习惯成了他们的第二天性，他们几乎可以说爱上了组成他们日常漫步的狭小天地的一砖一石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一切之下，在每颗心灵中就算是最麻木的心灵，一个模糊不清、尚未完全形成的意识，很久之前，在某个相隔遥远的时刻，就有过这种感觉的意识，始终流连不去，启迪人们庄重的瞩目遥远的未来，将傲慢与俗念压在它的下面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个世界别这个要光明一些，并且到那里也用不了多少时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有那么多的事情受到忽视，办到的事情又是那样少 ---- 有那么多事情被遗忘，还有更多的事情已无法挽回 ---- 因而我们必须留心，平时我们如何去对待我们周围的人！没有什么比悔之莫及更令人懊恼的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻人有许多高尚的冲动往往难以持久，其中有一些一旦得到满足，只会变得更加短暂，转瞬即逝。总之，我相信。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-94&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-94&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-94&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人们看到天地万物和自己的人类同胞，大叫一切都是那样的阴暗，消沉，这并非没有道理，但这种阴暗的颜色只是他们自己带有偏见的眼睛与心灵的反映罢了。真实的色彩是十分美妙的，需要的是更加清澈的眼光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟大部分事情一样，怪事如果得不到新的养料，往往自身自灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾用由于渴望和深情而变得近乎盲目的眼睛，注视着你死里逃生。要知道，正是这份深情使我的心变软了，改变了我对全人类的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道我曾经在你的心目中占据了这样崇高的位置，你在生活中取得每一个胜利都将赋予我新的毅力，使我变得更加坚定，这就是幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的名字上有一个污点，而世人却要用来殃及无辜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种软弱我没法克制，但它总是使我的心意变得更加坚定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他明摆着有一种欺负弱者的嗜好，并从中得到绝非微不足道的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这世界上从来都不存在什么雨，或者将来下的雨，能浇灭人心头的欲望之火，正如浇不灭地狱之火一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世道，规矩人真不做不得，破铜烂铁也比用火炼过的金子值钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不明白是怎么回事，我只知道本来就是这样，不光我一个人，还有成百上千个和我一样堕落的苦命人也是这样。我必须回去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直生活在地狱里，死后能够不进那个地狱，已经很不错了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我心甘情愿的留在这里，就算呆上一年半载吧，只要你们能叫我相信，事情还没有完全绝望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一样有生命的东西都带着罪恶或者贫穷的痕迹，要不就是与二者有接触，一些没有生命的物体则在一旁皱眉观望。上面积了一层油腻腻的污土之后，二者相比，差不多同样令人不快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他那些恶言冷语给费金造成的伤害虽然看不见，但产生的刻骨仇恨并没有因此而减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些好人，在和尘世的摩擦中似乎连笑容也给抹掉了，总是一成不变的面向天国最黑暗的一侧。如果我在异教徒和伪君子之间做一个选择的话，我宁可选择前者。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-95&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-95&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-95&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我是个骗子，从小生活在骗子中间。但我相信你的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我与过去的生活是用链条拴在一起的。我现在讨厌他，恨他，但离不开他，我只能走到再也回不来的地步才算了事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他游荡了不知多少里路，又回到了老地方，早晨与中午已经过去了，白昼即将开始，他仍然在东游西荡，上坡下坡，兜了一圈又一圈，始终在原地徘徊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他摆脱了记忆，也摆脱了他自己，一头扎进最稠密的人群之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一场阴差阳错的结合带来的是灾难，慢性折磨，无休止的苦恼。我知道那不幸的一对各自套着沉重的枷锁，度日如年，过得何等的厌倦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他死了，世间的苛责或是宽厚对他在没有什么两样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邪念、罪孽、淫欲，这一切都在你身上溃烂，直到它们找到一种可怕的病态才算发泄出来，这种病态甚而把你的面孔变成了你的灵魂的一个缩影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墙上的影子听见了你们的窃窃私语，把你们的话传到了我的耳边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当初影响我的理由，现在同样影响着我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，我要奉献给你的，绝非芸芸众生之间的显赫名声，也不是在和充满怨恨和诽谤的世道同流合污，在这个世道上，正直的人抬不起头，往往并不是因为他们真正干了什么可耻的事。我献给你的不过是一个家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个希望动辄破灭的世界，对于我们极为珍视的希望，可以给我们的天性带来最高荣誉的希望，经常都是这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他漫不经心的想着这一连串的念头，直到某一新的物种映入他的眼帘，就又顺着另一条思路胡思乱想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他醒着坐在那里，却又在做梦。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/32%E3%80%8A%E7%BA%A2%E4%B8%8E%E9%BB%91%E3%80%8B%E6%96%AF%E5%BD%93%E8%BE%BE/</guid>
            <title>《红与黑》斯当达</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/32%E3%80%8A%E7%BA%A2%E4%B8%8E%E9%BB%91%E3%80%8B%E6%96%AF%E5%BD%93%E8%BE%BE/</link>
            <category>爱情</category>
            <category>人性</category>
            <category>道德</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;她的灵魂像天使一般善良，而姿色更是天下少有。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-84&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-84&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-84&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;权势、足以引起傻瓜的敬重，孩童的惊吒，阔佬的嫉妒，贤哲的轻蔑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事若如此，其罪在我？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁能猜到在这样的外貌之下竟藏着百折不挠的决心，哪怕九死一生，也要活出名堂来。他想离开纬立业，故乡的所见所闻使他深恶，心灰意冷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经不知道自己是谁，在做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我固然微不足道，夫人，但我并不低三下四。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有钱人就是这样，他们得罪了人，以为只要装模作样一番，就什么都弥补过来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;处于我们的地位，就应该有所选择：不是追求尘世的富贵，就是向往天国的福祉。别无折中的办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书中不仅有幸福与陶醉，也有失意时的慰藉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热情最会伪装，须知欲盖反而弥彰。有如乌云越黑，越是显示有可怕的风景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无疑，这是卑劣的灵魂所能表现出的最大的歉意了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而她的软弱，更加重了她的不幸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藏在这儿，世人就不会伤害到我了。在这里，周围的一切都不存在了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在上流社会的可悲现实中教养出来的年轻人，即使有丰富的想象力。也只会受到冷酷的嘲弄。伟大的行动，将随着不能现实的希望同归于尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有面包，我要自由！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-85&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-85&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-85&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他要选择的，不是善与恶。而是碌碌无为的安闲舒适，还是少年气盛的英雄美梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小说，是一面镜子，鉴以照之，一路行去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他平时与人落落寡合，一味钻研在自己的猜想和猜疑中，也就远离了一切可以使他收益的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情起始于爱慕，终极于死亡。但在此面前，是无尽的怅惘，忧伤，悲泣，欺骗，罪恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渴望已久的东西，一旦如愿以偿，心灵反而陷入惊讶的惶惑之中。人心本来就一直有所期望，现在已无可追求，而刚过眼的烟云，尚未成为甜蜜的回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的灵魂像天使一般善良，而姿色更是天下少有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时至今日，野心一直是他生活的要义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管怎样，有了这不可磨灭的回忆，教我们永远也快活不起来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的头脑，不至于被过去，如几千年的记载，名人的陈述所蒙蔽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难道你们只配像一具没有灵魂，没有热血的尸体，给扔在那里？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日常发生的事，其奇奇怪怪的一面，往往掩盖了激情造成的真正不幸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;担忧一去，重新堕入爱的疯狂，连带着又产生了致命的怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不要太恣意调情，血液中的火焰一旦熊熊燃烧，最坚强的誓言也形同于草。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这都是我们生性脆弱的缘故，不是我们自身的过错，因为上天造下我们是哪样的人，我们就是哪样的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语言是给人用来掩盖思想的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你用肮脏的手段得到肮脏的钱，也只配在这种场合，跟这批狐群狗党一起享用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世间永远是不足之忧，永远是贫富之争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强烈的感情至为罕见，往往都是深藏不露的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他可以耽于辉煌的驰思，不至于时时刻刻给拉回到残酷的现实，强迫自己去探索卑劣的人心，再用虚伪的言行，行其欺诈的勾当。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婚后生活的幽寂沉闷，足以使爱情荡然无存，如果婚前曾有爱情的话。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-86&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-86&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-86&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在相当富裕而无需劳作的家庭，婚姻很快会把安闲的享受变成深切的厌倦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人经过长途跋涉，刚爬上陡峭的山峰，坐在山顶休息片刻，自会觉得无比惬意。如果要一直坐下去，你还会觉得快活吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活之所以还过得去，因为在她与极端的不幸之间，还存在着一丝希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑脸不过时虚伪的舞台，对浮华的世界不能太动心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我可以用此世界的浮华语言和你交谈，因为红尘十丈，看来你已习染甚深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于连从他们死气沉沉的眼里，饭前只看到期待饱吃一顿的生理需要，饭后只看到口腹之欲满足之后的生理快感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，他一生的大事，都是经过精心谋划的，只是他疏于细节，但总有一些狡黠之徒却专门注意琐碎小事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他染上了一个恶癖：用自己的头脑去思考，而不是盲从权威和先例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时以为，这就是生活；其实，只是准备生活。现在，才算进入社会，发现周围布满了真正的敌人，这情形直要到我的角色扮完为止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我唯一的长处，是进步快，有法于掌握那些无聊玩意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不信空话的习惯也许是好习惯，但它会自取其咎，须知自作解人，便会得罪庸众。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切原本就是丑恶的，唯有意图越真，才越丑恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你想得到不盘问你的人，真正的乐趣，或许在于能加害于你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庸碌之辈，财迷心窍，是不可能了解彼此。神甫正是从信仰中获取到必要的力量，才能够六年来孤军奋斗，对抗他的敌人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你如果注定要堕落，那就立刻堕落吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想活泼一点，就被认为是粗俗不堪。尽管谈吐高雅，礼貌周全，力求取悦于人，但每张脸上都能看出无聊的表情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对什么都感兴趣，无论是事情的本身，还是取笑的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听惯了平淡无奇的话，一旦听到稍微活波一点的想法就会被视为粗野。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-87&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-87&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-87&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;身处上流社会，周旋进退，自由一套绝妙的礼仪，但这礼仪又因地位不同而极有分寸，极有差筹 — 在礼的仪制下，导致情的枯索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的容貌，高贵而空虚，反映出他思想的合宜与空泛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人家的期待如斯，你就要做与之相反的事。我敢保证，这是当代的唯一信条。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每天发一个钟头神经的人，才是最清醒的人；而这最清醒的人，又为自杀的恶魔所缠绕。自杀魔王，是这个国家的神灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出身高贵，会销蚀一个人舍身求法的美德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在这里见到了什么？不是飞扬浮躁的虚荣心，便是差筹不同的自尊心，此外就什么也没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;组成我生活的，不过是一连串的伪诈，就因为缺少借以糊口的一千法郎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展望未来，她并不恐惧 — 恐惧倒是一种强烈的情感，而是厌恶，一种在她这年纪却忽少见的厌恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;崖断云连的谈话，不期而遇的相会，对富于想象的人，都是彰显较著的印证，只要他心里还剩有一点热情的火焰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人生这片自私的沙漠里，人名为己，人人都是在为自己打算。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，要是按兵不动，日后我必定会瞧不起自己。是祸是福，我会翻来翻去猜测一辈子，而疑疑惑惑，对我是最大的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然他已决定赴汤蹈火，暂时耽于这种怯弱的情绪，又有什么可不好意思的。只要到行动的时刻，提得起勇气就行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他这辈子还没这样害怕过：只因看到此举的风险，了无赴约的热枕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这非走不可的一步，对她来说是多么残酷；要是可能，她愿用毕生的不幸去赎取回来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高超的思想想倦了，有时也会惋惜在他身上觅得的幸福瞬间，只是忆及往事，心中不能无悔，在某些时刻，甚至感到抬不起头来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-88&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-88&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-88&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;理智的爱，无疑比情感的爱更清醒；这种爱，只有片刻的狂热，因为太了解自身，不断的自我审判，因为是观念的产物，所以不会晕头转向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我这个人平平庸庸，别人觉得可厌，自己也觉得可鄙。在神经错乱的情况下，他还试图用一己的想法来评判人生大事！这正是聪明人常犯的错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可怕的猜疑，无言的错愕，还有失望的情绪，相继在他心中萦回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天什么也不做，什么也不说，精神像肉体一样死去才好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;游寄终日，实际上是把他自己的命运托诸渺茫难凭的偶然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盲目的本能驱使他把决定命运的关键时刻尽量往后推。他觉得只要话还在说下去，事情就还没有完。但他说的话，她根本没听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;啊，共和国！今天，肯为公众利益牺牲一切的只有一个人，而图享受虚荣的，却何止千千万万。在巴黎，一个人只受尊重，是看他的车马，而不是他的品德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她眼睛看到的只有她自己，而不是你，所以，她对你并不了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所抄的东西，荒唐的可以，以致到后来，就逐句照抄，不问其意义如何了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈虚无，谈死亡，谈无穷，都是要言妙道，但究其实，只是一种怕人耻笑的恐惧心理而已。好像无所不谈，实际上言之无物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的周围都是道德君子，但更多的是浅薄时代的印记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对她讲的，没有一句不是谎言，至少是真实想法的恶劣伪装。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是当代文明的奇观！你们把神圣的爱情当成了寻常事一桩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;障碍不是来自您的社会地位，不幸的是来自你的性格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界里，一切都乱了，我们正在走向乱世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的一生，不过是为大不幸做准备的漫长过程，当然不排除被人生视为最大不幸的死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他看着于连，他好像有点懵然不觉的样子。从前那张神采奕奕生气勃勃的脸，显耀出人类最高尚的情感，而今吃顿麻木竟至于此。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-89&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-89&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-89&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他刚跟死亡打了个照面，看到了其全部的丑恶形状。伟大的心灵，慷慨的胸怀，这些绚丽的幻象，像彩云遇到风暴，都消逝得无影无踪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正因为我那时疯疯癫癫，所以今天才这样规矩行不。只能看到瞬间事物的哲人，目光是何等短浅，那你的眼睛就看不到在暗中涌动的激情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们那些明争暗斗，家长里短，我觉得我不堪其扰，会把我从半空中拉回来，各有各的死法，我呢，要按我自己的方式去设想死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看来，我命中注定是会在梦想中死去。像我这样一个无名之辈，不出半个月，就会给人忘得一干二净，何苦去演什么戏呢….&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种具有远大抱负的坚毅性格，自能支配凡夫俗子的粗鄙头脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谁知道他世界是怎么个情景？也许是磨难，也许是空荡荡一片太虚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我眼下是懦夫一个，但却无人知晓，无人知晓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上根本就没什么天然法纪，这个词儿不过是古代传下来的无稽之谈。有立法之前，合乎天然的，只有狮子的雄力和饿汉的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受人尊敬的人物，不过是作案时幸而没被当场抓获的骗子罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论是现实生活，还是幻想世界，竟无一当意者。缺乏活动，开始损及他的健康，他变得激切又很虚弱。他已缺失男子概威风；这种男子汉气概，就是大喝一声，能把不合时宜的恼人想法推开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爱真理…… 但真理又在哪里？…… 到处都是尔虞我诈，至少是招摇撞骗，连最有德行的人，最伟大的人，也不能免俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活在世上的时候，我并不孤单，我对人生的职责，有极强的识见…… 我为自己规定的职责，不论对错…… 就像暴风雨中可以依傍的大树，我有过动摇，受过颠簸。总之我也是一个人…… 但我并没有被风暴卷走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种狂暴而又无法报复的妒忌，一种持续而又无望的厄运，一种眼见情人薄幸而又受得更深的羞愧与痛彻，使拉穆尔小姐终日闷默。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-90&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-90&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-90&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我本可以感到非常幸福的，但是我那野心把我的魂引向了虚无缥缈之境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要是连自己都看不起自己，那我这个人还剩下什么呢？我曾经很有抱负，我不愿糟蹋自己；我那时的行为，是照那时的世风时尚。眼下我只能活一天算一天，得过且过。总之，时刻如今再做出什么低三下四的事来，我会不胜痛惜的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但在于连死后三天，她搂着自己的孩子，离开了人间。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/30%E3%80%8A%E4%BA%BA%E7%94%9F%E8%AE%BA%E3%80%8B%E5%BC%97%E6%9C%97%E8%A5%BF%E6%96%AF%C2%B7%E5%9F%B9%E6%A0%B9/</guid>
            <title>《人生论》弗朗西斯·培根</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/30%E3%80%8A%E4%BA%BA%E7%94%9F%E8%AE%BA%E3%80%8B%E5%BC%97%E6%9C%97%E8%A5%BF%E6%96%AF%C2%B7%E5%9F%B9%E6%A0%B9/</link>
            <category>人生哲学</category>
            <category>意义</category>
            <category>道德</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;他们就好像是无生命的塑像和器械一般，只是被习惯的轮子给推动着。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-73&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-73&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-73&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有这样一些人，他们乐于变化无常，并且认为确定一种信念就是蒙受一种束缚，因而不但在行动上，而且在思想上，他们都以获得自由意志为目的。真理一旦找到，也就对人们的思想产生了影响，而是在于，人们对谎言自身有一种天生的、尽管是堕落的爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真理是赤裸裸而不加掩饰的目光，在这种目光中上演着假面剧，哑剧和世上的凯旋式，远不及在烛光中壮观和高雅。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-74&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-74&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-74&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;造成伤害的，并不是在头脑中经过的谎言，而在头脑中落下并安顿起来的谎言。无论这些事情是怎样存在于人们的堕落的判断和感情之中，然而真理，只在于判断本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在岸上看船只在海上颠簸是一件乐事，站在城堡的窗口看下面的战斗以及其中的冒险也是一件乐事，但语无伦比的乐事，则是站在真理的有利地位上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把死亡看作是罪孽的报应和通往另外一个世界的旅程，是圣洁而虔诚的，而把死亡看作应向大自然进贡的贡品而惧怕之，则是软弱的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使人们害怕的，是死亡的装饰品，而不是死亡本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人尽管可能并不勇敢，也不幸运，但仅仅是因为对反复做同一件事情感到厌倦，也会想死去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去的事情已经过去了，不可挽回了，而明智的人则是有足够的事情要做，来处理当前和将来的事情，因为那些为过去的事情而苦恼的人们，也就只不过是把自己当儿戏而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有人纯粹因为心眼坏而作恶，那又怎样？那只不过就像荆棘或者蔷薇一般，它们之所以刺戳抓搔，是因为做不了别的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓奇迹，即超越自然，而在人来说，身处逆境之时，能控制自己的自然亦即天象，也就出现了奇迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凭借着目光的欢乐来判断心中的欢乐吧。无可否认，美德就像名贵的香料，在燃烧或者碾碎的时候才最为芬芳；顺境最能显示邪恶，但逆境却能显示美德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么事情应该公开，什么事情应该隐藏起来，什么事情应该展现的若隐若现，而且是向谁和谁展现，的确是一种治国之术和处世之术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作伪就是一个人有目的地和明确地毛状和假装成为并非他本人的那个人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-75&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-75&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-75&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;饶舌者和易泄密的人，他们通常轻率且轻信，因为言其所知的人，也会言其不所知。所以，一种保密的习惯既是明智的，又是有道德的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个人动机公开的话，那就等于发出了警报，把所有反对他的人都召集了起来。一个人若是用明了的宣告把自己给约束起来的话，他就必须或者是成功，或者是垮台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作伪与掩饰使得许多人在思想上困惑茫然，而否则的话，他们也许是会和他们合作的，因而作伪与掩饰使得一个人几乎是独自走向他的目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母不可过分专注于子女的意向，以为他们最想做的事情，子女也会最喜欢。如果子女的爱好或者是倾向性非常寻常的话，那么最好不要否认他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有妻子儿女的人，也就等于向命运女神送去了人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独身的最为通常的原因却是自由，这在某些自鸣得意的古怪的人身上尤其是如此，这些人对每一种约束都极为敏感，以至于几乎会认为他们的腰带和丝袜也成了镣铐枷锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻的时候还不应该结婚，年老的时候根本不应该结婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们的心思或者是以自己的美德为精神食粮，或者是以别人的不幸为精神食粮，而且缺乏美德的人，也就会捕食到别人的不幸。不论是谁，如果没有希望获得另一个人的美德的话，他就会压抑另一个人的幸福，以期取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些人，能够得到权力和职务，是什么代价也肯付出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嫉妒是最纠缠不休的和最从不间断的，嫉妒没有假期。它是一种最卑鄙的感情，也是最堕落的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像生来本当注视天空和一切高尚的对象的人，竟只会跪在一个小小的偶像面前，使自己成为一个臣服者，尽管不是受制于嘴，却也是受制于眼睛，而之所以给他眼睛，本来是为了更为高贵的目的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-76&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-76&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-76&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;无可否认的是，情人是最大的阿谀奉承者。因为再骄傲的人，在情人面前，看好自己到了滑稽可笑的程度。又要恋爱又要明智是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱的报偿要么是回报，要么就是内心秘而不宣的轻蔑。人们应该提防这种激情，因为它不仅会失去别的东西，还会失去激情本身！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居高位者是三重意义上的奴仆：君主或国家的奴仆、名声的奴仆、事业的奴仆，因为他们没有自由，即没有个人的自由、也没有行动、时间上的自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;职位的升迁是费力的，而人们吃尽了辛苦。却又获得了更大的辛苦；职位的升迁有时是可鄙的，人们是通过有失尊严的手段而成了显贵要人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你不再是昔日之你的时候，那就再也没有活下去的理由了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大人物需要借用别人的见解，才能以为自己是幸福的，因为如果他们靠自己的感觉来判断的话，他们是找不到的。身居高位的人，不能认识自己，在忙于事务的时候，他们既没有时间去照顾他们身体的健康，也没有时间照顾他们精神的健康。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死的时候举世皆知其为人，唯独自己不认识自己，那么他的死就是沉重的死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公德与善行是人的活动的目的，而意识到自己做出了功德与善行，也就是人的安息的完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像在自然界一样，事物再向他们的位置移动的时候，是剧烈的，而待在他们位置上的时候，则是平静的，美德亦然，在怀有雄心壮志的时候，美德是狂暴的，而在掌权的时候，美德则是安定而平静的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般来说，在人性中愚蠢的东西要比明智的东西要多。因而那些能够支持人们头脑中的愚蠢的部分的才能，也就是最有力量的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大胆总是盲目的，因为它看不见危险和不便之处。劣于判断，擅于执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把善称之为习惯，把性善称之为倾向。若是没有它，人就是一个焦躁不安、有害的、可怜的东西，简直是一种害虫。过度追求权力的人使天使堕落，过度追求知识的欲望使人堕落。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-77&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-77&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-77&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;基督教的信念使好人成了那些专横而又不公正人的牺牲品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在民主国家里，人们的目光是落在工作上，而不是落在人的身上：即使是落在一个人的身上，那也是为了看他们是不是最合格，而不是看他们的门第和血统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固然少量的哲学知识使人的头脑倾向于无神论，但在哲学上的深刻探讨，却使人的头脑产生宗教。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果人只把他的头脑指向事物和现象的直接原因，而没有看到他们之间是什么关系，他就会感到满足而不进一步思考。但如果他看到有一连串的原因，而一个原因又是另一个原因的原因的话，那么他就会随着那一串原因追溯回去，最后来到那个初因，也就是上帝或神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无神论者在谈到无神论的时候总是说那是他们的见解，好像他们自己在里面昏厥了，因为乐意用别人的赞同来给自己力量似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无神论像别的教派一样，也在努力吸收门徒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正亵渎神灵的，并不是否认世俗的神，而是把世俗的信念用在神的身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是抨击一种被普遍接受的宗教或者迷信的人，都被敌对方加上污名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名副其实的无神论者确实是伪君子，他们老是论及神圣的事情，但却不带感情。这样以来到最后他们一定是会麻木不仁的，最主要的形成原因，是在神圣的事务中进行亵渎神灵的嘲弄的风气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在肉体上跟野兽相类似，如果他在精神上不与上帝相近的话，他就是一个卑贱下劣的野兽了。对于人来说，当他为神的保护和恩惠所支持并感到放心的时候，他就会聚集在一种人性在自身所不能获得的力量和信念。这在个人是如此，在民族也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无神论把人交给辨别力、交给哲学、交给合乎常情的孝敬，交给法律、交给好名之心。即使没有宗教，所有这一切也会引导人们获得一种外表上的道德美德。但迷信却把这一切都去掉了，并在人们的头脑中树立一种绝对的专制统治。所以无神论者从未扰乱过国家，因为无神论使得人们对自己小心，而这又是因为人们不能看得更远。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-78&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-78&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-78&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;迷信的主人是人民，在一切迷信中，聪明的人是跟着愚蠢的人走的，而且争论是以一种颠倒的顺序来适应于常规工作的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迷信的原因是：令人高兴而又给感官以快感的礼节和仪式；过分的外表上和形式上的神圣，对只能使教会承受重压的传统的过度尊敬；高级教士为了个人的野心和金钱利益而使用的策略；对良好用心的过度偏爱，而那些良好用心又打开了通往别出心裁的想法和新奇事物的大门；以人间的真理来猜测神圣的事物，而这又只能造成概念上的混乱；最后，那就是野蛮的时代，尤其是在野蛮的时代与不幸和灾难结合在一起的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如有益于健康的肉如果腐烂就会生虫一样，好的形式和规程如果腐败的话，那么也会变成若干琐碎的仪式。如果人们以为离开原先接受的那种迷信越远越好的话，那么在避免迷信的时候，也会产生出另外一种迷信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们因为位及至尊，也就没有什么渴望得到的，这就是使他们的精神要更加萎靡不振，他们又看到有险情、有阴影的许多表现，这又使得他们更心神不宁了。因为不管是谁，如果他有大量的猜妒，但又缺少某个占主导地位的欲望来约束别的一切并使之有条不紊，那么他的心也就难以测度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的精神更因在小事上获益而振奋和振作，绝不是大事上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习惯于进取的人，如果停顿下来的话，也就不免要自轻自贱，非复故我了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有在先前受到伤害或者挑衅的情况下，所进行的战争才是正义的。如果没有受到打击，但对频临的危险有根据的恐惧，也是进行战争的正当理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的平民百姓。除非他们有了不起的有力的首领，或者你在宗教观点上，或者他们的习俗上，或者他们的生计上进行干涉，否则他们不会产生什么危险的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一张长桌的上手坐着的几个人，看起来是形式上的东西，但实际上却是实质上的东西，因为实际上那几个人控制着一切的事务。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-79&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-79&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-79&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;更多的危险与其说是逼迫了人们，毋宁说是欺骗了人们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其长久的注视着某些危险的来临，不如在那些危险走在途中时迎接他们，尽管他们还根本没有逼近。因为一个人如果注视的时间过长，也就可能睡着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个国家里，危害最烈的，莫过于狡猾的人被当作聪明的人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一些人，他们只知道事情的盛衰沉浮，但却不能深入到事情的中心。他们在结论中找到了走出困境的途径，但却完全不能对事情进行检查和争论。然而他们通常是因为无能而获得了利益，并且会被认为是具有指导事务天赋的才子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对反常的人来说，恶有着一种自然的运行，而且在持续的时候运动最为有力；但是善，作为一种被迫的运动，却是一开始的时候最有力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是由习俗所确立的东西，尽管可能不好，但起码也是合适的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何新的事物都会是始料不及的；而且它又总是既有所改善、又有所损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们应该站在古道上，然后四下张望，发现哪一条是笔直的正确的路，便可走到哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人就智慧和能力而言可以说是一无是处，却又非常认真，“以巨大的努力生产出毫无价值的东西”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他们心里明白他们说的是自己并不很懂的事情的时候，他们却想在别人的面前表现出，他们不是不懂，而是不想明白说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢孤独的人不是野兽便是神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若是说，对社会的一种天生的和秘而不宣的仇恨和厌恶，不论是在谁身上，都多少带有野蛮的兽性，这是非常正确的；但若是说这种仇恨和厌恶竟会是有神圣的性质，则又是最不正确的，除非它并不是来自在孤独中的满足，而是来自一种爱好和欲望，那是为了获得一种更高的生活方式而隐居。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果没有爱，那么人群也就并非同伴，一张张面孔也就只不过是图片的画廊、交谈也只不过是叮当作响而已。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-80&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-80&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-80&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个人与其让他的思想在窒息中消失，不如把他的思想向雕像或者图画倾诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人通过另外一个人的忠告而获得的光，与通过他本人的理解和判断所获得得光相比，要更加干燥和纯粹，因为通过他本人的理解和判断所获得的光，总是充满和浸透着他的感情和习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于过高估计他们的力量，而在愚蠢的事业中迷失自我；由于低估自己的力量，而堕落到听从恐惧而又怯懦的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于任何一个国家来说，如果对任何正义的动武理由都麻木不仁，就别指望他伟大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一种怠惰的和平中，民气将变得柔弱，民风就变得腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健康长寿一个最重要的准则，就是人应该对相反的事物进行改变和互换，但在改变和互换的时候应倾向于那个更为温和的极端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最能使人多疑的，莫过于所知甚少。因而人们若是想消除怀疑，就应该设法多了解情况，而不是压制怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慎言比雄辩更为重要，以合适的方式与所打交道的人讲话，比言辞优美或者有条有理更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财富在有钱人的想象中，就像一座堡垒一样。但那个堡垒存在于想象之中，而并非总是存在于事实之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚荣的赠予和基金，就好像 “没有盐的祭品” 一样，只不过是为善举的粉刷过的坟墓而已，很快就会从里面腐烂坏死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们若是没有因他们的功劳而升迁的话，便会把事情安排得让他们的工作与他们一起堕落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天性往往被掩盖起来，有时被压倒，但很少被消灭掉。压抑天性，则使天性返回之时更加强烈；教诲和交谈，能使天性不那么令人烦恼；但只有习惯，才能改变和制服天性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不应无休止的持续把一种习惯强加给自己，而应该有某种间歇。这既是因为，停顿能使新的开始更为有力；而且，也是因为，如果一个人并不完美，却又总是在实践，那么他就必实践他的能力，也实践他的错误，并因而产生一种能力和错误兼而有之的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-81&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-81&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-81&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;凡是与自己的天性不相适合的学科，应给它规定下时间来；但凡与自己天性相适应的，则不必费心规定时间，因为思绪会自发地飞向那个学科，只要用于别的工作或学习上的时间够用就行。人的天性不是长成药草，就是长成杂草。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们的思想多是与他们的倾向相一致，言谈话语多是与他们的学问与被灌输的见解相一致，但他们的所作所为，却是与他们的习惯相一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管是天性，还是话语的保证，都不如习惯有力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们就好像是无生命的塑像和器械一般，只是被习惯的轮子给推动着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个人敏锐而又全神贯注观看的话，他就一定会看见命运女神，因为尽管她是盲目的，她却并不是隐形的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极端热爱他们国家或者主人的人，从来就不是幸运的，而且他们也不能够幸运。因为当一个人把他自己的思想置于己身之外的时候，他就不是按自己的路走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他度过了一个充满了愚行的青年时代，更精确地说一个愚蠢至极的青年时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老年人的忠告，在于其范围之内的事务中，是指导的；而在新的事物中，却是误导的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在学习上花费太多的时间，是延误；把学问用于过多的增添光彩，是矫情；完全按照书本上的规则来判断，则是学者的怪癖。学习改善天性，经验又改善学习；而学问本身，若没有被经验所束缚，则所给予的指示就未免过于笼统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读书的目的，并不是为了提出相反意见和进行驳斥；也不是为了尽信书中所言，将其视为理所当然；也不是为了找到谈资和交谈能力；而是为了在心中进行衡量与斟酌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切炫耀都是依赖于比较，他们一定是狂热的，那是为了证明他们的大话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谎言足以产生舆论，而舆论又导致实体的产生。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-82&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-82&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-82&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们知道，这个法律只要得到合法的使用，就是好的法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愤怒就像倾废的建筑物，它是在塌落处自己垮掉的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在忍耐中拥有我们的灵魂，不论是谁，只要失去了耐性也就失去了灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管你怎样表现出愤懑，你都不可做出任何不可挽回的事情。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/38%E3%80%8A%E5%84%BF%E5%AD%90%E4%B8%8E%E6%83%85%E4%BA%BA%E3%80%8B%E5%8A%B3%E4%BC%A6%E6%96%AF/</guid>
            <title>《儿子与情人》劳伦斯</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/38%E3%80%8A%E5%84%BF%E5%AD%90%E4%B8%8E%E6%83%85%E4%BA%BA%E3%80%8B%E5%8A%B3%E4%BC%A6%E6%96%AF/</link>
            <category>爱情</category>
            <category>道德</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;这会儿，在他眼里，他们只不过是一些动物罢了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-116&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-116&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-116&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;正是这种不断的探求，不断的对生命真谛的追问，才使得本无意义的人生变得绚烂多彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想出去，可就是迈不开脚，但又不愿呆在屋里。天很热，憋得她透不过气。想想未来，她的生活前景使她觉得仿佛被活埋在了那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活常常摆布人，支配其肉身，填满其历程，但并不真实，任其为之仿佛生活是可有可无的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他会怎么着或者不会怎么着，她心里都一清二楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很快就习惯了，像老鼠一样过日子，在夜里才出来看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各自把一切皆忘，只想想憎恨对方就可以了。继续这场争吵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些话，有些瞬间，想起来就像灼热的火印烙在她的心上；每当她让过去一小时的那一幕再现眼前一遍，那火印便是在原处烙一下，直到印记烙牢，痛苦烙尽，最终清醒过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她憎恶她丈夫，只要有听众，他就会装模作样、嘀嘀咕咕的博取别人的同情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她对他的爱情是逐步减退的，但总也处在衰退之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是他们的心老悬着，眼神阴郁他们的全部生活从中一览无遗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个屋子里弥漫着等待的气氛，所等的那个人正满身矿灰，没吃晚饭，隔着茫茫夜色在离家一里之外一醉方休。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被拦在生活之外，不受欢迎。但冰冻三尺，非一日之寒，无法改变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他好比一台平稳、愉快的运转着的家庭机器里出现的障碍。他一向都能觉察到。可如今，事情已经无法挽回了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既没礼貌，又没头脑 — 他们的狡诈是从娘胎里带来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家到底是家，不管受了多少苦，他们还是满怀激情的爱着它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个令这个穷小子对迷人的南方产生无限遐想的地方，也拉不走他。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-117&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-117&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-117&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在她的内心深处，在本应燃烧着爱情之火的地方、却仍是一片空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而他自视甚高，总是以己度人，毫不留情的将别人估量分等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他被生活的变化弄得心神不宁，不但没有站稳脚跟。反而似乎转入生活的激流中晕头转向了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在随大流这么干的时候觉得很安全，也能满足你的虚荣心。可你要当心，当你独自一个情场得胜的时候，你再看看自己的感受吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他似感到商业社会有它特定的价值规律，不近人情，他真害怕这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可怜的范尼有一种变态的敏感，老是臆想别人在侮辱他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这会儿，在他眼里，他们只不过是一些动物罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她和我们不一样。那些人，她生活圈子里的那些人，他们的生活准则似乎和我们不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她除了谈情说爱，聊天闲扯，别的什么也不懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往在同丈夫一起生活的岁月里，她的内心世界似乎垮了下来，但这并没有摧毁他活下去的力量。现在她的心灵受了伤，遭受打击的是他的希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他心里没有神圣的理想，他只想尽可能过上舒服的日子，只想在他要吃饭时有饭吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米莉亚姆似乎生活在一个梦幻般的故事里，好像一个被奴役的少女，她的灵魂在另一个遥远、神秘的地方，沉醉在梦境之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不屑于与一个外人建立普通的人类感情和寻常的友谊；他们总是不满足，想要追求一些更深层次的东西。在他们看来，普通人似乎太浅薄、平凡、无足轻重。因此他们连最简单的社交都不习惯，笨拙地令人痛苦，简直活受罪，却又自认为高人一等，傲慢无礼。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-118&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-118&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-118&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;然而私底下他们也渴望精神上的亲密，这种亲密是他们得不到的，因为他们沉默寡言，对别人一概愚蠢的表示蔑视，于是堵死了每一条通向密切关系的途径。他们要的是真正的亲密，可是他们却连正常地接近别人做不到，因为他们不屑走出第一步，他们瞧不起那些构成人与人普通交往的琐碎小事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她那强烈的宗教感情，使她隔绝了凡俗生活，使得世界在她眼里要么是一个没有罪恶，没有性关系的修道院或者极乐天堂，要么就是个丑陋，残酷的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她脸上的表情难得有什么变化，总是一副沉思的样子。她没有轻松自在的时候，她把一切都抓得死紧，她过分的努力往往起了反作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他只有在受到外界刺激时才能清醒的思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今他已步入社会，大可以独立了。她坚持那种世俗的价值观，看外表，看举止，看地位，这些是米莉亚姆不屑一顾的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;米莉亚姆自己没有朋友，不过她并不怎么苦恼，因为她瞧不起其他人的浅薄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他发疯似得想要去做某件事，可是他不敢 — 或者说不能。有什么东西阻挠着他。他做这件事是不道德的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是天性对一切持批判态度，不大动情感的人。他用他锋利如刀的智慧审视她的信仰，而这信仰是她生活、行动乃至生命的依托。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她所看到的前景是不幸，是悲伤，是牺牲。能够作出牺牲，她感到骄傲，能够自我克制，说明她坚强，因为她不相信自己是庸碌之辈。她对那些巨大的，深沉的，诸如灾难之类的事，是做好了准备的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只能给你友谊–我能做到的就只有这一点–这是我性格上的缺陷，事情偏到一边去了–我恨这种摇摆不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种自我怀疑是她灵魂中最深刻的主题。它埋葬得如此之深，她既不敢认识，也不敢承认。也许她是有所欠缺。这就像一种微妙的、无休止的羞耻感，使得她总畏缩不前。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-119&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-119&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-119&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;她看不起他家人的那股子俗气。他们不懂得什么是真正有价值的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她相信他心里既有对高尚事物的欲望，又有对低俗事物的欲望，而对高尚事物的欲望将占上风。但是，有一点她忽略了，她自己所谓的 “高尚” 和 “低俗” 是很武断的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你会发现，你老是被你已抛之脑后的东西绊倒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它那永恒的宁静中有某种东西，某种宿命的东西，反映在了她的身上。凡事都是命中注定的，该怎样就怎样。即便他穷尽年轻生命的全部意志力也无法改变。他用他灵魂的全部力量抗衡着命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他有一种蔑视一切的作风 — 一种愤世嫉俗的作风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的一举一动完全是按照自己的意愿。她想做什么就做什么了，不要任何人承担责任。她正以别人所不理解的方式追求自己的幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他完全可能背叛自己，背叛那个真正的、深沉的保罗・莫莱尔。他有变轻浮的危险，像亚瑟那种人，像他父亲那样追求个人欲望的满足。他为了跟克拉拉进行轻薄无聊的交往，竟会舍弃自己的灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝不了解事物，它本身就是事物。我敢说他没有感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而我们还是凡人，要形影不离的生活会很痛苦，因为不知怎么地，和你在一起，我就平凡不了，而你知道，经常超脱凡人的境界就会失掉凡人的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人应该在内心感知是非，应该有耐心逐渐认识自己的上帝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从我自身来说是这样，从我所属的阶级，受到的教育或举止来说并非如此，那样的话，我只是一个平民百姓。可从我自身来说，我是个绅士。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人与人之间的差别不在于阶级，而在于自身。一个人从中产阶级那里只获得思想，而从平民百姓那里得到的是 — 生活本身，生活的热情，你感受到他们的爱和恨。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-120&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-120&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-120&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那是女人的整个人生教义 — 心灵的安逸和肉体的舒适。我真瞧不起这一套。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要生活充实，幸不幸福没什么关系，恐怕你所谓的幸福会让我厌烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斗争–斗争–受折磨。这就是你做的一切，我所能看到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要你不觉得生活时间微不足道而又痛苦的营生，其他的就无关紧要了，幸福也罢，不幸福也罢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对自己，对自己受的苦，对自己的生活都是那样令人心碎的满不在乎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她遭到拒绝和被剥夺的东西太多了。她那本不该沦为机械的手臂正机械地动着，那本不该底下的头垂伏在花边上了。她纺着线，仿佛是在被生活抛弃的垃圾堆上，流落彷徨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我向来不大有机会挑三拣四，也就没法去浪费时间考虑这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你总给人一种印象，在等待什么。我看你不论做什么，都心不在焉的，你在等着什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他锁着眉头，忧郁的凝眸着远处脚下的大地，陷入了沉思。万物细致、有趣的千姿百态从景致中消失了；剩下的只是一大片黑暗的哀伤和不幸的发源地，所有的房屋、河滩，所有的人类，飞鸟都是一样；不同的只是他们的外形。既然万物的形状都已消失，留下来构成大地景致的就只是一堆黑暗地充满着挣扎和痛苦的物质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他看来，在一场他不想要的婚姻中牺牲自己等于堕落，会毁了他的一生，使生命成为虚无。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的灵魂中的某种邪恶，使得我们想要的东西不去要，却拼命想躲开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有一刻的轻松，从未放纵他那强烈的饥渴和本能的情欲，他必须记得自己是一个审慎、做事三思而行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他觉得似乎一切都无所谓了，仿佛他的生命已被抹去，进入另一个离这不远的可爱世界。这种奇异的，伸手从容触摸死亡的感觉对他来说是新鲜的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-121&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-121&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-121&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对他来说，生命像一个影子，白天是白色的影子；黑夜、死亡，平静，还有呆滞，似乎才是生命的真实所在。人生在世，终日奔忙，孜孜以求 — 那才是虚无缥缈。生命的最高境界就融入黑暗之中，飘然而去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摆脱我们的个性，我们的意志，我们的努力 — 不需努力的活着，神志清醒的睡着–我想那是十分美好的；那就是我们的来世 — 我们的永生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们之间原本就没有什么真感情，一直以来他想象着的东西根本就不存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他以为她是崇拜他的时候，她却是蔑视他。她由他胡说八道，却不予反驳。她让他孤身奋斗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如本来就没多少爱情的话，也就没必要为它的结束大惊小怪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的快乐似乎不是真实的。这背后藏着太多恐惧和痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这样，他离开了她。丢下她一个人。很少有人关心她，她关心的人也很少。她仍是独自一人，等待着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他既不思想也不睡觉，就只是一动不动地坐着，凝视着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他乐意跟他谈自己，就像是个头脑最简单的自我主义者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟着他，他只有一半是活着的；另一半在休眠，失去了感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这很难说，反正是当你真正和另一个人结合在一起的时候，那种改变你的巨大的、强烈的东西。它简直像能滋润你的心灵，使你得以继续生活、成熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他母亲身上有着某种不容质疑的、非常确信的东西，好像她一生中从未遇到过可担忧的事似得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是说说话而已。我们之间除了说话，从来没有更多的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肉体上的疼痛使他咬紧了嘴唇，直到咬出了血，内心的混沌令他无法思考，甚至失去了感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们穷的要命，生活节奏慢得要死。所以他们就渴望战争。他们把打仗看作是生活下去的机会。没有打仗，他们个个游手好闲，百无聊赖。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-122&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-122&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-122&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;生活就像一个圆圈，总在原地打转，一步也迈不出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他爱她时那种赤裸裸的饥渴和无法回避的情欲，某种强烈，盲目和凶狠的原始野性的爱，使她觉得这一刻对她来说几乎是可怕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有什么东西可以否定他，没有什么东西可以把他夺走，他几乎成了他们的生命信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她已经在那儿了，可她却抓不住 — 某样东西 — 她自己也不知道是什么 — 她疯狂的想要拥有的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情应当给人一种自由感，而不是被监禁的感觉，米莉亚姆让我觉得自己像栓在桩上的驴。我必须在她的地盘上进食，别处就不行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得，好像我并没有得到你，好像你整个人都不在那儿，好像你占有的并不是我。而是专供你自己享有的什么东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情感强烈得足以带走一切 – 理智、灵魂、热血 — 统统席卷而去。那些微不足道的责难，那些无关痛痒的感觉，渐渐的都烟消云散了，思想也随之而去，一切都在一股洪流中滚滚向前。它成了一个没有理智，只有强大本能的男人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他感觉自己的生活好像失去了平衡，似乎就要崩溃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他又埋头机械的做自己的事情，创作出不错的东西来，却不知道自己在做什么。一切都显得那么不真实，他无法理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他感觉自己的生命似乎正在体内一点点地毁灭，他常常工作不下去，笔停不下来写了。他瞪眼坐着，无知无觉的。等到又清醒过来，他觉得恶心，四肢发颤。他只是闭着眼，逆来顺受；听凭这事从他身上压过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便他就这样永远走下去，也只能走到那个地方去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日子一星期一星期地在似真非真的过去，没有多少痛苦，也没有多少意思，也许还有点儿轻松，多半是一个白夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我仿佛在一个七缠八绕的洞里又黑又闷，到处都无路可走。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-123&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-123&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-123&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他似乎越来越脱离人世间了。这样做使他感到一种恶作剧般的快感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他仿佛试图龟缩在一个小的不能再小的罗盘里。他走来走去张罗着什么的时候，他坐在那儿谈话的时候，总让人感觉有点虚伪，显得格格不入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他开始放弃对次要事物的追求，生怕有件不同小可的事发生，就是尾随他所爱的人，朝黄泉路跌落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他自己对生活把握不定，因着没有人支持他，他暗自羞愧，感觉自己像影子一样虚无缥缈，仿佛自己在这个具体有形的世界中那么微不足道，便把自己缩成了一团，越缩越小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道斯原本已经被驱赶到了生命的尽头，直到他害怕了起来。它能够走在死亡的边缘，能够躺在那边上朝里张望。后来，他胆怯了，害怕了，只得往回爬，像乞丐一样接受施舍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的眼神阴郁、紧张，像在搜寻什么。一切仿佛变了样，如此虚幻。人们似乎没有理由在街上行走，房屋似乎没有理由在大白天堆叠在那里。这些东西似乎没有理由占据着空间，不让它空着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他独自一人，或是在厂里勤奋而机械地工作时，他才像是他自己。工作的时候他真正忘记了一切，那时他就没有意识了。可这总有完的时候。万物都失去了其真实性，他的心被深深刺痛了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他纹丝不动。他不想动。他什么都没想。这样就轻松些。没有那种想要了解什么的痛苦。然而，另一种意识在机械地活动着，不时闪现成一连串尖锐的语句。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老是孤零零的一个人，他的心灵在摇摆，先是想死，然后又顽强的要活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的痛苦在于，他无处可去，无事可干，无话可讲，自己也成了虚无。有时他疯了似的在大街小巷上奔跑；有时他是疯了；事物又像在那儿，又不像在那儿，折腾的他心悸气喘。周围的一切都往后退去，离他远远的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他和他们之间隔着什么。他触不到。他不需要他们，他不需要酒。可他既不属于这街道，也未置身其中。有什么东西把他隔离了出来。大街上，路灯下，一切都在进行，却对他关闭着。他够不着他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他能去哪儿？他无处可去，既不能折回小酒店里去，也不能到前方什么地方去。他感到窒息。这世界没有他的容身之地。他内心的压力越来越大，他觉得自己要崩溃了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她以她那种盲目的方式，漫无目的的走着，穿过教堂外面那一小群人。她在人群中总显得那么茫然不知所措，不得其所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对着他体内某种未知的强烈要求，她的软弱无力使她陷入了绝境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他知道，留下来和她厮守，把绝望而不顾一切的灵魂压制住，便是摒弃了他自己的生命。他不希望放弃自己的生命奉献给她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有信仰，他关心的只是一时的诱惑，其他的他都不关心，也不关心更为深刻的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有容身之地！他不管站在什么地方，都是形单影只。无尽的空间从他胸膛中，从他嘴里涌出来，漫步在他身后，无处不在。他发现自己置身于一片空虚地带，沿街匆匆而过的行人也没有在这里加上什么障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不愿就此屈服，他不会走那条路，不会跟随她走向黑暗。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/35%E3%80%8A%E5%91%BC%E5%95%B8%E5%B1%B1%E5%BA%84%E3%80%8B%E8%89%BE%E7%B1%B3%E8%8E%89/</guid>
            <title>《呼啸山庄》艾米莉</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/35%E3%80%8A%E5%91%BC%E5%95%B8%E5%B1%B1%E5%BA%84%E3%80%8B%E8%89%BE%E7%B1%B3%E8%8E%89/</link>
            <category>命运</category>
            <category>人性</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;我与消沉和孤独的苦斗直到黄昏，最后还是不得不扯起降旗。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-101&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-101&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-101&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我是唯一的人，命中注定；无人过问，也无人流泪哀掉；自从我生下来，从未引起过一线忧虑，一个快乐的微笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在秘密的欢乐，秘密的眼泪中，这个变化多端的生活就这样滑过，十八年后仍然无依无靠，一如在我诞生那天同样的寂寞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经验告诉我，真理决不会在人类的心胸中成长起来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-102&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-102&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-102&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;只为你这样无礼待客，就该一辈子跟人群隔离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他们所表现的只是在轻蔑与近似绝望之间的一种情绪，而在那张脸上看见那样的眼神是特别不自然的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那种精神上的阴郁气氛没有抵消，反而压倒了我四周明亮物质上的舒适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他偶尔的欢乐很快地消散，又恢复他习惯的阴郁了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到曙光初放，我就抓紧机会，逃到外面的自由的空气里，它现在已是清爽，宁静而又寒冷得像块无形的冰一样了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我与消沉和孤独的苦斗直到黄昏，最后还是不得不扯起降旗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是恶狗的样子，好像知道被踢是该得的报酬，可又因为吃了苦头，就又恨全世界，以及那踢他的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们确实更认真，更自顾自的过着日子，不太顾及那些表面变化和琐碎的外界事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一向认为的你们这一阶层所固有的习气，在你身上并未留下痕迹，你只是稍稍有家乡土气罢了。因为你很少把生命消耗在愚蠢的琐事上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他早年所受的教育，到那时已不再对他起作用了，连续不断的苦工，早起晚睡，已经扑灭了他在追求知识方面所一度有过的好奇心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他长久努力想要跟凯瑟琳在她的求学上保持平等的地位，却带着沉默的而又痛切的遗憾，终于舍弃了；而且他是完全舍弃了。当他发觉他必须，而且必然难免，沉落在他以前的水平以下的时候，谁也没法劝他往上走一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么都不知道，什么话也不说的人根本谈不上作伴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要么是没希望的笨蛋，要么就是一个好冒险的傻瓜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我爱他脚下的地，他头上的天，他所碰触过的每一样东西，以及他说出的每一个字。我爱他所有的表情和所有的动作，还有整个完完全全的他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那并不是因为他漂亮，而是因为他比我更像我自己。不论我们的灵魂是什么做成的，他的和我的是一模一样的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-103&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-103&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-103&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;到头来，我们总归是为了自己，温和慷慨的人不过比傲慢霸道的人自私得稍微公平点罢了，等到种种情况使得两个人都感觉到一份的利益并不是对方思想中主要关心的事物的时候，幸福就完结了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“贪婪跟着他成长起来，成了易犯的罪恶”。这就是我对他的写照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暴君压迫的奴隶，他们不反抗他；他们欺压他们下面的人。你为了使自己开心，而把我折磨致死，我心甘情愿；只是允许我以同样方式让我自己也开开心，而且也跟你同样的尽力避开侮辱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我被迫走上极端时，倒是结束这一切的迅速方法。但是为了一个可怜的希望，还是值得活下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她已经沾染了几分包围着她的那种到处蔓延的懒散精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个由于必要不得不作她伴侣的人，今后只能凭借着对她昔日的追忆，以及出于世俗的仁爱和责任感，来维持他的感情了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你毫无顾忌地要彻底毁掉她那完全恢复健康的一切希望，在她快要忘了你的时候却硬要把你自己插到她的记忆里，而且把她拖进一场新的纠纷和苦恼的风波中去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她处在那种可怕的孤独中，不这样又能怎么样？而那个没有精神的，卑鄙的东西还出于责任和仁爱来伺候她！出于怜悯和善心罢了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其活着成为周围人的负担，成为不幸的制造者，那还不如让她死了的好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阴谋和暴力是两头尖的矛，他们也能刺伤使用他们的人，比刺伤他们的敌人还要重些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间会使人听天由命的，而且带来了一种比日常的欢乐还甜蜜的忧郁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好东西埋没在一片荒草中，当然野草蔓生以后，就盖过了他们不被重视的成长；但是，尽管如此，既已证明是一块肥沃的土地，在其他有利的情况下，他就会有丰富的收成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他长了两岁什么也没改，就是粗壮些，更有力气些；他跟从前一样拙笨和粗鲁。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-104&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-104&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-104&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我能够同情他所有的感受，因为我自己也感受过。比如说，我准确的知道他现在在感受什么痛苦；虽然那不过是他所要受的痛苦的开始。他永远也不能从他那粗野无知中解脱出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果这个死去的流氓能从坟墓里站起来谴责我对他的子嗣的虐待，我倒会开心的看到这个所说的子嗣把他打回去，为了他竟敢辱骂他在这世界上唯一的朋友而大为愤慨哩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的决心在还没有正式形成以前就已经化为乌有了，以前好像到那儿去是不对的；现在又好像不去才不对了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我曾经不能，而且也没法不向你暴露我的本性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是来自那个熙熙攘攘的世界，我得回到他的怀抱中去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是当我总是与一切希望隔断，注定了孤寂，或者同那些永不曾、也永不会喜欢我的人们在一起，我怎么能够快活而健康起来呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于他的追问，我没说什么，因为我简直不知道该隐瞒什么和说出来什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是什么东西使他充满了恐惧，我们没法看出来，但是他就在那儿，无力地在他掌握中，仿佛在加上任何一点威吓，就能把他吓成白痴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我宁可被一条蛇缠紧，你怎么能梦想来谄媚我？我恨极了你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人的残忍也许是从他更大的悲哀中产生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因她的轻蔑而感到的羞耻，又希望得到她的期许，这就是她力求上进的最初动机了，而他那上进的努力，既不能保护他避开轻蔑，也不能使他得到赞许，却产生了恰恰相反的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活在蠢人和厌世者中间，她即使遇见较好的一类人，大概也不能欣赏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们之间的关系不是理智能打断的。是锁链，是习惯铸成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我已经失掉了欣赏他们毁掉的能力，而我太懒的去做无谓的破坏了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这让我渐渐相信，良心使他的心变成了人间地狱。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-105&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-105&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-105&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我并不情愿永远孤独，有他陪伴却又毫无益处，简直加重了我所忍受的不断的折磨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还是和从前一样，只是更喜欢孤寂些，也许在人前话更少些而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我灵魂的喜悦杀死了我的躯体，但是并没有满足他本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道它是甜中带酸，还是酸中带甜，也许他根本就是苦涩的。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/34%E3%80%8A%E6%9C%88%E4%BA%AE%E5%92%8C%E5%85%AD%E4%BE%BF%E5%A3%AB%E3%80%8B%E6%AF%9B%E5%A7%86/</guid>
            <title>《月亮和六便士》毛姆</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/34%E3%80%8A%E6%9C%88%E4%BA%AE%E5%92%8C%E5%85%AD%E4%BE%BF%E5%A3%AB%E3%80%8B%E6%AF%9B%E5%A7%86/</link>
            <category>命运</category>
            <category>成长</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;一般人都不是他们想要做的那种人，而是他们不得不做的那种人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-96&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-96&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-96&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一部好的作品，应不做多说教，少指伦理是非，一切留给读者自己判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我所谓的伟大不是走鸿运的政治家或是立战功的军人的伟大：这种人显赫一时，与其说是他们本身的特质，倒不如说沾了他们地位的光，一旦时过境迁，他们的伟大也就黯然失色了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的生活中有不少离奇可怕的行径，他的性格里有不少荒谬绝伦的怪癖，他的命运中又不乏悲怆的遭遇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他的目光敏锐，一眼就望穿了隐含在一些天真无邪的行为下可鄙的动机。探索用心灵秘密的人能够看到不好用言语表达出来的东西，心理病学家却看到了根本不能表达的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了使灵魂宁静，一个人每天要做两件他不喜欢的事。说这句话的人是个聪明人，我也一直在一丝不苟的按照这条格言行事：因为每天早上我都起床，每天也都上床睡觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作者应该从写作的乐趣中，从郁积在他心头的思想的发泄中取得写书的酬报；对于其他的一切都不应该介意，作品成功或失败，受到称赞或是诋毁，他都应该淡然处之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她为自己创造了一个幻想的小天地，生活在其中，感到日常生活中所无从享受的自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文明社会这样消磨自己的心智，把短促的生命浪费在无聊的应酬上实在令人费解。这些人见面时冷冷淡淡，分手时更有一种如释重负的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他只不过是一个忠厚老实，索然无味的普通人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种安详宁静的快乐好像有一种叫我惊惧不安的东西。我的心渴望一种更加惊险的生活。只要在我的生活中能有变迁 — 变迁和无法预见的刺激，我是准备踏上怪石嶙峋的山崖，奔赴暗礁满布的沙滩的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人的生活只是社会有机体的一部分，他们只能生活在这个有机体内，也只能依靠它而生活，这种人总是给人以虚幻的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-97&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-97&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-97&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;女人一种无法摆脱的恶习 — 热衷于同任何一个愿意倾听的人谈论自己的私事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当您年纪在长几岁的时候，肯定就会懂得不该管别人的闲事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人性的矛盾，真挚中也有做作，高尚中含有卑鄙，或者，在邪恶里也看得到美德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好像感觉到一种猛烈的力量正在他的身体里奋力挣扎；我觉得这种力量非常强大，压倒一切，仿佛违拗着他自己的意志，并把他紧紧抓在手中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他当时根本什么也看不到，他看到的只是搅动着他灵魂的一些幻景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总觉得事事要邀获别人批准，或许是文明人类最根深蒂固的一种天性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们说服自己，相信某种利益大于个人利益，甘心为他效劳，结果沦为这个主子的奴隶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卑鄙与伟大，恶毒与善良，仇恨与热爱是可以互不排斥地并存在同一颗心里的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天天做的事几乎一摸一样，使我感到厌烦的要命。我的朋友们过着老一套的生活，平淡无奇，再也引不起我的好奇心了。有时候，我们见了面，不待他们开口，我就知道他们要说什么话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;叫人做出高尚行动的有时候反而是幸福得意，灾难不幸在大多数情况下只能使人们变得心胸狭小，报复心更强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的生活只不过是每日辛勤工作，没有什么奇闻艳遇。在不同的方向进行了摸索实验；我逐渐积累了不少书本知识和人情世故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在追求一种我不太清楚的东西，或许连他自己也知道地并不清楚。他像是一个被什么迷住了的人，他的心智好像不很正常。他生活在幻梦里，现实对他一点意义也没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你不在乎某一个人对你的看法，一群人对你有什么意见又有什么关系？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一些人很不幸，即使他们流露的是最真挚的感情也令人感到滑稽可笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我预见他的结局将是遭受痛苦的折磨和绝望。我心里又产生了一种他被魔鬼附体的感觉；但你却不能说这是邪恶的魔鬼，因为这是在宇宙混沌、善恶未分之前就存在的一种原始的力量。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-98&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-98&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-98&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;她是睁着眼睛自己走开的，如果她不得部吃些苦口，也是自找。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得，在爱情的事上如果考虑起自尊心来，那就只有一个原因：实际上你还是最爱自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要杀死他，结果却徒然使自己出丑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种感情是什么呢？它只不过是对有保障的生活的满足，对拥有家资的骄傲，对有人需要自己沾沾自喜，对自己建立的家庭洋洋得意而已；女人们秉性善良、喜爱虚荣，因此便认为这种感情极富于精神价值。但是在冲动的热情前面，这种感情是毫无防卫能力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情赋予他明知是虚幻的事物以实物形体，他明知这一切不过是镜花水月，爱它却远远超过喜爱真实。他不再是一个人，他成了追求某一个他不了解的目的的一件事物、一个工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他从来不能忍受外界加给他的任何桎浩，如果有任何食物妨碍了他那无人能理解的渴望（这种热烈无时或止地刺激着他，叫他自己奔向一个他也不清楚的目标），我相信他会毫不犹豫把它从心头上连根拔去，即使忍受莫大痛苦，弄得遍体鳞伤，鲜血淋漓也在在所不惜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他希望别人同情他，但是却只引起了人们的嘲笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大自然在创造这个人的时候，在他身上揉捏了这么多相互矛盾的特点，叫他面对着令他迷惑不解的冷酷人世，这是一个多么残忍的玩笑啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的面孔宛如一副面具，我在那上面丝毫也看不出她的真实思想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活的经验让我们看到的是，尽管人们不断做一些必然招灾惹祸的事，但总能找个机会逃避掉这些愚蠢事带来的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的嘴唇动了动，好像在说什么，但是什么声音也没有发出来。他像个白痴似的胡乱的说一了些没有意义的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这双眼睛曾经看到过人世的一切恐怖和痛苦，但是因为那里面装的是一个没有罪恶的世界的幻景，所以她的目光是清澈的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-99&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-99&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-99&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文明日新月异，这个小城却好像被抛在后面，永远也不会发生什么事情，如此年复一年，直到死亡最后来临，像个老友似的给那些勤苦劳动一生的人带来永久的安息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世间是无情的、残酷的。我们生到人世间没有人知道为了什么，我们死后没有人知道到何处去。我们必须自甘卑屈。我们必须看到冷清寂寥的美妙。我们应当去寻找那些淳朴、敦厚的人的爱情。他们的愚昧远比我们的知识更为可贵。让我们保持沉默，满足于自己的小天地，像他们一样平易温顺吧。这就是生活的智慧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我好像被带进一个全部事物的价值都改变了的世界里。我茫然不知所措的站在一旁，好像到了一个异乡的陌生人，在那里，一个人对她所熟悉的事物的各种反应都与过去不同了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们用以遮饰自己毫无价值的思想的夸大使他们的感受力变得迟钝不堪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在文明的社会中，风俗礼仪迫使这种天性隐匿到潜意识的最隐秘的底层下，给予他虚构的人物以血肉之躯，也就是使他那一部分无法表露的自我有了生命。他得到的满足是一种自由解放的快感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女人可以原谅男人对他的伤害，但是永远不能原谅他对她作出的牺牲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她以无限的耐心准备把我网罗住，捆住我的手脚。她要把我拉到她的那个水平上；她对我这个人一点儿也不关心，唯一想的是叫我依附于她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们继续活下去，谁也没有因为这个悲剧而活的更糟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命并没有什么价值，一切都是空虚的，没有意义的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他一动不动地站在我的面前，眼睛里闪着讥嘲的笑容。但是尽管她脸上是这种神情，一瞬间我好像还是看到了一个受折磨的、炽热的灵魂正在追逐某种远非血肉之躯所能想象的伟大的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们引起我一种无法分析的感情。他们诉说着一种语言无力表达的事。我猜想，斯特里科兰特在有形的事物上模模糊糊的看到某种精神意义，这种意义非常奇异，他只能用很不完善的符号把他表达出来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-100&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-100&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-100&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们每个人生在世界上都是孤独的。每个人都被囚禁在一座铁塔里，只能靠一些符号同别人传达自己的思想，而这些符号并没有共同的价值，因此他们的意义是模糊的，不确定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们非常可怜的想把自己心中的财富传送给别人，但是他们却没有接受这些财富的能力。因此我们只能孤独的行走，尽管身体互相依傍却并不在一起，既不了解别人也不能被别人所了解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他根本不考虑真实状况，因为他要在一堆互不相关的偶然的现象下面寻找他自己感到意义重大的事物。他好像已经抓到了宇宙的灵魂，一定要把它表现出来不可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得你很像一个终生跋涉的香客，不停的寻找一座可能根本不存在的神庙。也许你寻找的真理同自由，在一个短暂的时间里你认为或许能在爱情中获得解脱。但你没能找到，你就开始恨她了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许一个人如果想要体会到生活中的浪漫激情就必须在某种程度上是一个演员；而要想跳出自身之外，则必须能够对自己的行动抱着一种既超然物外又沉浸于其中的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的灵魂追求的是另外一种东西。他的感情非常强烈，有时候欲念会把他抓住，逼得他纵情狂欢一阵，但是对这种剥夺了他宁静自持的本能他是非常厌恶的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活不过是一片混乱，充满了各种可笑的，龌龊的事情，它只能给人们提供笑料，但是他笑的时候却禁不住满心哀伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你觉得有一种人们并不了解的原始力量又让你厌恶，又深深的把你迷住。在这里，一切文明、体面已荡然无存，人们面对着的只是阴郁的现实，一种既热爱又悲哀的气氛笼罩着一切。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-101&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-101&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-101&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在出生的地方他们好像是过客。这种人在自己亲友中可能终生落落寡合，在他们唯一熟悉的环境里也始终孑然独处。说不定在他们内心深处仍然隐伏着多少世代前祖先的习性和癖好，叫这些彷徨者再回到他们祖先在远古就已离开的土地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我看来，一个人因为看到另外一种生活方式更有重大的意义，只经过半小时的考虑就甘愿抛弃一生的事业前途，这才需要很强大的个性呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做自己想做的事，生活在自己喜爱的环境里，淡泊宁静、与世无争。这难道是糟蹋自己吗？与此相反，做一个著名的外科医生，年薪一万镑，娶一位美丽的妻子，就是成功吗？我想，这一切都取决于一个人如何看待生活的意义，取决于他认为对社会应尽什么义务，对自己有什么要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他就住在那里，不关心世界上的事，世界也把他完全遗忘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般人都不是他们想要做的那种人，而是他们不得不做的那种人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世人有些人渴望寻获真理，他们的要求非常强烈，为了达到这个目的，就是叫他们把生命的基础完全打翻，也在所不惜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们都是这样的，恐惧使人们变得残酷无情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你被一种无形的恐怖握在掌心，无法逃脱。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/41%E3%80%8A%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%9E%B7%E9%94%81%E3%80%8B%E6%AF%9B%E5%A7%86/</guid>
            <title>《人生的枷锁》毛姆</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/41%E3%80%8A%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%9E%B7%E9%94%81%E3%80%8B%E6%AF%9B%E5%A7%86/</link>
            <category>命运</category>
            <category>人生哲学</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;生活没有意义，人活着也没有目的。出世还是不出世，活着还是死去，均无关紧要。生命微不足道，而死亡也无足轻重。尘世毫无残忍可言。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-10&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-10&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-10&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他不在试着去理解内容，而是像鹦鹉学舌那样硬把那些句子往自己脑袋里塞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子的故作镇静原来是某种本能反应，认为在人前流露感情是丢脸的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他养成了博览群书的习惯。但他自己没有意识到，这一来却给自己找到了一个逃避人生忧患苦难的庇护所，也没有意识到，他正在为自己臆造出一个虚无缥缈的环境，转而又使得日常的现实世界成了痛苦失望的源泉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此刻他暗自流泪，倒不是由于挨了揍，身子疼痛，也不是因为他们看到了自己的残足，蒙受了羞辱，而是恼恨自己懦弱，这么经不起折磨，最后竟乖乖的把脚伸了出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们一心只盼皇家公学能保持其固有的老传统。那些僵死的语言，教师们教起来道地的无以复加，孩子们日后往往一想到荷马或维吉尔，就不免泛起一股厌恶之感。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-11&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-11&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-11&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;热情溢于言表，乃是缺乏教养的表现。热情冲动，绝非绅士应有的风度，让人联想到救世军吹吹打打的哄闹场面。热情意味着变动，这些老夫子想到合人心意的传统积习危在旦夕，前途简直不堪设想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他颇怀疑目前通行的学科考试有何用处，学生们死记硬背无非是为了应付这些考试。他注重的是常识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位 “瞌睡虫” 先生，成天聋拉着眼皮，一副没精打采的样子，似乎对一切都感到厌倦。他还算恪尽职守，不过干什么都心不在焉。他心地善良，性情温和，就是有点迂拙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他快读书这一雅癖，使他变得落落寡合。疲倦破跌成了他生活的第一需要，他无论和谁呆在一块，不多一会便感到厌烦和倦燥；他自持博览群书，学识丰富，不把旁人放在眼里；他思维敏捷，又不善于掩饰，对于同伴们的愚昧无知，轻蔑之情往往溢于言表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他具有一种揭别人伤疤的残忍本能，而且也往往因其一针见血而招人怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于失去了奋斗目标，他心灰意懒，觉得功课学的好坏都无所谓。每天一早醒来，他心情十分沉重，因为又得熬过枯燥无味的一天。现在他干什么都觉得厌烦，因为这全是别人要他干的。他对校方规定的各种限制极其反感，这倒不是因为这些限制不合理，而在于他们本身就是束缚人们身心的条条框框。他渴望得到解脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普向来很容易被别人的情感所打动，尽管从外表看，他常常不动声色，内心感受难得见于言表。这一方面他生性如此，另一方面也是多年来在学校养成的习惯 —— 实质上却极易动感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他憎恶这里，因为他被迫要在那儿参加各种冗长而两人生厌的仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们性格中各种乖戾因素全都暴露无遗，没有什么可以使他们有所节制。他们变得心胸狭窄，脾气古怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他每每想到要去过那种生活就不寒而栗，不，他要跨过去，到尘世中去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校里死啃书本的笨学生，成绩往往比偷懒的聪明学生要好。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-12&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-12&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-12&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他本不把那些奖品放在眼里，因而打算颇有戏剧性地放弃这些唾手可得的东西，现在如果突然也像普通人一样去明争暗夺，这种前倨后恭的态度岂不贻笑于他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他愿意何时安寝就何时安寝，高兴何时起床就何时起床。再没有人在他面前发号施令，要他干这个那个。今后在无需违心撒谎了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一杯酒外加一斗烟，就可帮助他承受生活全部的重担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个国家里，什么自由都没有：被陈规陋习压得透不过气来，既不能无拘无束的思想，也不能随心所欲的行动。就因为他是个民主国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我情愿让我女儿死在我脚下，也不放她们去听那个无耻之尤的无聊废话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等他清楚的看到为自由 —— 所谓 “自由” 就是指建立共和国 —— 所做的一切努力无非是换一副枷锁而已，便怀着厌恶的心情离开了这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自由” 这个字眼，这个似乎具有无限魔力的字眼，始终赋予他支撑的力量。直到最后，他被疾病、饥饿、衰老而压垮了。除了给几个穷学生上那么几节课以外，再无其他谋生糊口的手段了。而且他还发现自己置身于这座外表整洁的小城镇，备受专制独裁暴政的蹂躏，其肆虐程度，更甚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许在他沉默寡言的外表之下，隐伏着对人类的蔑视，因为他的同类，已背弃了他年轻时代所憧憬的那些伟大的理想，沉湎于碌碌无为的怡适之中。说不定三十年的革命已经使他懂得，人类是不配拥有自由的，他醒悟过来，自己一生孜孜以求的目标原来并不值得探求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于生性怯懦，或者说，由于在他身上出现某种返祖遗传 —— 承继了穴居人的习性，他在同别人打交道时，总是心生厌恶，一直等到以后熟稔了，才会消除初次见面时别人给自己留下的坏印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也脱不了此巢穴，在身心的陶冶方面，他也总得迷恋些别的什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他可不愿充当考人手里的玩偶，他让人感到优异的考试成绩不免沾有几分市井之气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然读的时候并不觉得都饶有趣味，但他锲而不舍地往下钻。他感到自己太未知太浅薄，热切地希望自己能有所长进。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-13&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-13&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-13&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;“凡是正确的东西，不问为什么，他一概顶礼膜拜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要他演奏的出神入化，错弹几个音符又何足道哉？这段议论给了菲利普很深的印象，殊不知世间有多少无能之辈正是借这种无知妄说聊以自慰呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说，个人感受才是衡量事物的尺度，那就全不必把逻辑放在眼里，既然逻辑又是他的薄弱环节，能把他甩开岂不是正中下怀？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就是讨厌僵死的定义：那么丑陋，那么一目了然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于唯一神教派的教徒来说，凡是世人相信的事物，他差不多一概及其真诚地不予相信，而对凡是自己不甚了然的事情，都深信不疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一代人又一代人的信仰。您的那些圣人生活在有信仰的年代里，在他们那种时代，那些在我们看来绝对无法置信的事物，他们却几乎不能不奉为玉律金科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信仰是外界强加给他的，这完全是环境和榜样在起作用。新的环境和新的榜样，给了他认识自我的机会。抛弃童年时代所形成的的信仰，毫不费事，就像脱掉一件他不在需要的斗篷一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他摆脱了对沉沦堕世的恐惧，摆脱了世俗偏见的羁绊，他尽可以走自己的路，不必在害怕地狱之火的无情折磨。现在，他可以在无拘无束的气氛中自由的呼吸。他的一言一行只需对自己负责就行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他看来，戏剧是真实生活，那是一种阴森而痛苦的奇怪生活，男男女女都把自己内心的邪念暴露在无情的睽睽众目之下：姣好的容貌把堕落的灵魂包藏了起来；君子淑女拿德行当做掩饰丑恶隐私的面具；徒有其表的强者由于自身的弱点而逐渐演为色厉内荏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻人似乎成了一场共谋的牺牲品，因为他们所读过的书籍，还有长辈之间的交谈，都为他们开拓了一个虚假的生活场景。年轻人得靠自己去发现：过去所念到的书，过去听到过的话，全是谎言、谎言、谎言！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们举止粗野，那儿的生活平淡无奇。置身于那种古板划一的环境，人的心灵怎能得到升华？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的欢乐还是那么粗俗，他们的心灵是多么平庸，那一伙放浪形骸之徒，不论作为艺术家，还是作为凡人，都一无可取之处。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-14&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-14&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-14&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他觉得沉默反倒比言语更能帮自己的忙，他可以用目光表达无法言传的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那些商业中很管用的学问，学校里是从不教给学生的呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活凄凉的可怕。他开始厌恶这所客寓，厌恶在这里度过的悲凉凄清的漫漫长夜。有时候他感到孤独难熬，连书也看不进去，于是就一小时又一小时地坐在屋里发愣，双眼死瞪着壁炉，陷入极大的悲苦之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在冷清清的小房间里胡乱吞了些食物充饥，晚上就借书解闷，万般愁思压得他几乎没法忍受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他领给菲利普看的，是个庸俗低级的巴黎，但是菲利普却用一双被幻觉迷住的眼睛，看着这个扑朔迷离的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们海阔天空，无所不谈；大家七嘴八舌，只顾自己叽叽呱呱，根本不会理会旁人说些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缺少道德上的内容，任何伟大的艺术都不可能存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也像一般生性孤傲的人那样，洁身自好，独来独往，对市井之徒的古怪行径横眉侧目，不胜厌恶。向来瞧不起大轰大嗡的芸芸众生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，他完全醉了，不过既然他喝下肚的充其量只有一杯啤酒，那么使他陶然忘情的，只可能是一种比酒精更危险的麻醉剂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作品里缺少道德上的感染力，观赏这些作品，也无助于人们去追求更纯洁、高尚的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝不是，她不过是已摆脱了世俗的偏见而已，但同时也就抛弃了名誉、德行、良知、体面 —— 抛弃了一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们总是抱有一种幻觉，以为自己的意志是自由的，而且这种幻觉如此根深蒂固，以致连我也乐意接受他了。当我采取这种或那种行动的时候，总以为自己是个有自由意志的作俑者。其实事成之后就很清楚：我所采取的行动，完全是各种各样的永恒不灭的共同作用的结果，我个人向防止也防止不了了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会用名誉、财富以及同胞们的褒奖做钓饵，想诱使我为他效劳，可同胞们的褒奖，我不稀罕，名誉，我也不放在眼里。我虽无万贯家财，日子不照样还混得挺好。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-15&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-15&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-15&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;别人和我有何相干？我只关心我自己。反正人类中的大多数都是为了捞名利才干事的，而他们干的事总会直接或间接的给我带来方便，我乐得坐享其成呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普已今非昔比：往日那一整套有关艺术、人生和文学的见解，而今一概视如敝履；至于那些至今仍抱住这些迂腐成见之人，他简直无法容忍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对自己很不满意。他想获得的东西，生活就是不给。他心里很不是滋味，觉得自己是在蹉跎光阴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他简直没法理解自己。难道是由于自己的那种似乎净在夸大伊人的不尽如人意之处的畸形视觉，他才永远只有在心上人不在跟前的时候才能去爱，而一旦有机会和她面面相对，反觉扫兴的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普实在没办法理解，藏在宽阔的眉宇后面的思想，竟是那么浅薄平庸，那对灼灼有光、热情洋溢的眸子，竟只看到生活中浮光掠影的表象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纵目望去，只见碑石林立，有的简陋，粗俗，有的浮光俗气，不堪入目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庸俗的生活趣味，使他们的面容显得呆板愚钝，唯有那一双狭窄的小眼睛在咕溜溜的打转。他们鼠目寸光，胸无大志。你可以感受到，对所有这些人来说，生活无非是一长串的琐事和邪念罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他们狂舞不止，仿佛是受着身体内某种力量的驱使，而在菲利普看来，驱使他们向前的乃是一种追求享受的冲动。他们不顾一切的想要逃避这个充满恐怖的现实世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的眼神凶悍而残忍，尽管他们的兽欲使他们脱却了人形，尽管他们的面容显得卑劣而凶狠，尽管最糟糕的还在于他们的愚蠢无知，然而，那一双虎视眈眈的眼睛却掩饰不住内心的极度痛苦，使得这一群浑浑噩噩之徒，显得既可怕又可怜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普早年凄楚不幸的学校生活，唤起他内心的自我剖析机能。他在不知不觉染上这种怪癖，就像吸毒成瘾那样，早已根深蒂固，无从摆脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伟大也罢，渺小也罢，我们才不着重世人的这些褒贬之词哩。我们的作品问世之后会有怎么样的遭遇，那是无关紧要的；在我们作画的时候，我们已经获得了所能获得的一切。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-16&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-16&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-16&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;克拉顿同自己过不去，也同周围世界过不去；他愈来愈狂热的追求那种可望而不可及的尽善尽美的艺术境界，却拿不出什么作品来，最后说不定还会沦为酒鬼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然人生在世只有一次，那就切不可虚度此生。他并不认为只有发迹致富，名扬天下，才算没枉活于世，可究竟怎样才无愧此生，他自己也说不上来。也许应该阅尽人世沧桑，做到人尽其才吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非由你自己悟出其中的奥妙来，否则便毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们明明屈从于某种影响，自己却从未有所察觉，像中了邪似的受着本能驱使和愚弄，只是自己还不知道罢了。生活打他们身边一溜而过，一辈子就像没活过一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普觉得生活嘛，就该痛痛快快的生活，而不应该成为仅仅可入画面的题材。他要阅历世事，从人生的瞬间里吸取生活所提供的全部激情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有足够的收入，生活的希望就被截去了一半。你得处心积虑，锱铢必较，决不为转的一个先令而付出高于一个先令的代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穷困会使一个人变得很贫贱。它使你蒙受没完没了的羞辱，扼杀掉你的雄心壮志，甚至像癌一样吞噬你的灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等你追悔不及的时候才发现自己的平庸无能，那才叫人痛心呢，但再痛心，也无助于改善一个人的气质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，一个人与其在别人的指点下规规矩矩的行事，还不如让他自己去闯闯，出点差错，反能获得更多的教益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把有关德行和罪恶的陈腐观念以及有关善与恶的生存法则，统统从脑子里清除了出去，并抱有宗旨，要给自己另外找出一套生活的准则。他不知道生活中是否非要有道德准则不可。显然，世间许多 “道理” 他之所以觉得言之成理，无非是因为从小人们就是这么教育他的，如此而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他相信能把握住自己，不为周围舆论所左右。不管怎么说，他还得活下去，它给自己定了这样一条准则：尽可随心所欲，只是得适当留神街角处的警察。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-17&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-17&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-17&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;看来，似乎并不是因为你是按某种方式思维，所以才按某种方式行事；实际上，你之所以按某种方式思维，倒是因为你是按某种方式造就而成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;压根儿就没有 “真理” 这种东西。每个人都有其一套哲学。过去的伟人先哲所煞费苦心炮制出的整套观念，仅仅对著作者自己有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生后在外国有这样一个好处：你既能具体接触到周围人民的风俗习惯，又能作为旁观者客观的加以观察，从而发现那些被当地人视为须臾不可缺少的风俗习惯，其实并且遵从的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世间的事物本无善恶之分，无非是适应某种目的而存在的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是对社会有利的行为，皆被称为善举；凡是于社会有罪的行为，则被唤作恶行。所谓善与恶，无非就是这个意思。而所谓 “罪孽”，实在是自由人应该加以摆脱的一种偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案得由你自己找不出来，否则就不成其为答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遇到这种事，哪怕是再明显不过的谎言，也最好装聋作哑，姑且信之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在米尔德丽德身上看到的分别是她的本来面目。她一无情趣、二不聪明，思想又相当平庸；她身上那股狡黠的市井之气，更叫菲利普反感。她没有教养，也缺少女性特有的温柔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;处在当时那种情况之下，个人的想法是多么的无足轻重；他那一套经过精心构思，并使他感到十分满意的个人处世哲学，到头来竟一点也帮不了他的忙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他酸溜溜的对自己说，她跟那个华而不实、爱说爱笑的同伴倒是天造地设的一对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且同样的故事，他们百看不厌，我只要换换名字就行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她除了希望眼下这种日子得以继续延续之外，别无他求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是成天想着今天，愁着明天，生活还有什么意思呢？就是事情糟到无可再糟的地步，我想总还是有路可走的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一生种碰到一种人，他们能从生活经历中学习些东西，这种人寥寥无几，而你就是其中一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看不出老是翻来覆去地读同样的东西有什么意义，这只不过是一种既无聊又费劲的消遣罢了。但我并没有一颗伟大的脑瓜，对一个思想最深邃的作家的作品只要读一遍就能理解。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-18&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-18&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-18&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个人所读的书或做的事，在大多数情况下，对他毫无作用。然而，有些事情对一个人来说确实具有一定的特殊意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海沃德耽于幻想的豪兴不衰，幻想成了他引以为乐的伙伴。其实，幻想对他毫无意义，因为幻想对他从没发生过什么影响。而他对幻想却如此虔诚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他看来，生活毕竟是生活，有其自身的规律。直到现在，他还清晰的记得先前那种左右着她一切言行的情感的威力，以及他对此束手无策，犹如他周身被绳索死死的捆在地上一般。他从书中懂得了不少道理，可却只会从自己的经验出发对事物作出判断。他始终感到有一股不可抗力在驱使着自己向前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理性的作用不过是向她指出获得她心心念念想获得的东西的途径而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼下的生活愈来愈显得枯燥乏味。他平生所遭受的一切不幸，都从那种意义上的充满激情、极为兴奋的生活中得到了补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在采取行动之前，我总认为我可以自由选择，而我就是在这种思想支配下做事的。但当事情做过以后，我才发现那样做是永远无法避免的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纵然她无心无肝、腐化堕落和俗不可耐，纵然她愚蠢无知、贪婪鳍欲、他都毫不在乎，还是爱恋着她。他宁可同这一结合在一起过痛苦悲惨的日子，也不愿同那一个在一起共享鸾凤和鸣之乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了一宗你知道不会长久的男女私情而牺牲自己的一切，那是不值得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你以为我还在乎我是个绅士嘛？要是我是个绅士，我就决不会在像你这样的俗不可耐的荡妇身上浪费时间了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她对菲利普报以淡淡的一笑。这使得菲利普想起来一条狗因淘气挨打后，为讨主人的欢心，脸上露出一种胆怯、奉承的表情来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他内心有某种东西消失了，他痛切的感到了这一点，仿佛什么东西崩塌了一般。他只觉得自己莫名其妙地虚弱不堪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们是一对蠢货，都满足于在一切磨牙扯淡。他们俩旨趣鄙俗下流，真是天造地设的一对。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-19&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-19&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-19&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;眼下他只能忍气吞声接受这个不可避免的结局。他悲痛欲绝，宁愿去死。但理智告诉他，只有一次的生命不允许他去那样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们俩均本性粗俗，都拥有一种能挑起她平庸的幽默感的庸俗的逗笑本领，而使他们能得手的也许还是放浪形骸的性行为，这正是他们俩与众不同的特别之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那平静的表情，不过是一张自己自觉不自觉套在脸上的假面具，其作用宛如彩蝶身上的保护色而已，相反他却为自己的意志薄弱感感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他考虑他所需要做的事情，以及何时采取行动，但在连他自己也莫名其妙的本能和情感的控制之中，他显得无能为力，一筹莫展。他做起事来就像是部机器，在他所处的环境和他的人格这两股力量的驱使下运转一般。他的理智却像个人在一旁冷眼旁观，而无力参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种死亡之所以不可避免，是因为这个人不过是错综复杂的社会文明这部庞大机器上的一个小小齿轮，就像一部自动机那样，压根无力改变自己周围的环境。要病痊愈，他就得彻底休息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切是那么冗长乏味，即饶有兴趣而又平淡无奇。它是多么的喧嚣，热闹，又那么严肃；它是多么的可悲，可笑，又那么的微不足道；它既简单又复杂，有欢乐，又包含着绝望：欲望摇曳着沉重的步伐穿过房间，惩罚着罪人和无辜者以及一筹莫展的妻子们和可怜的孩子们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这儿既不好，也不坏，有的只是赤裸裸的事实。这就是生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是个流落在一个陌生城市里的异乡客，深受市侩们的蹂躏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我穿过挤满人群的街道时，人们把我推过来寄过去的，仿佛走在一座死城里一样。我只觉得我不能死在那里。我想死在我自己的人民中间。我自己也不知道最终是一种什么样的隐秘的本能把我拉回来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人要是准备承担一切后果，那他干什么都没有顾忌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，当我一个人独坐的时候，我也害怕过。但我并不为我的害怕心理所吓倒。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-20&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-20&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-20&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;眼下，虽说我身体虚弱、上了年纪，身患病重，一贫如洗，而且已行就将木，但我的命运依然掌握在我的手心。因此，我没什么好遗憾的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚刚结束的那条生命毫无价值。问题倒不在克朗肖是死还是依然活着，哪怕世界上从来就没有克朗肖这个人，情况还是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们只凭自己的情感去行动的，但是他们的情感有可能是好的，也有可能是坏的呀。看来，他们的情感是把他们引向成功还是毁灭，纯粹是偶然的际遇而已。人生就像是一片无法摆脱的混沌。人们在这种无形的力量下四处奔波，但是对这样做的目的何在，他们却一个也回答不出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要那些东西美丽动听，就是不真实，那又有什么关系呢。要求每一件事既符合你的理智又符合你的审美观，那你的要求也太高了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里对他来说非同一般，因为他终于摆脱了传统习俗的束缚而在这里找到了精神庇护所，他的婚后生活告诉他传统习俗实在令人厌倦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种轻而易举的谎言只能给那些智力平平、浅尝辄止的人带来无穷的乐趣。我们走步他们的后尘，也只能体验一下他们所体验过的感觉而已，然而，那里除了显而易见的东西之外，再也没有别的什么了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些绅士，脸色苍白，面容憔悴，但不是由劳累过度而是由精神备受压抑才这样的。他们的头脑惨遭摧残。他们走路时，仿佛对世界之美毫无意识似的。因为他们的眼睛只是注视着自己的心，所以他们被灵魂世界的壮观搞的眼花撩乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活充满了激情，色彩斑澜。正因为生活提供的东西太多，所以他们的欲望永无止境，总是渴望得到更多更多。正因为他们也是人，所以他们的欲壑难填，于是，他们将他们的勃勃生气化为追求不可言喻的东西的激情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理想主义在生活面前太多胆怯的退却。理想主义之所以退却，是因为他不能忍受人们相互你争我夺；他自己没有勇气奋起而战，于是把斗争说成庸俗的。他自己庸庸碌碌，可当同伴们并不像他看自己那样对待他时，他就蔑视伙伴们，并且聊以自慰。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-21&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-21&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-21&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;世间既无美也无丑，而只有事实；追求美完全是感情用事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世间还有比他推崇备至的现实主义更为完美的东西，当然这一更为完美的东西当然不是面对人生软弱无力的理想主义。它太强烈，非常有魄力；生活中的欢乐，丑和美、卑劣行径和英雄行为，它都一概接受。它仍旧是一种现实主义，不过是一种更为高级的现实主义。在这种现实意义里面，事实为一种更为鲜明的荣光所改造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个他要接受的非常重要的信息，但是着个信息却是用一种他陌生的语言传递的。他怎么也听不懂。他一直在孜孜不倦探索着人生的意义。他似乎觉得这里已为他提供了答案，却又嫌太隐晦，太空泛。他困惑不解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若道德不过是件儿给人方便的事儿的话，那善与恶也就没有意义了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她把疾病、不幸和世界的残忍统统当作理所当然的事情，觉得人们的行动既无值得赞扬，也无值得责备的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们之所以要寻短见，是因为他们没有钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人本来就是一种好模仿的动物，而模仿他人的动作是逗人发笑最简便的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切似乎都表明，人们不过是被一种看不见的力量玩弄于鼓掌之上的傀儡而已，是他在驱使人们做出这样或那样的事情。有时，人们还凭借理智来为其行动辩护，要是做不到这一点，他们干脆悍然不顾理智，一味地蛮干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼下，他脑海里常常掠过自杀的念头，但是他竭尽全力不让自己去想这个问题，生怕自杀的念头一旦占了上风，它就无法控制住自己。他一再默默地告诫自己，自杀的举动是荒唐的，因为要不了多久，他就会时来运转的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他眼下所处的困境显得太荒谬，因此他根本就没有把他当真。他认为这好比是一场他不得不忍受的疾病，但最后终究会从这场疾病中恢复过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情既然发生了，那就是不可避免的了，懊恼也是荒唐可笑的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他生来独处惯了的，而现在却成天要同别人混在一起，不能独自清静片刻，这事令人毛骨悚然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将不得不使出浑身解数，以保全他现有的这一低贱的差使。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-22&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-22&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-22&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;事情果真如此，他将干些什么，心理早已拿定主意了，决不会让这种日子拖的太久的。它之所以还能忍气吞声的活着，就是因为他还有所指望。没有了希望，也就没有了恐惧。到那时，唯一的断然措施就是自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若事情到了忍无可忍的地步，不管怎么说，他还是有办法对付的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他生怕一旦披露了自己的心迹，他的精神就会彻底崩溃。更重要的是，他对以前遭受过不幸的地方具有一股无法遏制的厌恶情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们一个个容貌丑陋至极，脸上无不流露出一副卑贱相，叫人看了实在可怕，他们的脸面被下贱的欲念所扭歪，令人感到他们对任何一个美好的思想都视为不可思议。他们生就一双狡黠的眼睛，一个不堪一击的下巴颏，他们虽无害人之心，却一个个俗不可耐、狭隘伪劣。他们的幽默感既低级又滑稽可笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普想起那些张口呆看的游览观光者，那些受捧旅游指南、大腹便便的异国客，以及那些为满足不足挂齿的欲念和俗不可耐的爱好而蜂拥挤入商店的平庸之辈，他们都是人，最终都不免一死。但这们这一辈子过的都是丑恶的、下贱的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着时光的流逝，他不知怎么的却一事无成，最后竟自暴自弃，心甘情愿的成了一名败北者。现在他死了。他活得毫无意义，死得毫无价值。他极不光彩的死于一种愚昧的病症，直到生命终止时，还是功不成名不就，一事无成，仿佛世上从来就没有过他这个人似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人活着究竟有什么意义？世间万物，一切皆空。他活着，不过是个碌碌之辈，无声无息；他一死，就被人忘的一干二净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们一生中所作的努力同其最后结局显得多么不相称啊。人们却要为年轻时对未来的美好憧憬，付出饱尝幻灭之苦的惨重代价。痛苦、疾病和不幸，重重的压在人生这杆天平的一侧，把它压倾斜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普联想到自己的一生，想起了开始步入人生时自己所有的凌云壮志，想起了他身患残疾给他带来的种种限制，想起了他举目无亲、形单影只的景况，想起了他在没有疼爱、无人过问的环境中度过的青春岁月。除了做些看上去是最好的事情之外，他不知道自己还有没有做过别的什么事情。即使如此，他还是一个倒栽葱摔了下来，陷入了深深的不幸之中。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-23&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-23&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-23&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一切似乎纯粹是靠碰机会。人无论是正直的还是不正直的，雨露竟毫无偏向地统统洒在他们身上。这里面没有什么道理可讲的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人，并不比其他有生命的东西更有意义；人的出现，并非是造物的顶点，而不过是自然对环境作出的反应罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人降生世上，便受苦受难，最后双目一闭，离世而去。生活没有意义，人活着也没有目的。出世还是不出世，活着还是死去，均无关紧要。生命微不足道，而死亡也无足轻重。尘世毫无残忍可言。不论是做过的还是没来得及做的事，一概都无关宏旨。失败毫无足奇，成功也等于零。他不过是暂时占据地球表层的芸芸众生中间的一个最不起眼的动物而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一种格局，最明显，最完美无缺，同时也最漂亮动人。这种格局是，一个人呱呱坠地地来到人间，渐渐长大成人，恋爱结婚，生儿育女，为挣片面包而含辛茹苦，最终蹬腿弃世而去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是生活还有别的样式的格局，这些格局虽杂乱无章，却是妙不可言，幸福从未涉足其间，人们也不追逐功名，但从中可以感受到一种更加乱人心思的雅趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸福跟痛苦一样的微不足道，他们的降临，跟生活中出现的其他细节一样，不过是使得人生格局更趋纷繁复杂罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在菲利普看来，除了耽于口腹之乐和对金钱的占有欲之外，生活的一切乐趣都在那个老头身上丧失殆尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活不过是没完没了的干活，既不美也不丑，只是像接受四替转换那样接受这种生活。时间一切似乎都毫无意义，他不由变得激愤起来。他不甘使自己相信人生毫无意义的说法，而他所见的一切，他的全部思想，无不更加坚定了他的信念。虽然他不胜愤慨，但这是一种令人快乐的愤慨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总是引颈期盼着某些事情，可是，这些事情当真到来了，自己却又感到扫兴。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-24&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-24&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-24&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;穷人并不艳羡富有者，因为双方的生活方式迥然不同，而且他们怀有一种典型的自得其乐的心理，总认为中产阶级的生活里充满了虚情假意，显得极不自然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穷人对有些东西已习以为常，并不感到有什么妨碍，而他们却企图加以改正。他们硬要去改正，结果反而扰乱了他们的安宁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济拮据会使人变得渺小、卑贱和贪婪，会扭曲他的性格，使他以一个庸俗的角度来看待世界。当一个人不得不掂量每一便士的分量时，那金钱就会变得异乎寻常的重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们有的只是些书本知识，却自负矜夸，目中无人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽说我遭受过这样那样的不幸，但我从来没有放弃过我的目标。眼下，每当我清晨醒来，我浑身骨头酸痛，像是在催促我快点动身。至于到什么地方去，我倒并不介意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活在城市里，我们渴望阳光和光明。那不是生活，是一种长期监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人皆有缺陷。他们身不由己，不过是盲目的机会的工具而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他仿佛觉得，他一辈子都是遵循着别人通过嘴说手写向他灌输的理想行事，而从来不是依从自己的心愿心事的。他的一生总是受他认为应该做的事情，而不是受他真想想做的事情而左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他老是生活在对未来的憧憬里，却接二连三的错失眼前的良机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屈服于幸福，或许就是承认失败，但是，这种失败，却要比千百次胜利有意义的多。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/45%E3%80%8A%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%9C%A3%E6%AF%8D%E9%99%A2%E3%80%8B%E9%9B%A8%E6%9E%9C/</guid>
            <title>《巴黎圣母院》雨果</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/45%E3%80%8A%E5%B7%B4%E9%BB%8E%E5%9C%A3%E6%AF%8D%E9%99%A2%E3%80%8B%E9%9B%A8%E6%9E%9C/</link>
            <category>神学</category>
            <category>人性</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;对于这个年轻人来说，好像生活的唯一目的就是学习。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-45&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-45&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-45&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;实在再也没有一出戏能比这出戏更富有戏剧性了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而情况就是这样，谁都对那样美妙演出不感兴趣，也不理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不过是在耍嘴皮罢了。这些都是胆小鬼，只会相互咒骂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么反对都是徒然的，除了听之任之，没有别的办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这座邢台和绞刑架紧挨着矗立在路当中，使那要命的地方断送了性命。那是担心被绞死的病，是一切被绞死的病，是一切病症中最可怕的一种，因为他不是出于天意，而是来自人为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有面包，没有住处，发现自己所需要的一切全都没有，他便更加倍地需要他们。哲人的一生，他的命运老是攻击他的哲学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他欣赏着由于使使他感到被人憎恨因而也被他憎恨的人们的音乐。他们的民众不过是一群愚人、残废人，小偷和乞丐，那又有什么关系！他们总是民众。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-46&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-46&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-46&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;封锁在这残废的躯壳里面的灵魂，它本身对于残废和聋哑必然是最容易感触的，但他当时所感觉到的却还是绝对的模糊不清，一片混沌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他对自己的意愿甘心放弃之中，在那屈从的怪念头里面，无疑有着奇特的独立性与盲目顺从性的混合物 — 介于自由和不自由之间的某种东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们建造了一座假想的海市蜃楼 — 那只不过是一种纸糊的堡垒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是一个大蜂窝，那个秩序井然的社会里全体雄蜂每天都带着赃物回到那里。他们全身盖满了用彩色颜料画出来的脓疮，白天是乞丐，晚上就变成强盗。总之它是个庞大的更衣室，那个时代巴黎街道上一切盗窃、卖淫和暗杀事件这类永恒喜剧的扮演人，都是在那里上装和卸妆的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那梦魇里，一切轮廓仿佛都在颤抖，一切形象仿佛都在狞笑，一切事物仿佛都在堆叠，物体膨胀得有如龙蛇狮虎，人们则如妖魔鬼怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好愿望不会给晚饭多添一个葱头，除了能让我们进天堂之外也没有别的用处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于这个年轻人来说，好像生活的唯一目的就是学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被关闭在书斋里狂热地学习一切和研究一切，知道那时为止他一直专注于他那研究科学而发展起来的理解力和日益增长的文学方面的想象力，这位可怜的学者还没有时间去感觉他的心的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，假若我们试着透过厚实粗糙的皮囊去探索加西莫多的灵魂，假若我们能去探索这粗等躯体的深处，假若我们决心去照亮这个不透明的身体，去探寻这迟钝的生物昏暗的内心，我们一定会发现那不幸的灵魂的姿态是多么可怜、畸形、伛偻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事物的映象在到达他的思想之前，先遭遇到一定程度的折射。他的头脑是一个奇特的中心，经由它出来的概念都是扭曲的，这种折射所造成的映象，当然是散漫的和迷乱了的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们感到某种事物已经离去，这个庞大的躯体已经变得空空洞洞。它是一具骷髅，精灵已经飞去，现在只能见到它过去寄居的地方，它就像一具颅骨，虽然有两个眼眶，可是再也没有眼睛的光芒了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-47&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-47&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-47&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;因为克洛德在青年时代就已经遍历了人类学问中正面的、外部的和合法的范畴，使得他不得步走远些去为他难以满足的求知欲觅取粮食，除非他认为 “一切都到了尽头” 而止步不前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们吸尽了合法的知识之后，就敢于深入到非法的知识里去。人们说他尝遍了智慧树上所有的果实，由于饥饿或者嘴里没味，终于咬起禁果来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当人们看见他主仆俩相偕穿过那些荒僻狭窄而且被泥泞弄得阴暗潮湿的街道时，就冲他们几句恶言，几声讥讽或几句嘲骂来凌辱他们，而克洛德只管昂头走路，让那些拦路谩骂的家伙看着他那严峻的额头发呆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这种伤害往往是在副主教和敲钟人不知不觉之中进行的，加西莫多太聋，克洛德太耽于梦幻，都听不见所有这些 “赏心悦耳” 的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神圣的象征在自由思想下面失去影响和消失，那时候人就要躲开神甫，哲学与制度的肿瘤就要侵蚀宗教的面目，它那些正面写得满满的篱页，反面将会是空空如也，它的作品将被大肆删节，它的书将会是不完整了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;加西莫多除了自己的丑陋之外一无所有，单凭这一点就能说明人们为什么剑拔弩张了。他沮丧、安静、不出一声。他只是偶尔对捆着他的绳索愤怒地看上一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个隔绝在人类之外而被算进死人行列的活人，这盏在黑夜里燃尽了最后一滴油的灯，这个在墓穴里闪烁着残余的生命，这张永远转向另一个世界的面孔，这双已经被另一个太阳照耀着的眼睛，这对倾听坟墓谈话的耳朵，这囚禁在躯体内部的灵魂，这禁锢在囚牢里的躯体，所有如今唤起我们记忆的一切，当时的人们却毫没想到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些悲悯笼统的看待事物、崇奉并敬重一切牺牲，并且在必要时视之为神圣，但不去分析那些遭遇，只是给予一点可怜的同情罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上灵魂并没有离开那毫无生气的，梦尘尘的躯体，至少他退避或隐藏到深处，而外界的声音已不能再到达那里了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民，尤其是中世纪的人民，在社会上就像孩子们在家庭里一样，他们长久停留在原始的无知状态里，停留在道德与智力的幼稚阶段，可以用形容儿童来形容他们：在这种年纪里是没有怜悯心的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-48&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-48&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-48&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那时一副呆定定的目光，然而充满着烦恼与不安。他全身凝然不动，只是偶尔机械地颤抖一下，好像被风摇动的树木一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各种语言混在一起，一个盖住一个，新的字迹盖没了旧的字迹，就像参差不齐的树枝相互错着，那是一切哲学，一切梦幻，一切人类学问杂乱的混合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个心地坦白的人，这个除了自然法则之外便不知世上还有别种法则的人，这个听凭感情自然流露的人，他心里强烈感情的湖泊永远是干涸的，他十分习惯于每天早上挖些新的沟渠来把其中的水排掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用伊壁鸠鲁的话来说，我是缺少一种没什么用的无名的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你飞向科学，飞向光明，飞向太阳，你只想去到自由的空气里，去到永恒真理的无边的光辉里，可是，当你迫近那开向另一个世界，开向那光明的世界，那智慧、与科学的世界的灿烂的窗口时，盲目的苍蝇啊，愚蠢的学者啊，你却没想到，命运已经把薄薄的蛛网张挂在了光明和你之间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是你们希望我招认的我全都招认，还是快点杀死我吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，天上人间同样不公平，要摧毁这么一个柔弱的人，根本用不着那么多的苦难和酷刑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她被沉重的铁链压着，蜷伏在一张草席上。她像黑夜一般冰冷，像死人一般冰冷，头发里没有一点空气，耳朵里也听不到一点人声，眼睛看不见一缕眼光。她毫不动弹，也不呼吸，甚至也不觉得难受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自从来到了这里，她不是醒着，也不是睡着，在这个不幸之中，在这个地牢里面，她再也分不清醒着和做梦，分不清梦境和现实，分不清白天和黑夜，一切都是混乱的，破碎的，都是她思想里飘荡着、流散着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在教堂里、在大街上、在田野里，魔鬼曾经多次用在我面前经过的妇女的模糊影子来诱惑我，但是他们很少出现在我的思想里，我轻易地就将魔鬼打败了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当热情的大脑开始失望的时候，科学变得多么空虚。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-49&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-49&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-49&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从此，我在书本和我自己身上看到了什么？它们的形象与以往大不相同。这个形象不再是原来的颜色，它变成了阴森的、惨淡的、幽暗的，好像望太阳望的太久之后在眼前跳动的一圈黑影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不知道自己是在什么地方，在想着和梦着什么。他毫无选择的碰到哪条街就向哪条街走去或跑去，然而老是被可怕的格雷沃广场追赶着，直往前奔，因为他觉得格雷沃广场就在他的身后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想到那些永恒誓言的愚蠢，想到贞操、科学、宗教和真理的空虚，上帝的无能，他狂喜地沉浸在自己的恶念里，沉的越深，他越觉得心头爆发一种撒旦的狞笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他就这样一直跑到黄昏时分，这种想逃避自然，逃避生活，逃避自己，逃避人类，逃避上帝的奔跑，继续了整整一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他呆呆地直立格雷沃广场上，往前面望去，可是再也看不见什么东西，一切都在跳动和膨胀，使他觉得全都像怪物一样。一种深重的痛苦引起的疲乏，往往在心里产生这样的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的不幸正因为我还是过分像人，我情愿完全是一头畜牲，像这只山羊一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的心只容得下一定程度的绝望，海绵已经吸够了水，即使大海从它上面流过，也不能再给他增添一滴水了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;起先我爱过女人，后来我爱过禽兽，现在我爱石头。它们也同女人和禽兽一样可爱，而且没有那么虚伪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你这样一个半聪明半疯癫的家伙，你这毫无用处像草一样的东西，你这种自以为会走路会思想的草木，你却要用你从她那里偷来的生命活下去，像大白天点的蜡烛一样毫无用处的活下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的柔弱、她的无处逃避，她的无依无靠，她的孤立无援等等念头又一齐占据了她的心。她跪下来，双手抱着头靠在垫褥上，浑身哆嗦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是个学者，却辱没了学科；我是个绅士，却败坏了自己的名声。我是个神甫，却把弥撒书当做淫欲的枕头，向上帝的脸上吐唾沫。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-50&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-50&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-50&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他克制住了这种软弱，用直截了当的声调说：“这就是国王的旨意”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是他对那个神甫那么尊敬，他对他的感激和忠诚已经在他心里深深地扎了根，甚至就是到了此刻，他也还在挣扎着不让妒忌和绝望制服他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神甫没有看见也没有听见所有这一切，他是那种不知道有清晨，有飞鸟，有花朵的人物。在他周围那广阔无边的天际，景物何止万千，但他的眼光却只集中在这一点上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那个深邃的墓窖里，有多人人类的灰尘和多少罪恶同在一起腐烂，世界上有所人伟大人物，多少清白无辜的人的骸骨不断的被送到那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;紧抱住那具尸骨的另一具尸骨是个男人，人们只看到他有弯曲的脊梁骨、头盖骨缩在肩胛骨中间，一条腿骨病另一条腿骨短些。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/44%E3%80%8A%E5%8F%8C%E5%9F%8E%E8%AE%B0%E3%80%8B%E6%9F%A5%E5%B0%94%E6%96%AF%C2%B7%E7%8B%84%E6%9B%B4%E6%96%AF/</guid>
            <title>《双城记》查尔斯·狄更斯</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/44%E3%80%8A%E5%8F%8C%E5%9F%8E%E8%AE%B0%E3%80%8B%E6%9F%A5%E5%B0%94%E6%96%AF%C2%B7%E7%8B%84%E6%9B%B4%E6%96%AF/</link>
            <category>社会</category>
            <category>人性</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;不论前面遇到什么情况，他都只能一路走到底。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-40&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-40&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-40&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我的朋友去世了，我的邻人去世了，我的爱人、我的情之所钟也去世了；那藏在每个人心中的秘密，也就被永远牢牢地封存了，而我也将我心中的秘密一直带进我的坟墓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我走过的这个城市的任何墓地里，在我看来，有哪位长眠者内心深处的奥秘，比那些忙忙碌碌的居民要更加神秘莫测？而在那些居民看来，又有哪位长眠者比我更神秘莫测呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感情！我没有时间、没有机会顾及感情。我把我的整个一生，都耗费在了开动一部巨大的赚钱机器上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在去打听他的真实情况，不仅无益，反而有害，要去追求这些年他是无人过问还是被人有意长期囚禁，也是有益无害的。现在，任何的刨根问底，都不仅无益，反而无害，因为这是很危险的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;街道总是被愁云惨雾笼罩，对这儿来说，这种凄惨的情景，比阳光灿烂更加自然和谐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切看得见的东西，都带着凄楚的目光，看着这些脸带病容的人。可是在他们走投无路的神色中，还是流露出一种困兽犹斗的情绪。虽然他们无精打采、骨瘦如柴，他们当中仍然不乏冒着怒火的眼睛，不乏因强忍紧闭得发白的嘴唇，也不乏自己被纹或用作绞人的绞索似的紧锁的双眉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们生活的虽然是个美好的世界，可是这是可能的，还有许许多多这样的事情都是可能的，不但可能，而且已经有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这声音像是许久以前发出声音的最后微弱无力的回音。它已经完全丧失了人类声音的活力和生气，使人感到仿佛是一度娇艳的色彩消退成了一点污痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那双干瘪凹陷的眼睛里，既无兴趣也无好奇，只有一种机械呆板的直觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他经常说完话就陷入茫然状态，要把他从茫然中唤醒，或者说像是千方百计地想要留住一个弥留的人的灵魂，希望他能最后道出某些隐情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家银行和这个国家及其相似，子民们只要一提出建议，想改进一下那些早就不得人心但却偏受尊重的法律和陈规陋习，就会被剥夺继承权。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-41&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-41&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-41&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那注定要被残忍的开膛剁割的躯体是人们看热闹的目标，这即将被屠杀、被剁成几块的不朽的生灵，引起了人们的快感。不管这些形形色色的看容怎样想方设法、自欺欺人，把这种兴趣说得多么冠冕堂皇，从根本上讲，这和妖怪吃人的性质是一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是征服想利用最庸俗的民族排外心理和恐惧心理来树立威信，那结果只会适得其反，暴露出政府的弱点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是个失意的苦工，我不关心世上的任何人，世上也没有任何人关心我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是在那会儿，我也老给别人做作业，很少做自己的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他富有才华，情感高尚，却没有施展才华，流露情感的机会，不能有所作为，也无力谋取自己的幸福。他深知自己的症结所在，却听天由命，任凭自己年复一年的虚度光阴，消耗殆尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许，还能看到巨大的人流猛冲直闯，狂啸怒吼着，气势汹汹地朝他们扑过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有对政事一窍不通的文职官员，有庸俗透顶、色彩迷迷、胡说八道，生活放荡的无耻教士；所有这些人全都名不符实，但个个谎话连篇，装出称职的样子。他们或近或远统统是大人圈子里的人，因而全都安排了有油水的公职；诸如此类例子，真是不胜枚举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;靠治疗根本不存在的疾病的美味补药发了大财的一生，在大人的客厅里对着那帮显贵的病人献着谄笑。还有在大人的招待会上逢人便喋喋不休的向人硬灌蛊惑人心的废话的谋士，他们能为国家的弊端想出种种纠正方法，却从来不去认真地想法做一点事情，根除哪怕一桩罪恶行径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应声前迎的人，是何等的俯身低首，何等的卑躬屈膝，何等的阿谀奉承，何等的奴颜婢膝，何等的寡廉鲜耻！全身心都在顶礼膜拜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在这个聋子的城市，哑了的时代里，有时也还能听到一些怨言。但是他们只能把着当成耳边风，谁也不会认真对待这种事情，因此，在这种事情上，倒霉的小老百姓也像对所有别的事情一样，只好尽自己所能来躲避这种人为的灾祸了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-42&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-42&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-42&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这些平民百姓就是在这样的淫威下过日子的。多年来的惨苦经历告诉他们，这种人能够凭借法律手段，乃至超出法律的手段，对他们作出怎样的事来。因而，他们一言不发，手一动不动，连眼睛也没有抬起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我为了实现这个目标，遇到了意想不到的极大危险，但这是个神圣的目标，哪怕它把我引向死亡，我也希望它能一直支持着我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受冷落也有好处，在孤独的环境中使人更有利于冷静的思考问题，这对你的命运的影响，远比你自己凭性子乱闯有益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有那么多人在追求这些东西，可是相形之下如愿以偿的人却少之又少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们周围的整个乡间，我们看到的面孔，没有一张有丝毫的敬意，有的只是阴沉沉的恐惧和仆从。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里表面看起来挺富丽堂皇，可要是把他放到光天化日之下，从里到位仔细查看一番，就会发现，它不过是一座摇摇欲坠的破塔而已，它是由奢靡浪费管理不善、巧取豪夺、累累债务、典当抵押、迫害压榨、饥寒交迫、受苦受难堆砌而成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你根本没有这种感情，所以你那么说我也就不必恼火了。就跟一个根本不懂绘画的人批评我的一副绘画，一个根本不懂音乐的人批评我的一首曲子一样，我一点也不会恼火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他愿意说话的时候，经常是妙语连珠，可他似乎永远被一种无所用心的神情所笼罩，很少有让他内心的光亮冲破这层阴霾闪现的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如你所知道，他是个自暴自弃，虚度年华、嗜酒成性的可怜虫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有了一些模模糊糊的想法，要重新振作，要重新开始，克服懒散和放浪形骸的恶习，重整旗鼓。然而，这是一场梦，完全是一场梦，到头来一无所有，只留下做梦人还在原地打转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，有消息说警卫队就要来了，人们才开始慢慢散去。警卫队也许真的来了，也许根本就没来，乌合之众往往就这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些傻瓜什么也不懂。他们轻贱你的生命，还想让你或者像你一样的成百上千个还不如他们的一匹马或是一条狗的这些人死去，他们只懂得你们表面上跟他们说的话。那就让这些话再骗他们一会儿吧。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-43&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-43&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-43&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他们游游荡荡地走了，带着一副穷极无聊、漫无目的、出于偶然的样子，十分自然而又无可怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这儿，所有我们想的都是怎么活命。这就是我们想的事情，这就足够让我们从早想到晚，根本不用麻烦我们的脑子去关照别的事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们织没用；不过，机械性的工作是用来作为吃喝这种行为的机械性替换的；双手动作是代替嘴的咀嚼和肠胃的消化的；如果那瘦骨嶙峋的手指停下不动了，那么腹中就会更加饥肠辘辘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这夜色朝坐在那里织了又织的女人逼的已经很近了，从而她们，就是她们本身，也逼拢在一架如今尚未造成的机器周围，她们得坐在那儿，一边织了又织，一边还在数着那一颗一颗落下来的人头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他显然一直在竭力克制着，可是一旦不需要再克制，某种精神上的反常现象便有可能在他身上出现了。他的脸上又露出了昔日那种惊恐不安和茫然不知所措的神情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种恐惧心理，对于患者是一种多么沉重的思想负担，而且对他来说，要强使自己说出那压在心头的心事，哪怕是说一句话，都是非常困难的。几乎可以说是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很可能长期以来，他心中就潜藏着一种恐惧感，害怕联想起那些事情，比如说，怕在某种情况下引起他的这种回想。他曾努力想要使自己事先做好准备，但是毫无用处。也许正是因为他竭力想做好准备，结果反倒使他更加承受不了这个打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管从他的性格还是命运看，现在恐怕都没有什么挽回的希望了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，一切全凭他们那变化无常的判断或毫无根据的想象，全凭是否最有利于这个 “自由、平等、博爱、要不毋宁死的统一不可分割的新生共和国” 而定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论前面遇到什么情况，他都只能一路走到底。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-44&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-44&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-44&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我过去遭受的苦难给了我一种特权，使我们得以顺利的通过关卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那架显得小了的磨刀砂轮，却孤零零的伫立在清晨宁静的空气中，上面有一层猩红色，那绝不是阳光所能消退的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有停歇，没有怜悯，没有和平，没有片刻松弛休息，没有时间的划分。虽然昼夜仍如混沌初开时一样，有规律地循环而已，可是别的计时方法却没有了。一个民族在发狂热的时候，也像一个发高烧的病人一样，失去了时间观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把自由和生命的一切保障都扫荡无疑，可以随意把善良无辜的人交给邪恶有罪的人去处置，监狱吞吃了无数并未犯法但又申诉无门的人，这类行径全都变成成规定则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来是一种健康的娱乐，现在却成了使血液沸腾、神志混乱，心硬如铁的手段。其中虽然也有一些优美的动作，但反而使她变得更加丑恶，这说明一切原本善良美好的东西，也会扭曲变质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市里一些最下流，最残忍，最邪恶的居民，今天却成了法庭上的主宰；他们闹嚷嚷的对审判结果评头论足，或高声喝彩，或表示反对，或胡乱推测，推波助澜，毫无顾忌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他说了几句亲热话，可那副屈尊赏脸的样子，即使把他们的功过和地位颠倒过来，恐怕也不过如此罢了（不过世界上的事总是这么颠倒的）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就像在兜一个圆圈，越是临近终点，就越是靠近起点了。这似乎是人生旅途上一种给人慰藉，使人在行就将木时心中有个准备的仁慈安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他徘徊过、挣扎过、迷途过，如今终于踏上了正路，并且看到了路的尽头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这毫无公正可言的法庭上，很少或者根本没有任何法律程序，让被告能有合理的申诉机会。他们始终在极度地滥用法律程序和形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正像我们所有贱民都受那帮高贵的人抢夺一样，我们受尽站在那儿的那个人的搜刮 — 他黑心的向我们收租抽税，强迫我们白白替他干活，硬要我们在他的磨坊里磨我们的粮食，逼着我们用那点可怜的粮食替他喂养大群大群的家禽。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-45&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-45&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-45&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;侯爵从自己的口袋里掏出我写的那封信，给我看了看，然后就着手里提的灯笼的烛火，把它给烧了，烧完还用脚踩了踩纸灰。一句话也没有说。我就给带到了这儿，送进这座把我活埋的坟墓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年华如果虚度，生命就毫无价值，这件事是值得一搏的。要是这点都做不到，那就死不足惜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于人的恶习和疏忽引起的生理上的疾病，会不分贫富贵贱地使所有人感染；而由难以名状的苦难，无法忍受的压迫和毫无心肝的冷漠产生的心理上的紊乱，同样也会不加区别的侵袭每一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古往今来，人类的想象力创造出了无数贪得无厌、不知餍足的妖魔鬼怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由啊，多少罪恶，是假你的名义干出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣说，复活在我，生命也在我。信我的人，虽然死了，也必复活。凡活着心我的人，必永远不死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在做的，是我一生中做过的最好、最最好的事情；我即将得到的，使我一生中得到过的最安宁，最最安宁的休息。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/43%E3%80%8A%E6%88%91%E6%98%AF%E7%8C%AB%E3%80%8B%E5%A4%8F%E7%9B%AE%E6%BC%B1%E7%9F%B3/</guid>
            <title>《我是猫》夏目漱石</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/43%E3%80%8A%E6%88%91%E6%98%AF%E7%8C%AB%E3%80%8B%E5%A4%8F%E7%9B%AE%E6%BC%B1%E7%9F%B3/</link>
            <category>人生哲学</category>
            <category>社会</category>
            <category>人性</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;这些近视者所能看到的，实在浅薄的可怜。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-33&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-33&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-33&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;告诉你吧，所谓人类，就是假装正经的强盗啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他这个人活像脾气怪癖的牡蛎，整天蜷伏在书斋里，从来没有向外界探过头。但他却摆出一副只有自己颇有远见卓识的面孔，真是滑稽可笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许像主人那样表里无一的人，才有必要记日记，把不能向社会公开的真实自我在暗室里发泄一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难得的机会，会驱使所有的动物甘冒风险去做他们本来不想做的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想人这种东西，为了消磨时间，硬要运动他们的嘴巴，把本来不可笑的事笑上一翻，把本来没有多大意思的事，津津乐道一翻，除此之外，再无别的本领了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-34&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-34&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-34&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;似乎自以为超然物外，其实他们仍然未能忘怀尘世，而是充满俗情、竞争之念，争强斗胜之心，就连在他们平素的谈笑之中，也时有流露。他们再陷下去，就会和他们平素唾骂的俗物成为一丘之貉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在天下之一隅，居然会有如此怪人也生活在阳光下，是做梦也没有料到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说话的语气越来越显露出她是个什么货色。她简直就像为吵架而来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我吹牛不过是吹吹而已，可那个女人吹牛，却是别有用心，不怀好意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当 “理” 在这边而 “权力” 在对方的时候，要么放弃自己的 “理”，老老实实顺从对方，要么瞒过权力的耳目来贯彻自己的理。强权即公理，至于说到我的选择，当然是后者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上就有这种不知天高地厚的人，他不肯承认自己没本领，却一味对有财产的人发火，就好像他们的财产被别人骗去了似的，真令人吃惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许宇宙的真理正在他那满是头屑的脑袋里不停的回转，但从外形看去，你做梦也不会猜到有那种事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要当实业家就必须当个上边的，要在下边，仍然得到处去说那些无聊的奉承话，或者出席些无聊的宴会，真没意思极了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他虽然生来是个不会说客套话、顽固死板的人，但话说回来，他和那种冷酷无情的产物却是大异其趣的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果只是他，根本不在乎学位，只是不能不考虑外界，不能就这样简易从事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人世上，不管什么事，只要是个采取积极行动的人，总会拥有效仿他人的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是本身又如何呢？如果作为对知识的报酬给予某种东西，那就必须是比知识还要贵重得多的东西。但是，在人世上，难道还有比知识更贵重的珍宝吗？自然是不会有的。假如给予不相称的奖赏，那就只能有损于知识的权威性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当今时代不必要的争论能避开就尽量避开，没有用处的争吵是封建时代的遗物。人生的目的不在于口舌之争，而在于行动。只要事情能按自己的意图一步步地进展下去，那么人生的目的也就达到了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-35&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-35&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-35&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;要是我们那伙人谈话，那就得小心翼翼，一点大意不得呀。不管说什么总得留神，又操心又紧张，真是苦恼极了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们这些人的两只眼睛都长在一个平面上，很难同时看清左右，所以进入他们视界中的只能是片面的事物，这正是人的可怜之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在学习实用语言时，除了重复他所听到的语言以外，是毫无其他奢望的。他知识竭尽全力进行模仿。这种由模仿出来的语言经过十年二十年以后，之所以在发音上出现变化，说明他们缺少真正的模仿能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只手物象驱使的那些俗人，因为他们除受五官刺激之外就再也没有任何活动，在他们评价别人时，决不涉及形骸以外之物，这是最难办的。这些肉眼凡胎之辈，都是天生的一些只看外形不见内心的视觉残缺不全者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我既然与这些庸夫俗子厮混在一起，也就只好降格以求，化为庸猫罢了。我既然想做一只庸猫，当然得抓老鼠。就这样，我终于决心去抓老鼠了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般的事儿我都晓得，不晓得的只是自己的愚蠢罢了。不过，对这点我还是模模糊糊的晓得点的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世人的评价，根据时间和情况再不断变化，就像在下的眼珠一样。我的眼珠只不过是变大变小而已，但人的品评却会整个颠倒过来。颠倒过来当然不要紧。事物总有两面，总有两端。在同一事物上使其产生非黑即白的变化，这点正是人的圆滑融通之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管它利用这种无用的长物企图进行一次垂死挣扎，而实际上对我当然是丝毫不起作用的。名义上它在挣扎，而事实上只不过是在地面上爬行而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们怕死就得穿衣服，大家都穿上衣服，人就变成了穿衣服的动物。一旦成了穿衣服的动物以后，就突然碰上裸体动物，就不承认它是人，而是兽了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衣服对人成了及其重要的大条件，它重要到甚至使人产生疑问：到底是衣服重要呢，还是人重要？简直可以说，人的历史不成其为血肉之躯的历史，而成了衣服的历史了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果全体怪物都一致同意做怪物，那么怪物这个称呼也就自然消失了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-36&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-36&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-36&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在古时候，自然是平等创造了人，把他们跑到世界上来。所以不论是什么样的人，生下来都是赤条条的。假如人安于平等的本性，那么应当就这样赤条条的生活下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如自然忌讳真空一样，人类是讨厌平等的。在今天，由于讨厌平等不得不将衣服当成毛皮一样罩在身上的今天，如果想舍掉人的本质的一部分的衣服，回到赤条条的旧阿蒙的公平时代去，那只能是狂人所为。即使有人甘冒狂人之名，也是无法倒退回去的。用文明人的眼光来看，那些想倒退回去的人只能是怪物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他们回到了一般人类所生息的人世，理所当然的必须采取人所采取的行动，就要穿上文明所必备的衣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是随着这些君子们在这所学校不断接受教育，似乎越来越不像君子了。到了今天，这些污秽的词语几乎成了有教养的君子们所学的唯一语言了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;捉弄这种行为，说穿了就是制造刺激来游戏的一种娱乐。古时候那些热衷于捉弄人作为娱乐的人，不外乎是两种人，要么是从不考虑别人感情的蠢侯爷这类闲得慌的人；要么是除了自己寻找乐趣之外无暇考虑其他事的，头脑还处于幼稚状态，而又不知道怎样消耗自己精力的少年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工人虽未被锁链锁起来，但却被薪俸捆住了手脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那他只能堕落为无所事事的、除了吃饭之外一无所能的凡夫俗子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动整个社会的，千真万确是金钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执也未尝不可，不过你在坚守这种信念的过程中，既影响自己的学问研究，又给每天的工作带来困难，最后还不是弄得精疲力竭，吃亏的是自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不能生下来就是适应社会的，那么，你或者这样不合时宜的活下去，或者一直忍耐到适应社会为止。除此之外没有其他路好走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人所进行的研究，都是在研究自身。无论是天地山川，还是日月星辰，无非是自己的别名。能够离开自己去研究的其他事项，是任何人也难以做到的。如果人能做到跳出自己的圈子，在跳出去的瞬间，人就已经不再是自己了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-37&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-37&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-37&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;因为一照镜子就可以妍蚩美丑分明。人们肯定会发觉，就凭这幅尊容怎么一直活到今天，还居然能在人前大言不惭地吹嘘自己竟然也是个人呢？当能够发觉这点的时候，是人的一生中最值得庆贺的事。天下的事再也没有比自己承认自己愚蠢更为可贵的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从门外汉看来，好像是一种不可理解的癖好，而本人却认为这是理所当然的，这和教育家硬要把扭曲学生的本性，自吹 “请看我的本领” 如出一辙，因此也就毫无可以指责的理由了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起来，天地之间弄不懂地东西多得很，不过你要给它加上某种意义，那么没有一件事是做不到的。不管多么艰深的文章，只要你想解释他，就可以不用太费力给予解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学者把本来可以懂得东西，解释得使人听不懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说不定，也许社会就是疯子的集合体，疯子聚在一起，互相争斗，互相仇视，互相谩骂，互相争夺，而他的整体作为一个集团，像细胞那样忽而散裂，忽而又膨胀强大起来，忽而膨大忽而又散裂开来，一天天这样继续下去。这可能就是所谓的社会吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疯子在他是单个人的时候，会始终被人们当作疯子，但是成为一个团体，有了势力，说不定就成了健全人了。大疯子利用他的金钱力量和威力，指使那些小疯子互作非为，人们反而称赞大疯子是了不起的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很可能在其中有个多少懂点道理、明辨是非的人，反而会变得碍眼，于是才造了疯人院，把他圈到里边去让他再也无法出来的吧。这样看来，所谓幽闭在疯人院里的人倒是普通人，而在疯人院外边闹腾的人却是疯子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果给人下定义，只要说专门干出一些自己不需要的事来给自己找烦恼的就是人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些无能无才的小人，硬要出人头地，总想登上不相称的官职，这种心性，在是个孩子时就已经萌芽了。其由来既如此久而深，决不是教育，熏陶所能改正过来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些人的有所作为决不能说不是真的，只不过是一种流氓的本领罢了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-38&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-38&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-38&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当我领教了一番现今社会上的那些有所作为，无非是有的扯谎骗人，有的为了坑人先下手为强，有的以虚张声势来恫吓人，有的搞阴谋诡计陷害他人，除此之外就什么作为也没有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就连中学里的一些青少年们，也都和这些社会上的人亦步亦趋，误认为不这样就会吃不开，自鸣得意地干着本来应该感到羞愧的事，还以未来的绅士自居。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校培养这样的学生事学生的耻辱。国家由这样的人民构成是国家的耻辱。我真不明白为什么是耻辱，而社会上却充斥着这种东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于受到文明的坏影响，他们明明很想做某件事情，却往往不以正面开始走近路，而是采取从远处兜圈子的方法。很多人白白浪费了很多不必要的手段和劳力，并且错误地认为这才是正途，这才是绅士应该采取的方针。这些都是为文明开化这一恶果所束缚的畸形儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如人类的品性可以用围棋子儿推测的话，那么不能不说所谓人类，正像除了站立着的两条腿无论如何不肯向前迈步那样，还喜欢用小刀划定自己的地盘，缩小他们广阔的世界。所谓人类，是一种自讨苦吃的动物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想这就是我灵魂寄托所在。我觉得我就像是一位武士在漫漫长夜的灯影之前，将磨得锋利的宝剑从剑鞘里猛得抽出时那样，有一种说不出的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睡梦中想的是我，醒来想的还是我，这个我到处不离身，结果人的言行只能是小里小气，只能把自己束缚的紧紧的，只能感觉人世是痛苦的。现今的人，总在盘算怎样对自己有利，怎样对自己不利，自觉心和窃贼一样强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在二十四小时中总是心神不宁，总在偷偷摸摸地行动，在走向坟墓之前一刻也不得安宁，这就是现代人的心态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往的人教人们忘掉自己，现在的人教人不要忘了自己，这完全不同。二十四小时中充满了自我意识。正因为如此，二十四小时中没有一刻是太平的。永远处在焦热的地狱里。说到普天下什么是良药，再没有比忘掉自己更好的药了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天是昨天，今天是今天，从不改变自己的说法，是你头脑不发达的证据。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-39&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-39&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-39&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他的女儿嘛？我没看见过，不太好说，大概是死在穿上、吃上、或者醉生梦死之类吧，反正总不至于死在恋爱上面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文明若是按这种趋势发展戏曲，我简直都不愿意活了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般人不够聪明，总是听其自然，置之不管，这样一来而去的结果就是被社会捉弄死了。但是有一种特殊的人，他不满足被社会这样零割碎卖地捉弄死。他非要考虑怎样死不可，经过种种研究的结果，必定会想出一个崭新的妙招，所以，今后世界上的自杀者将越来越多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和过去不同，现在是开明的时代，所以不可用刀枪或飞镖之类的东西，只需用折磨这种高尚的技术把他捉弄死，这对他本人也有好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能透彻识别真理的人，很容易被眼前的各种现象束缚住，动不动就像泡沫一般的梦幻当成永久的真实，所以如果有人稍微讲点离奇的话，立刻就会被当成笑话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人只是受眼前习惯的摆布，就会忘掉根本原理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总想尽量扩充自己，将自己膨胀到几乎炸裂的程度，使自己在无限痛苦中生存着。由于太痛苦，所以用各种方法寻找个人与个人之间的余裕。这样的人苦于自作自受，在百般痛苦中小心的生活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些近视者所能看到的，实在浅薄的可怜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那种囿于陋习，勉勉强强来实行结婚，是违反人类自然倾向的一种歪风，在个性不发达的矇昧时代，故作别论，在文明发达的今天，仍然陷入这种弊端，竟然不以为怪，这是极大的谬见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之所以受这样的煎熬，无非是想要从缸里爬出去，但我又明白自己爬不出去了。既然明知逃不出，还想要逃出去，这显然是硬要做办不到的事儿。由于硬要做这种办不到的事，所以颇受痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管它在哪里，管它是怎么回事，都没关系。我只觉得很舒服。不连舒服也感觉不到了。即便天地化为齑粉也罢，反正我已经进入奇妙、宁静的世界之中。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/42%E3%80%8A%E7%BD%AA%E4%B8%8E%E7%BD%9A%E3%80%8B%E9%99%80%E6%80%9D%E5%A6%A5%E8%80%B6%E5%A4%AB%E6%96%AF%E5%9F%BA/</guid>
            <title>《罪与罚》陀思妥耶夫斯基</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/42%E3%80%8A%E7%BD%AA%E4%B8%8E%E7%BD%9A%E3%80%8B%E9%99%80%E6%80%9D%E5%A6%A5%E8%80%B6%E5%A4%AB%E6%96%AF%E5%9F%BA/</link>
            <category>社会</category>
            <category>道德</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;我是人，凡是人所具有的东西，没有一样是我没有的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-24&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-24&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-24&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你靠你的思想得了多少钱了？你思考那一刻就能得到很多钱吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那似乎可以克服一切了，也为那个 “似乎” 付出了自己的全部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们总是用孔雀羽毛把人打扮得十分漂亮，直到最后一刻，他们总是只往好的方面，而不往坏的方面去想；虽然他们也预感到坏的一面，但是无论如何事先对自己的不说真话，单单是这么想一想，就使她们感到厌恶；他们挥着手逃避真理，直到最后一刻，直到那个被他们打扮得十分漂亮的人亲自欺骗了他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她虽然只能靠面包和水度日，但她决不会失去她的灵魂，她可以将自己贵重的自由当作货色去交易，但她决不会出卖自己的灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-25&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-25&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-25&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那是为奢华而虚荣的买卖，不过是饥饿、虚荣、空乏的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不清楚自己在做些什么。或许把人生完全丢开了。卑贱地忍受现实的命运，并且将一切烦闷加进自己的生命中，而放弃一切的活动、人生、爱情！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他带着一种奋力、由内心的祈望，不自觉地去注视着眼前的一切东西，好像在找什么使他注意力分散似的；但他没有如愿，仍不住的陷入俯首沉思中。当他突地又抬头四望时，马上把自己刚才所想的什么，甚至他自己要往哪里走，也忘记了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他像一个被判了死刑犯似的走进屋里。他什么也不想，也不能想；但他忽然觉得他再没有意志的自由了，一切事情都在忽然地不可动摇的决定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迷信的痕迹老是在他心中存在，几乎是不能断绝的。在这一切事中，他永远会被视为有什么神奇的东西，好像有什么特别的力量和巧遇同时发生之事降临似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个念头愈是可以决定一切，即立刻就变得愈恐怖，且愈发可笑。不论他内心的矛盾和所有痛苦，他是从来没有一刻会信任自己所进行的企图的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他反复地说，又烦恼的集中精神注视着他的四周，以确信什么事情他都没有遗忘。他觉得他的精神，最简单的记忆力消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些都是长期养成的习惯，都相对的，这一切不过是形式而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想抓住一桩什么事情，好把心思贯注在上面，抓住一点别的事情，但他一点也不能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不停的向前行走，为那些琐屑地事所麻烦，但他不知道如何做，该如何地尝试去做。一种新来的迫人感触渐渐地把他征服了，这是环绕他的一切无限的东西，也可以说是生理的反响–一种顽强的、愤慨的仇恨情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你受原则的支配，好像受弹簧的拘束似的；你不敢独立的改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最令人烦恼的，不是他们说谎–人可以原谅说谎的–说谎是一件可喜的事情，因为通过它可求得实情–使人可恼的是他们说谎，而且相信他们自己的谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实并不是就是一切 — 至少事情的一半，在于你怎么去对待这些事实。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-26&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-26&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-26&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个可恶的地方 – 污秽、发臭、十分肮脏。那边曾发生过许多事情，那边住着各色各样的人物。我是为着一件不光彩的事才往那边去的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为善的心存在着，即使那在一种幼稚的形式中，虽然有大批的强盗，真诚总可以发现的，总之，实际是没有的，是渺茫的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多无定见的都握牢了进步的主义，把他们所接触的事情都会牵强地解释他们自己的利益，以致全个主义的精粹都被弄坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们过惯了一切平凡不舒服的生活，于是一旦伟大的时刻来到，大家便露出自己的真相了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，认为你卑鄙的那个人，他本身就是卑鄙的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论什么刺激，不论什么动人的感触，立即使他的神奇回复过来，但当没有刺激时，他的力气又很快消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们都是一些空谈家，以难题来弄人的痴汉！只要你有一点小困难，你便时时想着，如一只母鸡抱着蛋。你们身上根本没有一点独立生活的象征，意志薄弱，毫无主见，你们血脉中只有脓，而没有血！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在十字路口站着，四下望一望，好像等待什么人给他决定一下似的。但四顾悄然，一切都死一般的寂寞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他并没有感觉到，他全把精神专注在那突然在他胸口唤起的生活和力量的交互压制着一切的感触。此种感触和一个被判死刑，忽然又赫免了的人感触一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一群人都在胡说八道，无法想象一个人胡说八道、信口开河到什么程度！不过，我们何尝不是自己在说三道四呢 /&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些荒唐的政客们，他们硬要让一个人完全不露个性，而且那正合他们的胃口！不露个性，极力作出违背自己的行动。他们认为这才是最大的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走在自己选择的路上，即使是错的，也比走在别人为你选择的正确的路上要好些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们只是一群人，但不见得要比天上的鸟儿好些。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-27&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-27&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-27&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们喜欢靠别人的智慧过日子，这真是积习难改呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普莉赫丽娅容易受感动，但并不感伤，她怕事，多退让，但也不十分过甚，她会让步，承认许多甚至和她的意见不同的事情，她也能够迁就。但是，无论在什么情况下，都不能迫使她逾越诚实，道义和信仰所约束的界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就让他出去走走，呼吸一点新鲜空气吧，他的房里闷的慌…… 但在这边，人又到哪里去呼吸新鲜的空气呢？就是这边的街上，也好像关闭了的房屋似的。这是怎样的一个城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他们看来一切都是受环境的支配，其它都属非是。这是他们的口头蝉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不承认以历史上的方法来推进人类，最后会变成一个正经的社会，但他们信仰一种由数学的头脑所发生的一切社会制度，会立刻组织所有的人类，而即便正直无罪，较任何的方法都迅速！就是因为他们自始不赞成历史，除了丑恶和愚蠢之外什么也没有。他们把它都看成了愚蠢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活灵魂要求生命，灵魂会不听从机械的规则，灵魂是疑惑的对象，灵魂是退步的！但他们所需要的，虽然枯朽，而且是可用橡皮制成的，至少是死的，无意志，是屈辱的，而且不会反抗！结果他们便把一切事物都弄得机械和刻板了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有种人，他们有极端权利去毁坏道德与罪恶，法律并非为他们而设的。这种‘非常的’人的有权利…… 这不是一种官样的权利，是一种自己良心上决定超过某种障碍物里面的权利，而且那也只是实现他的理想时必须这样做的时候（这种理想有时也许足以拯救全人类）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，人类中的这许多先贤和领袖的大半都犯有屠戮罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗旨，我确以为一切的大人物或者稍微异常于常人的人，这就是说能够讲句新话的人，从他们的性格上一定都是罪人 — 多少是的，否则，他们必不能超出常轨；如果常轨非他们所忍受的，我想，他们的确也不应当忍受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓公众，大约是性情迂腐而守法的人，他们在统治下生活，而且他被统治。我想，被人统治即是他们的本分，因为他们乐于做顺民。这种个人永远是当今的人，保存这世界，繁殖着人民。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-28&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-28&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-28&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;只有一桩事是明白的，人类的一切等级和分类的外貌，一定是循着某种自然的法则。当然，这法则我们现在仍不明白，但我相信是会存在的，而且总有一天被人所察觉的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数的人类都是原料，靠着某种大的努力，靠着某种鬼崇的方法，靠着各种配合，仅只为着最后活要由一千人中弄出一个有一点点独立性的人而存在着。也许一万人中只有一个有些独立性，十万人中只有一个有更大的独立性的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是人，凡是人所具有的东西，没有一样是我没有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道，无论是谁的意见，我都不怎么特别感兴趣，这就是我为什么没有成为一个庸俗的人的缘故，尽管在我们这个社会上，戴上顶庸俗的帽子倒是挺舒服的…… 尤其如果天生就喜欢戴这顶帽子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是这样的话，在这个世界上，人对人就只能做坏事，因为拘泥于某些习以为常的形式，反而没有权利去做一点好事了。这是荒谬的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一些侮辱，杜尼娅，即使想要忘记，也是忘不了的。一切都有个界限，越过这个界限是危险的；因为一旦越过，就不可能在退回去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈论一个您不认识的少女的品德。这一切都是诽谤和下流的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮特罗维奇出身贫寒，一旦出人头地，几乎是病态的习惯于自我欣赏，把自己的智慧和才能估计得过高，甚至有时会对镜顾影自怜。但是他在世上最爱惜和着重的，却是他靠劳动和使用一切手段获得的金钱，因为金钱使他得以跻身于社会地位更高的人们的行列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了最必要的话，对什么谈话他都觉得讨厌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你过着自己痛恨的备件生活，同时自己也知道（只要睁开眼来看看），这样你既不能帮助任何人，也救不了谁，这难道还不可怕吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索尼娅的处境是社会上的一种偶然现象，虽说，可惜，远不是个别的和特殊的现象。但是着偶然性本身，还有这一定的文化程度，以及她以前的全部生活，似乎这一切会在她一开始走上这条令人厌恶的道路的时候，立刻就夺去她的生命。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-29&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-29&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-29&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;也许还是从她的少女时代，还是她住在家里，待在不幸的父亲和愁疯的继母身边，生活在饥肠辘辘的孩子们、以及可怕的叫喊声和责备声中的时候，就已经深深藏在她的心中了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这间几乎一无所有的屋里暗淡地照着一个杀人犯和一个妓女，这两个人竟奇怪地聚在一起，一同来读这本不朽的书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你能跨过去的。你在自杀，你把一生都毁了，你自己的一生。你本来可以靠精神和理性生活，可现在却要死在干草广场上。不过如果你仍然独自生活，你会支持不住的。准会向我一样发疯的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做什么？破坏应该破坏的，一劳永逸，再没有别的了：自己肩负起受苦受难的重担！怎么，你不懂吗？…… 自己和权力，而主要的是权力！统治一切生灵的权力！溶脂人类社会的权力！…… 这就是目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像我们这些这些中等的人，却容易发窘，不善于交谈，也就是说，都是些善于思考的人…… 是不是因为没有共同利益，还是因为我们都很正直，不愿意互相欺骗呢，这我就不知道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并不仅仅是因为他无处可逃，所以才逃不出我的掌心，而是因为在心理上他不可能从我这里逃脱…… 由于自然法则，即使他有去处，他也决逃不出我的掌心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你没有事实，你只有毫无用处，毫无意义的猜测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最可怕的是想到，为了这样一件微不足道的小事，他当真几乎毁了，几乎毁了自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些多的不可计数的形形色色的庸人，思想及其幼稚，对什么都是一知半解，却又刚愎自用的人们当中的一个，他们转眼之间一定会附和最时髦的流行思想，为的是立刻把他庸俗化，为的是把他们有时的确以最真诚的方式为之效力的一切漫画化。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-30&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-30&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-30&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他本能的开始看透了，列别加尼科夫不仅是个庸俗和有点傻气的人，而且也许还是个撒谎的家伙，他一直在转述着一些偶尔听到过的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在人家的酒席宴前，却蔑视它，同样也蔑视那些请您的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于所有像您这样的人，这是一个障碍，最糟糕的是 – 还没弄清是怎么回事，就嘲笑别人！就好像他们完全正确似的！就好像他们有什么可以感到自豪似的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绿帽子，这是一切合法婚姻的自然结果，可以这么说吧，是对合法婚姻的改正，是对他的抗议，所以在这个意义上来说，甚至丝毫不含侮辱性的意思……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多穷人都是尽最后努力，把积攒下来的最后几个戈比都花在我们日常生活中人人必须遵守的某些社交礼仪上，他们这样做，只不过是为了 “不比别人差”，也为了不让那些人 “指责” 他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她本来是会让环境给完全压垮的，但是要在精神上压垮她，也就使她畏惧，征服她的意志，却决不可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为她自己是个邋里邋遢的人，所以她不能判断什么是真正的高贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还是觉得，只要他在每个人面前都小心翼翼，温和而且顺从，就可以设法避免灾难。她的失望太严重了。她当然可以忍气吞声，几乎毫无怨言的忍受一切 – 就连这件事也能忍受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是多么痛恨这间陋室！可我还是不愿走出这间陋室，故意不想出来，整天整夜足不出户，也不愿工作，连饭也不想吃，一直躺着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;永远也等不到这一天，人们永远不会改变，谁也改变不了他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么直到现在从来没有一个人敢于蔑视这一切荒谬的东西，摆脱它们的束缚，让它们见鬼去吧！怎么过去没有，现在也没有一个人敢于这么做呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当她把自己的心都掏给他的时候，他却突然感觉到，而且意识到，他变得无比不幸，比以前还要不幸的多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疯子的机体并没有受到特殊损害，而疯狂这种症状，可以说是一种逻辑性的错误，判断的错误，不正确的看法。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-31&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-31&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-31&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有时病态的痛苦的担心完全支配了他，这种担心甚至会转变为惊慌失措的恐惧。不过他也记得，往往有这样的几分钟，几个小时，甚至也许是几天，支配着他的是一种与以前的恐惧恰恰相反的漠然态度 – 很像垂死的人那种病态的冷漠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地方越僻静，他就越发强烈的意识到，似乎有人就站在他身旁，让他感到惶恐不安，倒不是觉得可怕，然而不知怎的，让他感到十分苦恼，于是他赶快回到城里，混杂在人群中间。在这些地方似乎会反而觉得轻松些，甚至也更孤独些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一件要求立刻解决的事情，然而这件事既无法理解，也不能用语言表达出来，一切都纠缠在一起，乱做一团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切积累在一起，毫无出路，压得人喘不过气来，痛苦不堪，使人昏昏沉沉，糊里糊涂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不敢相信，也不相信，他贪婪的在这些仍然是语意双关的话里寻找并抓住更为确切、更为确定的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生在我们时代的事，在这个时代，人心都变糊涂了；文章里总爱引用些会使一切 “焕然一新” 这句话，宣传人生的全部意义就在于过舒适的生活。这是书本上的幻想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;害怕是可耻的。既然您迈出了这一步，那就要坚强起来。这是正义。请您按照正义所要求的去做吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是一个毫无希望的人，仅此而已。我大概是个有感情、也有同情心的人，大概也多少有点儿知识，不过已经毫无希望了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乡下人会逃跑，时髦教派的信徒会逃跑 – 这种人是别人思想的奴仆，所以只要让他看看指尖，那么不管要他怎样，他都会一辈子相信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您首先需要生活和一定的地位，还有适当的空气，那里空气对您合适吗？您逃跑了，还会自己回来的，您非有我们不幸。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-32&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-32&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-32&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;您在看，可是无论是前面、还是两旁的东西，您已经什么也看不见了。最后，您嘴唇微微颤动，自言自语起来，有时您还伸出一只手，作着手势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种放荡生活里至少有一种固定不变的东西，它甚至是以天性为基础，而不是为幻想所左右，它犹如血液中永不熄火的炭火，永远燃烧着，还会烧很久，随着年龄的增长，或许也不能让它很快熄灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要对某些人作出公正的判断，就得事先屏蔽那些先入为主的偏见，对通常在我们周围的人和事物，要改变那些通常的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过当时，也就是说在刚认识的时候，您也知道，不知为什么，人总是较为轻率、也更愚蠢，看问题不正确，往往看不到实质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受过教育的青年人由于无所事事，沉湎于无法实现的幻想之中，而变得对一切都十分冷漠，曲解各种理论，自己也变得思想混乱，极不正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的眼界就像他们的国土一样开阔，非常爱幻想，喜欢杂乱无章；然而只是眼界开阔，没有特殊才能，却是一种灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎，这些美学和舒适之类的问题，现在应该都无所谓了，可正是在这时候，却变得特别爱挑剔了，就像一头在类似的情况下…… 一定要给自己挑个地方的野兽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他什么也不想，而且也不愿想；然而幻想却一个接一个的出现，一个个困惑的片段，没头没尾，互不连贯，稍纵即逝，一闪而过，他似睡非睡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，既然在此以前我自然为是坚强的，那么现在也不要害怕耻辱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苦难和愚蠢的劳役会把我压垮，身体会衰弱的像一个老人，到那时我会比现在更有觉悟吗？到那时我还活着干什么？现在我为什么同意这样活着？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们一个个在街上匆匆来来往往，而就其天性来说，他们个个都是卑鄙的家伙，都是强盗；甚至更糟 – 都是白痴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使我感到恼怒的是，所有这些愚蠢，凶狠的嘴脸立刻就会围住我，瞪着眼睛直瞅着我，向我提出他们那些愚蠢的问题，对这些问题都得回答，他们还会深处手指来指着我。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-33&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-33&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-33&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这一切想必是多么平凡，现在我…… 关心这一切想必是多么微不足道！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他心中感觉到的那种走投无路的苦恼和担心已经压垮了他，使他的精神崩溃了，所以他情不自禁，急欲抓住这个机会，来体验一下这种纯洁、充实、前所未有的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的话滔滔不绝，可是空空洞洞，听起来大半好像是些没有任何意义的响声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是他过着这样恶劣和贫困的生活，完全不是按照什么偏执的计划或者什么企图，而只不过是由于对自己的命运漠不关心以及表面上的冷漠态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所以感到羞耻，正是因为他，拉斯科尼科夫，由于偶然的命运的判决，竟这样偶然，这样毫无希望，这样冷漠、这样糊里糊涂的毁了，如果他想多少安慰自己，那就得听天由命，逆来顺受，对某种判决的 “荒谬” 表示屈服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是以前他就甘愿为思想，为希望，甚至为幻想成千次献出自己的生命了。他一向认为，单单生存是不够的；他总是希望生命有更大的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要以完全独立、全面、摆脱世俗观念的观点来看问题，那么我的思想当然就根本不是那么奇怪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知为什么，他总是眼睛望着地下：周围的一切他看了就感到极端的厌恶，难以忍受。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/37%E3%80%8A%E6%97%A0%E5%90%8D%E7%9A%84%E8%A3%98%E5%BE%B7%E3%80%8B%E6%89%98%E9%A9%AC%E6%96%AF%C2%B7%E5%93%88%E4%BB%A3/</guid>
            <title>《无名的裘德》托马斯·哈代</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/37%E3%80%8A%E6%97%A0%E5%90%8D%E7%9A%84%E8%A3%98%E5%BE%B7%E3%80%8B%E6%89%98%E9%A9%AC%E6%96%AF%C2%B7%E5%93%88%E4%BB%A3/</link>
            <category>命运</category>
            <category>爱情</category>
            <category>人性</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;除了自己的灵魂，他无任何指路之星。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-109&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-109&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-109&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;它们似乎和他一样，生活在一个不需要它们的世界里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是那样生来就要受尽痛苦，直至结束无用的生命才能脱离苦海的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的周围似乎都是些令人炫目、五光十色，吵闹不止的东西，他们的杂声和强光撞击在你那叫做生命的小小细胞上，猛烈地震动它使它变形。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-110&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-110&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-110&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他凝视时那光辉出现过，现在他寻着黑暗的道路回家，那个地方也像光辉一样存在于他心中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一本本灰尘仆仆的被叫做经典的书籍，包含各种各样的思想：它们尽管被覆盖在如山一般庞大的材料下面，但仍激发着他像老鼠一样，顽强而努力敏捷的将它们一点点搬走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他开始怀疑，自己是否为了能够实现一生目标而念该念的书。这种异教文学与真正的文学之间，似乎当然没什么协调一致的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他好像实实在在的被一只强有力的大手抓住–这种力量，与使他走到今天这一步的那些精神和影响全然不同。它似乎对他的理性和意志并不怎么关心，对他所谓的崇高志向更是毫不理会，而只是拽他走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿拉贝娜似乎还不满意；她总是想象着，等待着，疑惑着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而其他一些人，哎呀，血液里就有虚假的本能，一眼看到假造的东西就能很在行地也搞些假冒的事出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种情况下，世俗观点占上风，他又能做别的什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会习俗存在着某种问题，它必然使一个人取消若干年的思索和努力才建立起来的完美计划，让他放弃显示自己高于低等动物的唯一机会–原因就在于他被突如其来的本能暂时制服造成了意外后果，而这本能一点说不上品质恶劣，最多只能说软弱而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愈来愈呆滞的眼睛带着一只动物般意味深长的强烈谴责，定住了阿拉贝娜，因为它终于意识到表面看起来使自己唯一的朋友竟然背叛了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们此时被一个契约拴在一起–坦率的说，它太可恶了。使我们两个都备受折磨，这也许糟透了，但确是事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的生活给毁了，他想；毁就毁在他们根本性的婚姻错误；把永久的婚姻建立在一时的感情上，而这感情与相互吸引并无必然联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婚姻好像从来不适合我们。我们的血液里好像有某种东西，它不愿甘心接受这种观念：受约束强迫去做什么事，而这种事在没受约束时倒很情愿做的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-111&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-111&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-111&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;毫无疑问，他的计划无论好坏都要实行到底 — 以免产生令人厌恶的悲观情绪，即使他确已看见了世界的丑陋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了自己的灵魂，他无任何指路之星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们这个世纪里人们如此激烈地追求知识，而她却没有受到任何摧残。她以无法形容的魅力不断呼唤我们追求真正的共同目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们之所以对自然神学的真实性绝对确信，原因在于那些可能性事物同时发生并汇聚在一起…… 这些可能性事物不会达到合乎逻辑的必然性，却可能产生合乎精神的确实性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们在漫长的岁月里，日晒雨淋，还时而遭到人类的侵害，在这种殊死的搏斗中，他们遍体鳞伤、处处断裂，层层脱落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个石场中心付出的努力，并不比在那些最崇高的学院里从事学术研究逊色，虽然他们享有如此殊荣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的愿望把他深深的吸引住了，他也就再没心思考虑这个愿望是否可行的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他正从自己飘忽不定、不拘礼节、出乎寻常的行为举止中，获得一种无与伦比的欢乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果她也像城里人那样轻浮，那她迟早也会把你也给毁了的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其执行计划而漫无目的的瞎闯，不清楚自己想要做什么，还不如什么计划也不执行……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他正沉思着，过去那些也像他这样站在路口苦苦挣扎的人们，现在已被所有人忘记了。这个十字路的历史，比城市最古老的学院历史还悠久。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他担心自己的整个计划已变的腐朽堕落，即便最初不是这个样子，他浮躁不安，只想着社会上往上爬，而在天性方面并无任何高尚的基础 — 他的那种野心纯粹是文明社会里人为的产物。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-112&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-112&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-112&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从那个茫然无知的傀儡身上，扯下你想象中给他穿上的衣裳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个地方的人都是愚昧无知的，只有那些市民、手艺人、酒鬼和乞丐除外。他们当然看到了生活的真面目，但学院里的人没有几个能这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便是苛刻的问题都必须提出来，为的是消除那些错误设想和流言蜚语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的人生观，只承认建立在兽欲的关系。而人所具有的深厚情爱的范围非常宽广，在这里面兽欲只处于从属地位，那深厚的情爱却被他们忽略了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己已经做了一件这样的错事，却还在帮助、支持所爱的女人去做同样的错事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大自然就是存心不让子女只继承父亲或母亲的特性。某个存在物的每一个所期望得到的新生体，都因为只是合金的一半而降低了品质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我过去时什么样子，现在还是什么样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他这颗心本来是为信仰开放的，可是世俗的，不法的情感却狡诈地乘虚而入；对于这种情况，只有文学才能给予他最好的忠告。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若将婚姻或其他习俗置于美德博爱之前，他只不过是言行不一的伪善者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的确，当他们在谈论着一个无关紧要的话题时，比如此刻，他们的感情之间还总是进行着另一番悄无声息的谈话，而这种交流进行的非常完美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些女人喜欢被他人所爱，这种喜爱时无法满足的，因此他们爱起别人来也常常无法满足。最后的情形是，他们会发现不能够把爱持续不断地给予和自己同居一室的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文明硬把我们塞进了社会的模子里，而这些模子与我们实际的样子毫无关系；这正如人们常见的那些星座的形状，与实际星星形状毫无关系一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果婚姻就只是一种肮脏的契约，建立在实质的利益上，那这种实质的东西伤害人必然是合乎逻辑的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在文明社会里遭受这种爱情悲剧是很平常的 — 而是一种人为制造出来的悲剧，遭受此悲剧的便是那些按照自然规律应该分离才能得到安慰的人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-113&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-113&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-113&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们不幸生活在一个风俗和迷信都很原始的时代；当后代人回过头来看这些风俗和迷信时，他们将会说什么呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种人为的制度之下，正常的两性冲动都被变成了恶魔般的家庭陷阱和圈套，使得那些想要前进的人掉进去而无法动弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是，对于社会习俗我又无法满不在乎、漫不经心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道对她这样一个愿望作出让步，无论在逻辑上还是宗教信仰上都说不通，与我从小到大社会灌输给我的学说也不协调。我知道的只有一件事：我内心有什么东西在告诉我拒绝她是不对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一份契约，就有可能使一个人卷入日复一日，连续不断的悲剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个纯真自然的仁慈行为也有可能不符合人为规定的道德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他躺在自己孤零零的床上，怀着一个中年人的心境，他终于发觉自己的生活，无论是学问方面还是家庭方面都在走向失败，走向黑暗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我却观赏不到这一切，因为它不会照在我躺在这的阴暗角落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我唯一应做的就是要善始善终，把已开始的事情坚持到底，这是我唯一具有男子气概，崇高尊严、仁慈宽厚的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一个婚姻终结的时候它就实实在在的终结了。做我们这种无名的穷人倒有一个优点，就是他们为我们办这类事情总是粗略随便的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们照样不停的结婚，因为他们无法抗拒自然的力量，尽管许多人都非常非常清楚，他们也许是一生的苦恼换来一时的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去式怎么样的还继续怎样，在剩下的这段散步时间里咱们只谈那些草地、流水和明年农夫们的情景好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个被压制下的恶习会以什么新的形式从我体内爆发出来？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的笑都是因为误解发出的。只要你好好看一下，天底下就没有什么可以让人发笑的事情了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-114&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-114&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-114&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那些体验给了我们以威慑的教训，我们竟完全置之不顾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于意志薄弱而给自己带来了一种名义上的羞辱，为了逃避这种羞辱，她只好让自己堕落下去，给一个她瞧不起的暴君做奴隶，去忍受真正的羞辱 — 而对于那个暴君，她只有永远躲避才能是自己得到拯救的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实他们也没什么离奇古怪、异乎寻常的地方：人都是这样的。每个人都在开始产生我们这样的感觉。我们只是走在前头一点儿，此外没别的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于我们来说，强迫性的家庭关系会扼杀我们的热诚与纯真。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们如果选择了自己的生活方式，就会被他们每一个人看作是邪恶的。实际上就是这些看法，会把那些心地最好的人也弄得不顾一切，而真正成了不道德的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可即使是一个面包师傅，要想招来顾客，他也必须要符合社会习俗才行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胆怯的屈服于传统，这就是他们的特性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他自己管理家务，自己煮饭，和自己交心交朋友，因为在这世上孑然一身，凭借着自己所有的本领照顾自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;残酷就是贯穿着整个自然和社会的法力，我们想逃也逃不脱它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在眼下人人追求上进的时代，成千上万的人在思考着这个问题：是不加鉴别、不予考虑是否恰当，碰到什么就做什么呢？还是考虑自己做什么恰当或什么是自己的志趣，从而对所走的路作出相应的调整？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大众评价人的尝试不根据其本质上的好坏，而根据他们偶然的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在人心和社会都不得安宁，使许许多多的人十分苦恼；而毕竟说来，我也许就是这种精神实质下一个微不足道的牺牲品罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我处在一片杂乱无章的信条之中，在黑暗里摸索着 — 依照本能而不是依照榜样行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得我们的社会制度存在着某些弊病：这些弊病只有比我更具有远见卓识的男女才能发现 – 假如他们在我们这个时代能发现的话。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-115&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-115&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-115&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他们似乎过早的看到了生活所有的恐惧，而又缺乏坚忍不拔的力量抵抗那些恐惧。将来人们会普遍不愿再世为人，而自杀就是这种愿望的开端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大自然赋予了我们什么样的本能，我们就要尽这些本能去寻找快乐；尽管这些本能受到社会文明的阻挠 — 那正是大自然的意图，大自然的规律和存在的理由。我们真的傻，对大自然的话信以为真。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界就像是梦中作的一首诗或一支曲子，人在朦朦胧胧时它似乎美妙绝伦，而在完全清醒时它则显得毫无希望，荒谬可笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们这样一个古老的文明里，过度放纵自己天生的、不受约束的正义感和公平感，必然是要受到惩罚的。假如你希望享有一般人的舒适和荣誉，你就必须得照后天学来的、培养而成的正义感和公平感行事，而不要去理睬天然的爱心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请记住，人类中最优秀最伟大的人，是那些在世间一无所成的人。每一个成功者或多或少都怀有私心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她深受惩罚，愤世嫉俗，满怀悔恨，紧张的神经也使她的肉体深受其害：她的形体看起来比过去更瘦小了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要不然你就是在欺骗自己，正如很多女人在这件事上那样，并不真正你所装作的事，而只是一味满足于一种虚假信念而聊以自慰，引以为豪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到现在她仍然没有完全屈服于身上的枷锁，仍然怀着人类之爱的最后一点本能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的这些都不再使我感兴趣。一切都被这严峻的现实磨的粉碎了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我既不在人中间又不在鬼中间生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时我们头脑清晰，无所畏惧的热爱真理 — 但时代对于我们又尚未成熟！我们的思想超前了 50 年，这于我们毫无益处。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/47%E3%80%8A%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E4%BB%B7%E5%80%BC%E4%B8%8E%E6%84%8F%E4%B9%89%E3%80%8B%E5%A5%A5%E4%BC%8A%E8%82%AF/</guid>
            <title>《人生的价值与意义》奥伊肯</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/47%E3%80%8A%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E4%BB%B7%E5%80%BC%E4%B8%8E%E6%84%8F%E4%B9%89%E3%80%8B%E5%A5%A5%E4%BC%8A%E8%82%AF/</link>
            <category>成长</category>
            <category>人生哲学</category>
            <category>意义</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;有些信仰，它不但要求我们相信虚无东西，而且还要求我们在经验的范围内，承认与亲眼所见完全相反的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-61&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-61&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-61&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;宗教思想使人们相信，是它赋予的生活的价值和尊严，这种建立在某种假设之上的思想告诉人们，人的精神力量是由信仰来创造的，人们必须把一切兴趣都集中到它的上面，当人们对这种思想产生怀疑时，更是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们虽然脱离不了由神制定的规则和秩序，却仍要生活中构建一个独立的活动中心，作为生活的依赖。同时，还需要不断地完成整体所需，哪怕是最微小的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于上帝的精神力量的介入，人们从精神上摆脱了窘迫悲惨的困境，进入另一种生活。从精神层面获得的欣喜和满足，让善最终战胜恶有了保障。而人们生活的各种细节就必须遵守和服从这种崇尚的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时候世界无法提出一个人们可以为之奋斗的精神支柱，而宗教恰好填补了这种空白。它带来了激情和崇高，成为人类精神中必不可少的组成部分。所以它成为世人审判的标准。人们在这个世界上可以通过证明自己的能力，找到能够生存下去的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各种工作让他手足无措、种种问题也随之而来，关于灵魂救赎的问题被排挤掉生活的角落里，不再受人关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然宗教的形式仍然存在，但它已经失去了往日的辉煌与自信，蜕化为单纯的情感波动，这种情感波动不能也不可能给人们的生活带来真正的满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的世界充满了无尽的活力，却要依赖一个连它自身生存都难以解决的陌生世界，这是一件很荒谬的事情。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-62&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-62&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-62&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;宗教对人产生的激励作用，对愿景的建立，对人们追求完美和实现理想的鼓舞作用，有着无法抹煞的功绩。人们追求真理和幸福所付出的努力仍被他的标准所检验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们让精力全部倾注到这些事情上，完全被他所吸引，将生活的种种琐事置于一旁，专注于这个王国亲密接触。这样他的生活便不再需要除自身以外的其他目标，它在发展中找到了自身的价值，满足于成功之后带来的喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那样的时期里艺术创造了激情和喜悦，虚无世界又无可争辩地成了生活的中心，占据了人们的全部精力和激情，这是不可否认的事实。这种精神的创造同时也造就了人类不断超越自我的道德行为。但那个时代过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们可能始终在用一种很严厉的标准检验着品质的高低，可当这种挑战混乱人的内心时，人就会感到困惑和虚弱，低下的本性阻止着他们前进，此时他的信仰开始崩塌，不再认为可以实现自己的目标。尽管他也在进步，但内心深处的向往与渴望却无法满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他过分强调了宇宙盲目的必然性和人类生存的非理性，以及人类总体上对崇高理想目标的冷漠。其次，他灌输了人类能力有限，这些局限阻碍了我们直接参与世界的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它本身不在尝试新东西，只是占据和拥有那些原来的东西。没有了创造性，那么它就不得不退化，只剩下教化作用了。虽然教化的功能也可以是人类生活的重要组成部分而发挥作用，但他只能作为生活的一部分，而无法满足整体生活需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们被要求全身心的投入到一个精神世界里，并为它献身；人们被告诫要像别人一样无私的服从于这一命令。但从另一方面来说，同自然和社会的自我保护这些大目标相比，与人们日常的各种兴趣和热情相比，教化对精神的价值是较小的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;努力创造的新生活只会把我们引入歧途，它展现给我们的生活前景注定是一场虚幻。那些让我们怀抱的高远目标，往往适得其反，因失败带来的沮丧和质疑也更为强烈。生活赋予我们的愿景和希望，竟然是不管付出多大努力都无法实现的，这可能吗？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-63&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-63&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-63&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;但是，如果某一观念已经没落，而它还在严重的影响我们的生活的话，我们该怎么去应付这些主张和因这些造成的混乱呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们像个苍白的幽灵纠缠在生活周围，仍强大得可以摧毁我们在现实世界的幸福，却又不能给我们打开另一扇门，不能为我们提供合适的奋斗目标和生活存在的价值与意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的自身爱好必须在宇宙的规律面前谦卑的低头，必须付出更大的牺牲，因为虽然现实世界向我们展现了他的多样性，但人的内心却再萎缩，种种限制也会把它包裹得更紧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我们总是失望于旧观念中无法保证的诺言，难道就不能从中得到一些可以让我们快乐的理由吗？无论怎样、人类已经在全身心地寻找这个问题的答案了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新生活的核心就是工作，就是对一个对象按照人们的意愿去改造和重塑。这种行为从严格的意义来说是行不通的，在严格的现代理念里，除非我们精确地掌握重塑对象的法律和法则，并将其全部吸收和预悟，否则这个过程就无法顺利实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作似乎确实可以提供这种意义：它的组织结构可以使人们工作效率大大提高，最大程度提升了个体的贡献，促进了世界范围内的团结。每个时代，工作作为一项共同去完成的任务，可以有效地把每个个体组织起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在刚开始的时候，人们全身心的投入工作，虽然他的生活并不充实，但因为陶醉在取得成绩的幸福中，并不会对眼下的工作产生怀疑。然而随着工作的地位日趋重要，对劳动者越来越多的剥削，人们就不得不对它产生质疑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物质的成果和精神的讽求之间的矛盾越来越尖锐化。精神从来不会满足这样的成果，它必须回到内心的生活，内心的精神生活才是他最终的目的。与此相比，其他的东西都不那么重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神需要时间去安抚，而工作却挤掉了大量的时间，让生活忙忙碌碌，牺牲掉了休息，甚至连喘气的机会都没有。因此精神势必要把工作看成它的敌人，并拿起武器奋勇捍卫权利。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-64&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-64&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-64&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;现实世界对于精神来说，依旧是遥远和陌生的，尽管它是那样充满生机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们如今面对的，不是变化多端的时尚思潮。而是历史潮流不可抗拒的压力，它不属于任何时代或任何客体，也无关任何观点或任何倾向，过去的唯心论的解决方案已失去了确定性和直接性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过它我们有可能会找到一种生活的意义与价值，不必通过诉诸于另一个世界来完成，也没必要假设一个虚幻的王国，我们所追求的善也不需要去其他世界寻求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它呼吁我们把这种幻想从根基和生活的一切领域驱除掉，并按新思维模式去重建新生活。我们清楚地知道，这样的体系对于那些为生活所迫的人来说，具有怎样的召唤力和吸引力。这种尚在模糊中的体系成为一种信仰，符合人类的本性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们被置身于一种毫无关联的孤立状态，完全是按照自然规律的要求机械的生活。人与自然只有加法和弄列的联系，丝毫没有半点内在的联系。个体之间的为生存而进行的竞争，只是生物进化的程序，而生活本身就是由这种竞争构建的一个整体系统 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;系统里的个体谁也无法走出他的位置，因此人们的生活只有依赖，缺乏独立创新。体系没有给独创、独立和自由预留位置，对于任何发生的事，我们只能说，他发生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果生活缺少内在的一致性，仅靠外部刺激作出反应，一切仅靠外在的关系而适应不断改变的环境，缺少自由的能动性，那么，不仅对宗教来说是噩耗，对所有的道德和正义都是毁灭性的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艺术和科学所创造的一系列的感情和观念，都将变得冷漠、像人格、品质、气质这样的观念 都成了纯粹的空洞名词，就像宗教只是幻想和迷信的产物一样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-65&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-65&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-65&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在这种体系里，人虽然具有自然的天赋，但如果不迫使他努力，改变其生存条件，纠正谬误和幻想的话，他就只是一个人生的观察者，只是一个真实存在的影子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦人类取得了胜利，完成启蒙，他就又被放回到自然中应有的位置，很难看出他还有什么事情可以做。他内在的发展陷于停顿，所有的成就都归于自然，而与人的意志无关。就是我们最终努力的方向是消灭所有的精神生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有人以整理作为他的兴趣和欲望，那么他就不再是自然的碎片了。因为在追求真理和幸福进行的斗争中，他的生活就已经被卷入尖锐对立的漩涡，这是自然 — 借助于它缓慢而累积的行程 — 所不能理解和容许的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非我们的条件很低，或者我们的思想不纯洁，再就是我们通过窃取对手的论点，慢慢改变自己的立场，所有按照正常逻辑思考的人所得到的结论都是一样的，即自然主义不会给我们带来任何结果，他得到的只是失望和否定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于自然主义对幻想和迷信的极为强烈反对，才掩盖了他的自欺行为，他看不到自身体系的空洞和缺乏创造力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的思维在很大程度上人仍被感官世界所统治，而只要这种观念还存在，我们就无法摆脱自然秩序的束缚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为个体或种族的延续服务，而无法让我们摆脱自然的机械秩序的性质，不能使我们选择和开辟自己人生的新道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初人的智力只是用于保存自身和激烈斗争的武器，后来便不限于如此，它可能让人摆脱感官世界而独立存在，与感官世界并列对峙，并独立感官世界之外冷静地审视他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的思想不再受自然的限制，它可以站在自然之外独立思考，把自然作为一个问题来研究：人们体验着自然，并借此超越于自然之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果思想不能摆脱感官而是一直被它影响的话，就没有一切真正的文化，我们又如何知道它的存在呢？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-66&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-66&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-66&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;思想是一个快步行走的先锋。它动摇了以前生活的旧习，他所坚持的理念和原则，力图要把它的内心需求表达出来。它激发了现代运动的力量和激情，即为实现真理而斗争。甚至物质水平的提高和繁荣也是受它的各种思想原则的激励。他维持和控制着我们的全部感官世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然主义的信条告诉我们，我们全部的运动都有盲目的服从于这个物质世界：甚至科学都不能对它进行解释，而只能对它进行描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在纯粹自然里扮演的只是自然指定给他的角色。因此，作为一个有思维存在的个体，无法容忍把他自己当成一种简单的动物对待。他不能不比较、不能不反思、不能不质疑。而且，如果他的问题找不到解释，他就会感到羞耻。而思想既能寻找问题答案，又能缓和矛盾冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想之所以活动，是因为它有透彻和明了的需求，不管他忙于从破碎的言论中得出逻辑结论，还是忙于抵御各种矛盾，他都同时在关注自身的状态。那种完全依赖外部的生活，对它来说是肤浅的和不能容忍的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想一旦要求做是在的全部，一旦声称统治生活和拥有生活支配权时，它的局限性便暴露无遗 — 生活便成为形式的和虚幻的：思想虽然有能量构建复杂的形式，却无法赋予它们任何有生气的内涵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想扮演的不过是媒介的角色，将它的能动性释放、诱导它清晰地表现出来 /&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它本是起源于人的内心，现在就要反过来与人作对：他从自身的本性出发，制定出一些规范和路线让人们去遵守，强迫人们去努力工作和付出牺牲，它只管强调权力却对人们的感受和祸福冷漠无情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想的浪潮汹涌地朝他们涌来，推动着人们向前迈进，却把人们的舒适和安全当成无关紧要的附属品。思想源于人的内心，受控于直接经验，是人类的某些从属，现在却要反对他，把他当成一种纯粹的工具使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庞大的思想潮流席卷和支配着他们，像影子一样来来回回飘忽不定；他们全心的工作，只为了根本就实现不了的目标，事实上只是一种想象出来的而不是目所能及的目标，他们不过是宇宙过程中的工具。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-67&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-67&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-67&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;它利用他们有抛弃他们，它把自己的本质隐藏在神秘的黑暗中，好像是为了一个不可思议的目标发狂，由它引发的混乱让我们痛苦不堪。一句话，就像自然一贯表现的那样，思想丝毫不顾及我们的感受，那么，它怎么能够解决人生意义的课题呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想认为感官是初始的和卑劣的，感官则认为思想是微不足道和无效的。但是，我们并不能因此退缩，我们要追求幸福，不能停止这种寻找。事实上，它可能包含的心胸狭窄和卑劣的特征；但是在他的背后有着更有价值的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果人类听命于直接经验，就意味着人类将被一种存在的宇宙的过程所摆布，那么这种听命就无法让生活丰富和有意义，也无法确保自我价值的实现。我们只能拜倒在它的神秘而黑暗的必然性的祭坛上，但在当下的问题面前，他仍是个失败者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人对另一个世界的信心一旦被动摇，自然与思想便乘虚而入，把它作为一种工具使用，进而摧毁他的精神存在的基础，此时要想保存人生的意义与价值，唯一的途径就是：必须依赖生活的自给自足，并全心投入和促进这种生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们把所有的力量都集中在自己的本性上，这种生活，虽然让我们失去了很多东西，但是他除了缺陷以外，至少还有一个优点，就是它有一个明确的目标，向着这个目标去奋斗，我们就能找到自己的幸福，这便是现代主流思想所持有的观点，它的影响力渗透到了生活的各个方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一种生活，个体的主要职责就是改造外部环境和条件，调整社会交往和工作安排，以一切可能的方式推进整体的福利，然后个体就会得到幸福与舒适。就个体而言，无论是在他最内在的经验里，还是在梦想和渴望中，他都需要依赖整体，也就是他的环境的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二种生活，它主要在意的是个体生活不受干扰，增强自身的力量，摆脱一切对自身束缚，并能够帮助他，自由的独立发展这种诉求的趋势是强调可塑性和通人性二把恪守成规看成一种基本把一致性看成形式主义无论我们完全服从哪一种，我们的生活，都陷入让我们无法忍受的而失去生活的一切意义。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-68&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-68&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-68&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们通过全身心的工作，使合理的成为实在的，使实在的成为合理的。但是，为什么我，激励自己追求某种目标，并把自己的精神完全奉献给这种目标 – 如有需要，还要甘愿牺牲自己 – 而得到的结果和自己的利益没有直接联系呢？的确，即使作为一个共同体成员，我们果真能够在这种共同的利益中得到满足吗？富足、无忧无虑的生活、并不能使我们幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，如果一种文明以推动和促进人的直接利益为目标，它就势必会打上贫瘠和荒凉的烙印。这种文明不会使人的本性得到激励和提高；它甚至不会去努力争取效果。它只接受认可它的人。它只能利用和使用现有的能力，即使是在他最成功的时候，也只是附人类身上的衣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纯粹人本主义给人的生活带来如此多的问题和对立，要求人们付出巨大的劳动和牺牲，它不能使生活变得容易反倒使生活变得更加艰难。在一种相对简单的环境里实现无忧无虑的舒适状态，难道不比在高度文明的条件下更容易吗？如果人生的目标只是世俗的物质满足，文明就是一种致命的错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神的创造，无论他在何时何地以何种方式展现，只有在它的目的被全部接受和追求时，它才能成功；而在那些以社会为目的忙碌的文化中，它不过是作为一种为人类造福的工具存在，没有人会对它关心，使它沦为功利服务的奴隶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普遍意见更成了好恶的仲裁者，精神创造根本不能自发性的生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使拥有最自由制度的社会主义的文化，也不免要压制个性，把所有人的个性都降低到同一条水平线上。那些真正追求精神的艺术家，总是要求自己的作品具有一种永恒价值，追求一切独立于偶然性和变化之外价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当它自诩自己就是全部真理时，尽管它有令人炫目的伪装，仍掩盖不住它的匮乏而空虚的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们只能在自己的生存方式中生活，用主观的镜子反省内心的行为，虽然他们能够不断地得到暂时的满足，但也只是共生和继承在他们的孤立意识状态中。除非放弃个人主义，否则永远不能融合成一个整体。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-69&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-69&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-69&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;也许他能从全貌的变化和转换中得到一时之快，但最终会令他处于厌倦和餍足状态。人不能永远生活在主观世界里，因为他的生活范围并不完全局限于此，而是会远远超出这个范围，他必须思考超出他范围内的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它让生活停止在纯粹的个性上，自身的能力和情感被压制在偶然和有限存在的狭窄道路上，让我们每个人都承受他的特性的约束，而他并没有能力去挣脱这种局限。个人主义的生活以及它的多样性和智谋，有着难以形容的狭隘和贫乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会主义文化所指导的生活是关注外部条件，只顾重视外部而忽视了生活自身。个人主义文化偏重于生活自身，但因为他无法超越孤立状态和片刻时间，使我们不能拥有生活的整体，找不到他的内在性和内心世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富足的无畏吝啬、粉饰的自私，毫无意义的自我专注、不惜一切贪吝，无端的攻击、令人厌恶的虚伪、缺乏勇气的大话、对精神任务的冷漠、对个人利益的过分勤劳等。所有这一切都太过明显了，令人无法忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说宗教信仰让人得到的是一个看不见摸不着的世界的话，他至少还可以要求把这种信仰建立在一种积极的可能性上。因为它从不把感官经验和现实画等号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些信仰，它不但要求我们相信虚无东西，而且还要求我们在经验的范围内，承认与亲眼所见完全相反的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;切断与扩大的现实世界的联系，将自己封闭在一个小范围内，人的生存只能忍受在狭隘和卑下的小空间里，连他生命的本性也就此隐藏起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为人的本性被紧紧束缚和围困，不可能仅靠一句话的魔法就能使他的生活和命运得以更新。所以，他必须做出选择，要么与现实文化决裂，要么放弃追求内在本性的提升，放弃追求生命意义与价值这一希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们努力地想把精神生活建立在我们认为非常了解的东西上时，它却越来越远地离开了我们的生活。我们曾寄希望于建立一个统一的整体，那些相互对立、相互斗争的运动却让我们得到了与希望相反的结果，而且那些我们希望获益的地方却让我们损失更大。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-70&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-70&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-70&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;自然主义以冷漠的态度对待人们，将其视为无意识的机械的一部分，理智主义则认为人不过是思想进化过程中的容器、工具和机械。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些体系想现它的独特性，便会竭力和粗暴地排除一切补充给它带来的影响，这样就会越来越狭隘、不足和不可靠。就像精神特征中所常见的那样，表面的胜利越迅速将预示着内在的毁灭也越快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时而让人回到自身那个冰冷的世界里，时而又让人摆脱狭隘和愚昧的人际关系，置地到辽阔无边的宇宙中生活。找不到一处可以来的稳定的根基，没有一种合理的综合，没有一种生活可以补偿所遭受的困苦和烦恼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们追求确定性，却陷入了可怕的一团糟；我们寻找整体的人生，却得到了破碎地、对立的生活；我们渴望和谐和愉悦的生活，却看到生活中到处都是冲突、烦恼和忧愁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些早已无处容身的旧教条，混进了我们的新学说，对新学说的发展造成了毁灭性的后果，让我们的精神面临不诚实的威胁。有多少不切实际的言辞、虚假夸大的激情、博的人心的自欺与所谓的宗教复兴结合在了一起？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那样的环境里人们对人生的意义问题不会感兴趣，没有答案也不会失望。但是我们目前所处的绝对不是一个衰弱无力的时代，它的活力四射，驱赶着人们在进行着最紧张的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人因为内在生活的缺乏而积极投身到工作中和持续不断的运动里，试图用这种手段慰藉自己的心灵。但是，这种解决办法只能是暂时的，因为人的终极目的是完整的实现自我和感觉自我，并为这种完整性填实一种内容，而这项内容是单纯的工作无法提供的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人专心致志沿着和一切希望与感情又密切关系的道路，去努力探寻人类各种本性的满足。但在这条路上他们无法获得进步，哪怕是他们认为的进步，却消耗了他们过多的精力。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-71&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-71&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-71&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;没有共同的精神价值标准，一个人所认为的黄金，在另一个人看来则是铜币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每当讨论人生的重大问题时，因它固守肤浅的理论和对问题不负责任的否定，损害了人的自由创造力并由此造成了道德力量的损害。进而造成人的精神的混乱，在处理人生这种重大问题时变得草率，导致得到的结果与现状真正需求恰好相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的精神色盲，他只能看到他自己活动范围内的东西，其他的经验和印象–无论如何深刻–他都一概看不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活在这种环境中的人，没有精神直觉，像理性与自由、进步与发展、内在论与一元论之类的东西，他也能够充满热情地去对待，并能从这些纯粹的抽象中收获满足，但他不会用心去阐释这些理论或证明它们的合理性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的生活已陷入极大的矛盾和痛苦中，这种生活曾试图从直接那里得到最终的答案，但结果它的愿望落空了。现在，这种结果已经让我们意识到，我们必须做出选择：要么放弃理性，要么改变生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的本性身处便有这么一种渴望，这种渴望迫使我们由内心开始来探求生活的真谛，并使生活完全成为我们自己的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可见的世界拥有诸多的可能性，却不能满足人性中某种迫切的需求，即使倾其所能，也不能给生活以意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类必须尝试使用不同的方式，或多或少的同化世界，使其成为人类生活的一部分；也必须在其存在里找到一种精神解脱，摆脱狭隘的生活空间的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对自然的壮阔与冷漠，我们人类在这苍茫无限中显得极为微小和孤苦，社会生存环境又深陷群情激愤而精神匮乏的漩涡，人类由于自私，被表象局限以及放任不能自控的本能，从而导致他的道德低下；这一切世人皆见，无须回避。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝对不可能有一个大家所拥有的共同世界，决不能依赖于个人的经验，决不能有大家所共识的真理，在任何地方都能通用。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-72&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-72&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-72&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;正是我们在人生中发现和感悟到的东西，将决定我们最终的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在很多时候，我们对那些在生活中看不到的世界基本上一无所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一切的过程中，人们会有很多想象不到的新发现，新感悟，这些新发现不仅使人类感到足够的优越感，而且更能从中获得无比充实的人生体验，如同一次美妙无比的旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它所提出的真理，似乎根本不会受到人类的现实遭遇和变化的影响，更不受个体之间的差异和冲突的影响。它以一种极高的姿态声自称远远高于人的一切奇思妙想，并且能够控制和支配它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的精神生活其实是一种几乎虚无的东西，而我们对它的一切关注最终也会成为一种幻想，除非在其背后有一个足够强大的精神世界作为后盾支撑着，在那里能获得权力，以及使人信仰的证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类当然不仅仅只是演戏的舞台。我们人类的诸多行为，对于实在界的活动有着极为重要的作用，甚至有时候人类的活动可以左右一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦人的生活欲奋力摆脱其本性的时候，它便会被极大的不安所占据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切精神的努力，无论其当事者是否知晓、是否期望，都需要颠倒现存的状况，把支点转移到这同一个精神立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果没有自由，那我们的生活便变得一团糟，而生活也就不完全属于我们自己了，而是被自然或是命运支配着，它虽然在我们内部发生，但是却根本不是由我们决定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那些我们不怎么待见的东西竟然会吸引我们的全部精力，甚至变成了我们个人的责任问题，那么我们的生活便必然在令人气馁的矛盾中苦苦挣扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人之所以要劳动是因为他为了追求某种更高的精神生活，然而，不管这一点如何确实，它所才去的精确形式却只能由他自己的努力所决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀疑总是会不时地对那些基础发动袭击，甚至会降其主要意义搅得一团糟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有太多束缚或者不尽准确，那么，我们就可以想尽各种办法去挣破束缚，从而努力达到我们想要的生活，我们的人生也会得到更大的释放。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-73&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-73&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-73&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;无论精神世界有多么大的提高，也不把它作为其他生命界的附属品，它自己必须是有生命的，是独立的，完全属于自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从此只能屈服于结果的计划，反对强烈的精神紧张。它称为功利最顺从的奴仆，完全适应了功利的要求，如此一来，便会将一切内在性毁灭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果高等行为与低等行为成了一种混合体，如果人格与个性等要素没有什么奇特的性质，而只是扩大的自然行动，那么，这种运动就根本没有刷新的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是人性所能达到的纯粹精神，也是不可能永远存在的，倘若一经停滞，就必然会堕落，会陷入自然利益的领域而遭蒙混合不成形的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们曾做过无数的白费精力的努力，这些努力虽然看起来是极其纷繁的，然而彼此必经有密切的关系。而对于努力付出的人，实际上也是有很确实的益处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神生活宣称他所提供的内容是永远真实而显赫的，而至于人的事业，是时而发达，时而低落。无论是人的生活，还是生活所要求的，它们都是变化无常的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一切旧的东西，在新的光明之下都将被重新解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在最初工作的时候，只是简单地为了满足我们重在的需要，如果我们要求为所付出的劳动而获得报酬时，任何人也不能责备我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作本身会使我们自身变得更加可贵，因为它建立了一种能够地址工作者突发异想的精神联系，它使我们能够承认更大的困难甚至牺牲，它变成了我们不断取得进步的莫大力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共同的生活经验造成了一种共同的善恶标准，一种共同的目标，一个共同的利益范围，使个人的地位渐渐变得坚固，同时又能将个人的自私限制起来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-74&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-74&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-74&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那些以往时代称之为不朽的东西不管我们如何固执的等待，并试图把它们所划的界限尊为普通规律，试图在不同的时期找出一条同样的界限，并区分哪些是该时代的产物，哪些是不受时间影响，是世界历史上所有时代共通的内容。如此这般历史便以一个精神世界的状态呈现出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们通过努力获得的不过是当下的快乐与成就。不过，如果仅仅满足于此，不再从精神生活上努力，使精神生活更加丰富的话，那之前的努力也就没什么意义了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场革命所带来的成效，是让我们有可能用永恒价值对抗即时的现在，这些永恒价值包括所有时代和人类一切恒久的东西。这样便有了一个用时间评价一切的可行性标准，凡是与这个标准相抵触或相违背的都被判定为不能产生持久性影响的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种更深层的实在在支撑和激励着自然，如果没有它的存在，自然获得她所达到的一切是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神生活的存在总是以一种不能真正适合它的方式体现，所以它永远无法摆脱矛盾，它只能在这种充满对立的环境里展现自己，这种环境成了我们的束缚，令我们无法逃离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人类的经验里最初认识到精神的无限性和它的深不可测，但我们被束缚在尘世的生活里，它无法自由地得到全面展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然我行我素，不顾一切精神的抱负，命运却从不区分善恶：我们无比期待着的，却根本没法看到任何公正的秩序和爱的王国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是在完全属于人的范围里，精神生活也没有一点儿稳定的地位和可靠的主权，而是被人滥用了，被人作为私人利益或党派利益的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;秘密不仅没有被解开，却反而被掩藏在更深的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们仅仅只是按照世界对我们的呈现来看待我们自己，并且只是按照世界所能承认的程度评价我们的生活，如此一来，那怀疑一定会获得胜利：如果按原貌判断事物，那肯定会从内在上将我们一切生机勃勃的冲动全部摧毁。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-75&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-75&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-75&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;其实我们所亲眼目睹甚至亲身经历的自我实现的劳动便是实在本身，而且，也正是由于在这一自我发现的劳动过程中，实在确立了它自己的信仰基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们的生活不是那么空洞与虚弱，怀疑便根本不会使我们变得消沉。从现在看来，只有一件事能使我们摆脱它们的压力，那就是内心生活的更新和重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们所构想和辩护的精神生活，不只是我们存在的一部分，也是当我们感到厌倦和辛劳时，可以全身而退的避难之所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若我们整个尘世的存在只是一个片段，那么我们就不要指望它会澄清一切疑团，这不仅是不明智的，而且还会有许多毫无意义的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始被我们看做障碍的东西，到后来却有可能被证明是一种有益的助力。我们很多时候对生活的否认，常常仅仅是因为我们用一种错误的评价标准去评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一种内在的稳定和进步，一种性格的深化才是真正重要的事，那么我们对生活所带来的结果所做的判断确实可能不同于现在，我们甚至可能会开始重视曾经看来似乎毫无意义的冲突或可耻的穷困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表面上合情合理的东西是多么容易转向它的相反面，因此，对于在这方面所取得的成功，我们仍然会感到非常不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毫无疑问，我们一生中所从事的工作不会是毫无价值的，其最有意义的不会只是我们从事的各种活动本身，而是由此而获得的精神生活的满足，这才是最宝贵的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有当人类生活去努力探究它自己的力量时，才有可能寻找到答案，真正有意义的启示是只能从生活本身的教导和经验中得来，而不可能从外部得来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的生活住线路必定不是美好的享受，而是要一直不停的运动，甚至是折腾。事实上，从长久的历史经验来看，我们人类的一切精神生活必定总是蕴含着某种斗争的因素。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-76&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-76&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-76&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;正是当他把精神生活看做他自己生活的全部时，他才会意识到一个内在的精神世界，它即是无限的、又是他真正的自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在它们背后支持其发展的，是大全的基本的生活，一旦离开了这一生活，它们便会马上表现出这样的趋势，丧失掉它们的精神生活，沦为世俗精神的牺牲品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果仅仅只是迷恋于感官世界的需要，那么人类生活就根本不值一提。如果我们人类的幸福是指满足的话，它不会是因为我们的全部工作而离我们更近一点，相反，它会比以前更远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论其外部过程可能多么平静，它仍涉及一个重大决策。这个选择当然不是在瞬间就可以完成的，而是要用整个的一生努力去完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的生活绝对不是空洞表面的游戏，而是在它当中有极其重要的事情正在发生，这运动与我们休戚相关，我们完全能够预测出它的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不存在任何完美的成就，一切都在创造之中。我们看不到终点，而只看到走向终点的道路。光辉的顶点尚未到达，细致入微的改进还在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们看到了一片纷乱错杂，看到了我们无休止的奔波追逐，甚至不顾尊严虚伪的抬高自己，自负而强烈地推行着自己的主张，对其他人的要求大加干涉甚至反对；我们已经迷失了，本来无比简单的生活却被异己而非自己的兴趣所占据，这可真是毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们带着他自己的喜恶，伪装成善与恶，真与假的最高仲裁者，因此，努力的主要目标是赢得社会的赞赏与尊重，说白了，其实是活在别人的世界里，这可真是可悲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许在纯粹人本主义文化之外，还有某种更高的文化形式，也或者，生活对我们来说，没有任何意义和价值。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-77&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-77&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-77&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们坚决反对轻率地把人格用作口号和医治一切时代邪恶的所谓的灵丹妙药的不正常倾向，因为众所周知，首先人格需要赋予其一个充实的内容（至少在表面上），以及一个更加广泛的背景，否则，一切都是空谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过那么多努力的收集、编纂、研究和重构，我们整个文化变得乱糟糟的。它把伟大、渺小，生机勃勃与死气沉沉混到了一起。它没办法区分短暂与永恒，不能在那无垠的历史遗产中去发现简单的指导原则，所以它也就不可能把我们的努力引向一个较为确定的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在所处的时代存在许多非常重大的问题。我们越是多地把他们连在一起，我们便越感到清楚，为了使他们得到更好的解决，我们必须像前面一直强调的那样，求助于一种独立的精神性，一种形成其自己的世界的精神生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时代是一个充满争端的时代（事实上，又有哪个时代不是呢），它的重要意义很难否认，对于那些想从生活中赢得意义的人们来说，毫无疑问这也是一个充满无限机会的时代。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/53%E3%80%8A%E4%B8%8D%E8%83%BD%E6%89%BF%E5%8F%97%E7%9A%84%E7%94%9F%E5%91%BD%E4%B9%8B%E8%BD%BB%E3%80%8B%E7%B1%B3%E5%85%B0%C2%B7%E6%98%86%E5%BE%B7%E6%8B%89/</guid>
            <title>《不能承受的生命之轻》米兰·昆德拉</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/53%E3%80%8A%E4%B8%8D%E8%83%BD%E6%89%BF%E5%8F%97%E7%9A%84%E7%94%9F%E5%91%BD%E4%B9%8B%E8%BD%BB%E3%80%8B%E7%B1%B3%E5%85%B0%C2%B7%E6%98%86%E5%BE%B7%E6%8B%89/</link>
            <category>意义</category>
            <category>爱情</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;他们这群古怪的人，生活在纯属想象、不在身边的人的目光下。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-96&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-96&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-96&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;生命一旦永远消逝，便不再回复，似影子一般，了无分量，未灭先亡。即使它是残酷、美丽、或是绚丽的，这份残酷、美丽和绚烂也都没有任何意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个建立在轮回不存在之上的世界所固有的深刻的道德沉沦，因为在这个世界上，一切都预先被谅解了，一切也就都被卑鄙的许可了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最沉重的负担压迫着我们，让我们屈服于它，把我们压到地上。负担越重，我们的生命越贴近大地，它就越真实存在。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-97&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-97&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-97&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当负担完全消失，人就会变得比空气还轻，就会飘起来，就会远离大地和地上的生命，人也就只是一个半真的存在，其运动也会变得自由而没有意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个真正的男人本可立刻采取行动的时刻，他却在责怪自己犹犹豫豫，剥夺了自己一生中最美好的瞬间的一切意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有任何方法可检验哪种抉择是好的，因为不存在任何比较。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他明白自己天生不是能在一个女人身边过日子的人，不管这个女人是谁，他也明白了只有单身，自己才感到真正自在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情并不是通过做爱的欲望（这可以是对无数女人的欲求）体现的，而是通过和她共眠的欲望（这只能是对一个女人的欲求儿）而体现出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的眼睛始终盯着我们，要是我们中的哪个人做错了动作，而他就一枪打去。游泳池里到处是死尸，飘在上面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此刻他才发现，对这些岁月的回忆远比他们在一起生活时更加美好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;痛苦会随着想象而加剧，在千百次的回荡反射中越来越深重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这许多次偶然，把他推到了她身边，好像是自然而然，没有任何东西引导着他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肉体是囚笼，里面有个东西在看，在听，在害怕，在思索，在惊奇；这东西在肉体消失之后还在，还残存，它就是灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个世界里，青春和美貌了无意义，世界不过是一个巨大的肉体集中营，一具具肉体彼此相像，而灵魂是根本看不见的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，那些从镇上图书馆借来的书，也是她反抗那个围困着她的粗俗世界的唯一武器。这些书为她提供了一个机会，在虚幻中逃避，摆脱那种毫无快乐可言的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是必然发生的事，凡是期望得到、每日重复的事，都悄无声息。唯有偶然的巧合才会言说，人们试图从中读取某种含义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她跌落在一片浓雾里，什么也看不见，什么也听不见，除了他自己的叫声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的身体是同样的，同样的下贱，都是没有灵魂的简单发声机械，而那些女人竟以此为乐！这些没有灵魂的人团结一致，手舞足蹈。她们很高兴抛却了灵魂的重负，抛却了独一无二的幻想，抛弃了滑稽可笑的自傲，为所有人都一模一样而庆幸。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-98&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-98&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-98&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那些画表面总是一个完美无瑕的现实主义世界，而背后呢？就像是舞台背景的那块破布后面，人们看到的是不同的东西，某种神秘或抽象的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表面是清晰明了的谎言，背后确是晦涩难懂的真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使您去拍仙人掌，那是属于您自己的生活。如果您只是为了别人而活着，那就不是您的生活了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们为彼此造了一座地狱，尽管他们彼此相爱。这足以证明错不在他们本身，不在他们的行为，也不在他们易变的情绪，错在他们之间的不可调和。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人一旦迷醉于自己的软弱，便一味软弱下去，会在众人的目光下倒在街头，倒在地上，倒在比地面更低的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对他来说，爱情是一种甘心屈从于对方的意愿和控制的热望。委身于对方就如同投降的士兵一般，必须首先缴械。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他这样活着，像是个错误，又像个缺憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在每个人的乐曲中，每个词，每件物所指的意思便各不相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一次的背叛是不可挽回的，它引起更多的背叛，引起连锁反应，一次次地使我们离最初的背叛越来越远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个词都弄得不再准确，意义模糊，内涵尽失，只余下碎片、杂屑和尘埃，像沙砾一样，在他脑子里翻飞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在内在的黑暗中变得越大，它的外在形象就越小。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于一切都取决于公民得到怎样的评价，因此，所有人都不得不好好的表现，以获好评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些人的共同之处，不过是他们的失败和相互的斥责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有觉悟到，他以为不现实的，其实是他的现实生活而被他视作现实的游行，不过只是一个梦。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-99&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-99&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-99&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有些形态，本身很丑，未经任何筹划，可碰巧处在一个看似不可思议的环境中，突然之间便散发一种魔力般的诗意来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文化就在大批的制造，言语的泛滥，数量的失控中逐渐消亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管生活有多残酷，墓地里总是一片安宁，哪怕是在战争时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她要是想觉得丑，那就是丑，想觉得美，那就是美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦有旁人见证我们的行为，不管我们乐意不乐意，都得适应旁观我们的目光，我们所做的一切便无一是真了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;远近的人都会盯着看，他将不得不在所有人面前演戏；她将不再是萨比娜，而是被迫扮演萨比娜这个角色，并且找到扮演的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;萨比娜的人在不在根本不像他所以为得那么重要，重要的是她在他的生命当中留下的那道灿烂而神奇的印迹，无人可以夺走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他与她在一起度过的一生中最美好的岁月，却没有遗存任何触摸得到的证据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集中营，就是日日夜夜，人们永远挤着压着在一起生活的一个世界。残酷和暴力只不过是其次要特征。集中营，是对私生活的彻底剥夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有人催促她，但她知道，她无论如何也逃不开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们必须给人设陷阱，以便控制他们为自己服务，利用他们再来给别人设陷阱，如此一来、渐渐的就将整个民族变成了一个告密者的庞大组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许，所有的事、所有的人都出现在一种伪装之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们发生，第二天就被遗忘，而河水依旧在不停的流淌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罪恶的制度并非由罪人建立，而恰恰由那些确信已经找到了通往天堂的唯一的道路的积极分子所建立。他们大无畏的捍卫这条道路，并因此而夺去了许多人的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他可不在乎他们，而是自己居然因为那些人的看法而不得安宁。这太不合逻辑了。像他这样的人，对别人的看法向来都不当一回事，怎么会被别人的说三道四牵制到这种份上？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;托马斯现在发现自己陷入困境，仿佛怎么也抓不住那些对他紧逼的目光，他既不能还至以自己的目光，也不能用言语解释。竟然完全被他们控制了，他对这些心理完全有数，但却无能为力。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-100&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-100&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-100&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;托马斯很清楚人们的心理，他们从别人的精神耻辱中得到无比的快乐，根本不愿意有什么解释来糟蹋这份快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他拿不准自己所做的选择是否正确，但他已经感觉到，他已经通过某种忠诚的誓言和他的这一决定联系在一起，于是，他坚持了自己的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内心的必然总是更强烈，总是更强力地刺激我们走向反叛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;切开事物的表面去看看藏在里面的东西。换句话说，要去看一看当一个人抛弃了所有他一直都以为是使命的东西时，生命中还能剩下些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们能够想象的，仅仅是众人身上一致、相同之处。个别的 “我”，区别于普遍，因此预先猜不出，估不了，需要在他者身上揭示它，发掘它，征服它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱开始于一个女人以某句话印在我们诗化记忆的那一刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他完全不能肯定自己做的是对的，但可以肯定做了自己想做的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为何还考虑要不要签名？他的所有决定仅一句一个标准：不能做任何伤害特蕾莎的事情。托马斯不能拯救政治犯，但他可以令特蕾莎幸福。不，就连这个，他也做不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们，这戏人物或那些任务，跨越了界限，而我只是绕了过去。这条被跨越的界限吸引着我。小说应当是对陷入尘世陷阱人生的探索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝望笼罩了整个国家，控制并压垮了一个个肉体，一直渗透到了灵魂。一些人拼命地在逃避当权者的宠幸，当权者想以荣誉困住他们，强迫他们在公共场合露面，不离新当权者的左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果打入地狱与享有特权是唯一且同一的，如果高贵和粗俗之间没有丝毫区分，如果上帝之子可以因粪便而遭人指责，那么人类存在就会失去其整个纬度，成为不能承受之轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是从字面意义还是引申意义讲，媚俗是把人类生存中根本不予接受的一切都排除在视野之外。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-101&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-101&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-101&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;令她反感的，远不是世界的丑陋，而是这个世界所带的漂亮面具。换句话说，也就是媚俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参议院做出这样的结论，只有一个依据，那就是他自己的感觉。当心灵在说话，理智出来高声反对，是不恰当的。在媚俗的王国，实施的是心灵的专制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;显然，由媚俗而引起的情感必须能让最大多数的人来分享。媚俗与出格无涉，它召唤的，是靠深深印在人们头脑中的关键形象，人类中的博爱只能是建立在媚俗的基础上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有损于媚俗的一切，必被清除出生活；任何个人主义的表现、任何怀疑，任何嘲讽，甚至是抛弃家庭的母亲，爱男人甚至胜于爱女人的男人，都是有损于媚俗的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在描绘一种共产主义理想，而当时，共产主义的现实要远远灰暗得多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媚俗的真正作用：媚俗是掩盖死亡的一道屏风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媚俗一旦失去其专横的权力，它就像人类的任何一个弱点一样令人心动。因为我们中没有一个是超人，不可能完全摆脱媚俗。不管我们心中对他如何藐视，媚俗总是人类境况的组成部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伟大的进军最后变成了一支急匆匆飞步向前的队伍，舞台变得越来越小，直至有一天，将变成一个没有任何空间维度的小点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所做的也近乎是在演戏，但他没有别的可能。在行动和演戏之间，他别无选择。他唯有一种选择：要么演戏，要么什么也不干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们这群古怪的人，生活在纯属想象、不在身边的人的目光下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看见他俩并肩走着：他们离开了人类的道路，而人类，大自然的主人和所有者，在这条路上继续向前走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡列宁围绕在他们身边，过着建立在重复之上的循环生活，并期望他们也这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恐惧之强光被蒙上了，于是我们发现世界沐浴在淡蓝色的、温柔的光线中，使从前最丑陋的事物变得再也美丽不过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某天，你作出一项决定，你甚至不知道是怎么回事，而且这项决定有其惯性力。随着一年年过去，要改变他有些困难了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-102&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-102&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-102&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我没有使命，任何人都没有使命。当你发现自己是自由的，没有任何使命时，便是一种极大的解脱。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/56%E3%80%8A%E5%8C%85%E6%B3%95%E5%88%A9%E5%A4%AB%E4%BA%BA%E3%80%8B%E7%A6%8F%E6%A5%BC%E6%8B%9C/</guid>
            <title>《包法利夫人》福楼拜</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/56%E3%80%8A%E5%8C%85%E6%B3%95%E5%88%A9%E5%A4%AB%E4%BA%BA%E3%80%8B%E7%A6%8F%E6%A5%BC%E6%8B%9C/</link>
            <category>社会</category>
            <category>人性</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;他就像蒙住眼睛拉磨的马一样，转来转去也不知道磨的是什么。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-1&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-1&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-1&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;而她的丈夫却什么也不管，始终一副冰冷的样子，整日像尸体一样僵在床上，醒转来只为对她说些无情无义的话，所在火炉旁边吸烟，向炉灰里吐痰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个个名词他都搞不清楚来龙去脉，看起来好像神庙的大门，里面庄严肃穆，一片黑暗。他什么也不懂，听讲也是白搭，一点也没理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他就像蒙住眼睛拉磨的马一样，转来转去也不知道磨的是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的满腔热情不是为了病情严重，就是为了有利可图。到田庄去看病，却给他平淡无奇的生活增添了额外的吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是他表面上虽然百依百顺，内心却不甘心奴颜卑膝，就此屈服，于是他自然地学会了两面派的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情就这样过去，越来越远，越埋越深，因为你心里总有一点什么东西留下来，像人说的，一块石头，压着胸口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他觉得自己好生凄凉，活像一所空房子；温情脉脉的回忆，忧郁惆怅的思想，交织在他酒醉饭饱、如坠云里雾中的头脑里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾玛竭力想要知道：幸福、热情、陶醉，这些在书本中显得如此美丽的字眼，在生活中到底是什么意思呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她必须从事物得到一种切身利益；凡不能直接发泄她的感情的，她都认为没有用处；她多愁善感，而不倾心艺术，她追寻的是主观的情，而不是客观的景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些平淡无奇的作品，风格庸俗，音调轻浮，却使她隐隐约约地看到了感情世界富有魅力的幻景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她感到腻味了，但又不肯承认，先是哀伤成了习惯，后是为了面子，就一直哀伤下去，但是到了最后，说也奇怪，她居然觉得自己恢复平静了，心里没有忧伤，就像额头没有皱纹一样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-2&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-2&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这样平静的生活，就是她从前朝思暮想的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她自己也抓不准的苦恼，怎么对人说得清楚？这种苦恼像云一样变幻莫测，像风一样使人晕头转向，她不知怎样去描述，也没有机会和胆量去说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经验不到的东西，她没能力了解，正如也没有能力相信不经传统形式的表现的东西一样。感情流露，在他成了例行公事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她带着小母狗散步，因为她有时也出去走走，有时也要孤独，避免老看已经生厌了的花园和尘土飞扬的大路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的眼睛里流露出满不在乎的神情，因为每天的欲望都得到满足，所以心平气和；然而，从他们温文尔雅的外表，也可以看出他们特殊的粗暴本性：他们要控制不难控制的东西，既可显示力量，又可满足虚荣心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熙熙攘攘的众生，还是可以分门别类的。艾玛只看到两三类人，就一叶障目，以为他们代表全人类了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论什么东西，如果离她越近，她越懒得去想。眼边的一切，无论是沉闷的田野，愚蠢的小资产阶级，庸俗的存在，她都觉得是世间的特例，一种她不走运，偶然遇见地特殊情况，然而离开现实，浩渺无边，就是广阔的幸福和热情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的灵魂身处，她一直等待着发生什么事。她睁大一双绝望的眼睛，看着她寂寞的生活，好像沉了船的水手一样，在雾蒙蒙的天边，遥远寻找白帆的踪影。她不知道她期待的是什么机会，也不知道什么风会把机会吹来，把她带去什么海岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失望之下，百无聊赖，她的心又空虚起来了，于是便周而复始地重复这些日子。日复一日，如今仿佛不断头的线，真要永不更改地继续下去，数又数不清，什么也带不来！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-3&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-3&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-3&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我相信至高无上的真身，相信造物主，不管他叫什么名字，那都不要紧，反正是他打发我们到世上来尽公民的责任，尽家长的责任的，不过，我犯不着去教堂，吻银盘子，掏空自己的腰包去养肥一大堆小丑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你一动不动，就可以神游你想看到的地方，你的思想和小说难解难分，不是亲身体会细节，就是追随故事的来龙去脉。思想和书中人打成一片，似乎是你穿了他们的衣服，在心惊肉跳一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最讨厌平庸的人物，有节制的感情，那和日常见到的人一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;住在这里，远离大世界，不看书还有什么消遣呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，他什么也不缺，他认识了人生的整个过程，于是就把胳膊肘凭着人生的餐桌，从从容容地享受人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她既没有活动能力，又得听人摆布，她的性格软弱，只能依靠法律保护。她的愿望就像用绳子系在帽子上的面纱，微风一起，它就蠢蠢欲动，总是受到七情六欲的引诱，却又受到清规戒律的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的眼睛说出来的话还更重要得多。当我们搜索枯肠，说些平淡无奇的话时，他们两人都感到一种忧郁涌上心头，这好像是灵魂的窃窃私语声，深沉悠远，不绝如缕，比说话的声音还更有力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肉体的七情六欲，对金钱的垂涎三尺，还有热情带来的伤感，全都混在一起，成了一种痛苦，而她不但不求解脱，反而自寻烦恼越陷越深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她看来，这种愚蠢的想法，简直是一种侮辱，而他的心安理得，就是无情无义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想努力减轻痛苦，结果反而加重了她的愤怒，因为这种徒劳无益的努力，更增加了她灰心失望的理由，扩大了他们之间的裂痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她于是身不由已，不知不觉去了教堂，准备虔心信教，什么方式也行，只求她的灵魂俯首帖耳，不再有人间的烦恼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是治疗身体的医生，我是拯救灵魂的医生。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-4&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-4&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-4&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;莱昂对没有结果的恋爱感到厌倦了，再说，他开始觉得毫无变化的生活成了沉重的负担，既没有兴趣来引导，又没有希望来支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近发生的事情和最远的回忆，感受到的和想象到的，烟消云散了的对肉欲的渴望，像风中枯枝一样摇摇欲坠的如意算盘，没有开花结果的道德观，已经落空了的希望，家庭里的鸡毛蒜皮，她都集笼了，捡起来，加到火堆里去，使她的忧郁变得暖和一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你知道应该怎样对付你的女人。那就是逼她去做事，用两只手干活，要是她像别人一样，必须挣钱过日子，她就不会无所事事，胡思乱想，晕头转向了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的感情越出常轨，艺术对他的专横影响，还总夹杂着某种瞧不起社会习俗的心理。这对人既有吸引力，又使人恼火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人的灵魂不断受到折磨。他们有时需要理想，又是需要行动，有时需要最纯洁的热情，有时却需要最疯狂的享受，人就是投身于这样各式各样的幻想和怪癖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那种瞎了眼睛，有眼无珠的人，我敢说，就是那种陷入偏见，在另一个世纪的偏见中陷的太深，甚至不相信农民有头脑的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;职责是要感到什么事伟大的，要热爱一切美丽的，而不是接受社会上的一切陈规陋习，还有社会强加给我们身上的恶名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道德有两种。一种是小人的道德，小人说了就算，所以千变万化，叫的最响，动的厉害，就像眼前这伙笨蛋一样。另外一种是永恒的道德，天下地下，无所不在，就像风景一样围绕着我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高尚的本性，最纯洁的同情，都要受到迫害、污蔑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使世界上死的只剩下他一个人，他也丝毫不会改变他的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，他身上的一切都惹她生气，他的脸孔，他的衣服，他没有说出来的话，他整个的人，总而言之，他的存在。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-5&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-5&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-5&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;艾玛和所有的情妇一样，新鲜的魅力和衣服一同脱掉之后，剩下的只是赤裸裸的、单调的热情，没有变化的外形语言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想夸张的语言掩盖着庸俗的感情，听的时候要打折扣。正如充实的心灵有时也会流露出空洞的比喻一样，因为人从来不能准确无误地说出自己的需要，观念、痛苦，而人的语言只像走江湖卖艺人耍猴戏时敲打的锣鼓，哪能妄想感动天上的星辰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的心灵给争强好胜折磨得筋疲力竭，最后才领悟到了基督教的谦逊精神。艾玛尝到了弱者的乐趣，就在自己身上摧毁意志，好空出地盘，让怜悯来占领。原来尘世的幸福之外，还有一种更伟大的幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切微笑都掩盖着厌烦的呵欠，一切欢乐下面都隐藏着诅咒，兴高采烈会使人腻味，最甜蜜的吻留在嘴唇上的只是永远得不到满足的淫欲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腐化堕落已成习惯，要丢也丢不开；她反倒越陷越深，幻想得到更多的幸福，却把所谴无几的幸福吸允的一干二净了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切都叫她无法忍受，连她自己在内。她恨不得长上两只翅膀，飞到一个遥远的地方去，那里纯洁无瑕的空气能够使她永远青春焕发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她心里万念皆空，不再在乎人世的欺诈，卑鄙的行径，折磨她的无数贪欲。现在，她也不恨任何人了；苍茫的暮色笼罩着她的思想，人间的闲言碎语，她能听到的只是这颗痛苦的心发出的悲叹哀鸣，断断续续，温温顺顺，朦朦胧胧，好像交响乐逐渐消失的回声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的妒忌似有似无，已经消失在了无边无际的痛苦中了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥默对有权有势的人低头哈腰。他私下帮助州长大人竞选。他最后卖身投靠，辱没人格，用尽了所有的办法。后来，他得到了他的十字勋章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他待在家里什么人也不见，甚至连病人也不去看了。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/54%E3%80%8A%E7%AE%80%C2%B7%E7%88%B1%E3%80%8B%E5%A4%8F%E6%B4%9B%E8%92%82%C2%B7%E5%8B%83%E6%9C%97%E7%89%B9/</guid>
            <title>《简·爱》夏洛蒂·勃朗特</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/54%E3%80%8A%E7%AE%80%C2%B7%E7%88%B1%E3%80%8B%E5%A4%8F%E6%B4%9B%E8%92%82%C2%B7%E5%8B%83%E6%9C%97%E7%89%B9/</link>
            <category>社会</category>
            <category>爱情</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;我忘了你已经建立了一个新的约束。可是，我不是傻瓜，走。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-102&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-102&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-102&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我这个人过关了永远挨骂、做苦工而得不到感谢的日子，处在眼前的这种环境里，原该感到像处身在和平的乐园里一般，可是我那受了摧残的神经到现在已经到了这样的地步，没有一种宁静能安慰它们，也没有一种乐趣能合意地叫它们兴奋起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人总得爱样什么，既然没有更值得爱的东西，我只好设好疼爱一个小叫花子似的褪色木偶，从中获得一些乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一个人站着十分寂寞，不过我对那种孤独感已经习惯了，所以这并不使我太难受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在呢，陌生而模糊；对于未来，我更无法推测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看上去似乎在想着什么超出她的惩罚，超出她的处境的事，想着什么不是她周围，不是她眼前的事。她的视线几乎是向内，向着她自己的心；她在看着记忆中的什么，而不是真正在眼前的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这以前，我一直是个旁观者，看着劳伍德进行的一切，如今却也要成为那儿的一名演员了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其冒冒失失采取一个行动，让不良后果影响所有和你有关的人，那还不如按耐住性子，忍受一个除你而外没有别人感到的痛苦来得好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然躲避不了，那就不能不忍受；遇到命中注定让你忍受的事，你光说受不了，是软弱和愚蠢的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人世间，我们人人都有一身罪过，而且不可能不是这样；但是我相信，不久就会有这么一天，我们摆脱了腐朽的躯壳，也就摆脱了这些罪过，堕落和罪孽就会跟着我们的累赘的血肉之躯离开我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她叹了一口气，站起身来，服从了班长，没有回答，也没有耽搁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人不能只靠面包，还要靠上帝所说的每一句话生活。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-103&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-103&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-103&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人的天性就是不能这样尽善尽美！哪怕是在最明亮的星球上也会有这样的黑点；而她那样的眼睛就只看到那些细小的缺点，而看不见星球的万丈光芒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了这个尘世，除了人类，还有一个看不见的世界，还有一个神灵的王国。这个世界就在我们周围，它无处不在；那些神灵守望着我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她戴着它一直到傍晚，忍耐着，毫无怨恨，把它看做应得的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几年来，我的世界一直局限于劳伍德，我的经验一直局限于它的规章制度，这时候我才想起，真正的世界是广阔的，有一个充满希望和恐惧，感动和兴奋的天地，正在等着有勇气进去、冒着危险寻求人生真谛的人们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感到自己孤零零地在世界上，从一切联系中游离开来，不能肯定是否能到得了目的地，而许多障碍又阻止自己回到已经离开的那个地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我写作并不是为了迎合父母的自私心理，并不使为了人云亦云地作违心之论，也不是为了支持骗人的空话；我只是说实话罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说人们应该对平静感到满足，这是徒然的；人们总得有行动；即使找不到行动，也得创造行动。千百万人被注定了要处在比我更加死气沉沉的困境中，千百万人在默默反抗自己的命运。谁也不知道，在充斥世界的芸芸众生中，除了政治反叛以外，还掀起了多少其他的反叛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我慢慢的走着，享受和品味此时此景所赋予我的欢乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很高兴做了这件事，事情虽然小，而且一下子就过去，但毕竟是件主动的事，而我对于完全被动的生活已经感到厌倦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我得花点时间，先生，才能给你一个值得你接受的回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先生，光凭你年龄比我大，或者见的世面比我多，你是没有权利来命令我的；你是否有权自称优越，那要看你怎样利用你的岁月和经历了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数生来自由的家伙为了信奉什么都可以忍受；所以只谈你自己，别去冒险谈什么你全然无知的事物的普遍性吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于别人的坦白，人们倒往往是用虚伪，冷淡，再不就是愚蠢粗心的误解来报答。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-104&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-104&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-104&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你要知道，在你未来的生活中，你将会常常发现自己被不自愿地选为倾听熟人秘密的恶人。人们会像我一样，本能的发现，你的长处不在于谈论你自己，而在于听别人谈论他们自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，虽然任何一个堕落的笨蛋说了可鄙的下流话，都会激起我的厌恶，可是我并不能自以为比他好一点，我不得不承认他和我是在同一水平上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然幸福已经从我这里被不可挽回地剥夺了，那我就有权利从生活中寻找乐趣；我要得到它，不管花多大代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就像任何别的痴情人一样，开始普遍用大家接受的那种方式毁掉我自己。看来，我并没有什么独创性来开辟出一条通向耻辱和毁灭的新路，而是带着愚蠢的准确沿着别人走过的老陆的中心线走去，一英寸也不偏离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们开始谈话；他们的谈话使我完全安下心来：琐琐碎碎、利欲熏心、言不由衷、毫无意义，那只会叫听的人感到厌倦，而不会感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信，比起环境所造就，教育所培养，命运所鼓舞的人来，他生来就有着更好的志向、更高的原则、更纯洁的趣味。我认为，他身上有一些杰出的素质，只是现在有点给糟蹋了，混杂在一起了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十四小时中，只有一个小时她在楼下和她的仆人伙伴待在一起，其余的时间，她都在三楼的一间天花板很低的橡木房间里度过，她在那儿坐着缝纫 – 也许还肚子阴郁的大笑 – 形单影只，就像关在土牢里的囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆小姐不是一个值得嫉妒的对象，她不配使人产生那种感觉。她喜欢卖弄，可是她没有真才实学；她长的挺美，也有很多花色的技巧，但她的见解浅薄；她并不善良，也没有独特的见解，她常常背诵那些书本上夸张的词句、却从来没有讲过，也不曾有过自己的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们是遵照毫无疑问从童年时代起就灌输的那些观念和原则行事。他们那个阶级的人都持有这些原则，我想，他们是有一些我所无法推测的理由来持有这些原则的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到庸俗的人们面前来，不是她的天职。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-105&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-105&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-105&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那些时髦的人像神灯里的幻影般，在你面前来来去去，你跟他们之间没什么感情交流，仿佛他们只是人形的影子，而不是现实的实体似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果自尊心和环境需要，我可以一个人生活。我不必出卖灵魂去换取幸福。我生来就有一个内在的宝库，让我能够活着，哪怕一切外在的乐趣会给剥夺，或者只用我出不起的代价，才能获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我来说，简，活着就是站在火山口的地壳上，它每天都可能裂开，喷出火来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;痛苦和卑贱的联想成了你回忆的唯一粮食；你四处徘徊，在流浪中寻找安宁，在放荡中的生活寻找欢乐 – 我指的是那种没有爱情而只有肉欲的放荡生活 – 它使你智力迟钝，感情枯萎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了达到这个目的，你是否有理由跳过习俗的障碍 – 一种既不被你的良心所认可，也不被你的判断所同意的传统的障碍？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没生命的东西都没变，可是有生命的东西却变得认不出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她似乎不需要同伴，不需要谈话。我相信她是自得其乐的；这种例行工作对她来说已经够了；要是发生任何事情，迫使她打乱那时钟般准确的规律，那可是最叫她烦恼的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她就要执行一个酝酿已久的计划：找一个幽静的住处，让严守时刻的习惯永远不受干扰，还要在她自己和浮华世界之间放一些安全的屏障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在尘世间，事情就是这样，刚在一个可爱的休息处安定下来，就有一个声音把你叫起来，要你再往前走，因为休息的时间已经过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最使我塞心的是想起更辽阔的海洋 – 那隔在我同我自然而然地、不可避免地爱着的人中间的财产、地位和习俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你以为我会留下来，成为你觉得无足轻重的人吗？你以为我是一架自动机器吗？一架没有感情的机器吗？能让我的一口面包从我嘴里抢走，让我的一滴活水从我的杯子里泼掉吗？你以为，因为我低微、不美、矮小，我就没有灵魂没有心吗？你想错了！-- 我的灵魂跟你的一样，我的心也跟你的完全一模一样！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-106&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-106&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-106&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我现在跟你说话，并不是通过习俗，惯例，甚至不是通过凡人的肉体，而是我的精神在同你的精神说话；就像两个都经过了坟墓，我们站在上帝脚跟前，是平等的 – 因为我们是平等的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道我的创造者是同意我这样做的。至于世间的评判 – 我可以不管。人们的一间 – 我可以蔑视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将是我自己，你不能指望也不能要求我这儿有什么天堂里的东西 – 因为你得不到的，正如我从你那儿也得不到一样；我压根就不期望这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她们让我看到平庸、浅薄，也许还有低能，粗俗和暴躁的时候，我完全是个恶魔；可是对于明亮的眼睛，雄辩的舌头，火做的灵魂和既柔和又稳定，既驯服又坚定的能屈而不能断的性格，我却永远是温柔的和忠实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和奉承相比，我可远远地更喜欢鲁莽。我宁可做东西，而不当天使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的原则从来没有受过训练，因为缺少关怀，它们长得有点歪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不愿陷入感情堕落的境地，我还要用这跟巧辩的针阻止你走近这深渊的边缘；而且凭借他刺痛的帮助，在你我之间保持对彼此都真正有利的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着自己所抢的希望，昨天它们还在那样的开着花、发着光，现在却躺在那儿成了直挺挺、冷冰冰、铅灰色的尸体，再也不会复活过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我周围的一切都改变了，先生，我也得改变 – 这是毫无疑问的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交场合里发疯似的竞争、青年人的好色，鲁莽和盲目会促使人什么糊涂的蠢事都干得出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的趣味引起我的反感，她的心灵平庸、卑鄙、狭窄，特别地不能给引导到任何更高的高度，扩展到任何更广的境界。不管我开始什么话题，都会立即从她那儿听到既粗俗又陈腐，既乖戾又低能的谈话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种世俗状态的痛苦将同现在拖累我灵魂的笨重肉体一起离开我。对于盲信者所受的那种燃烧的永劫，我并不害怕；没有一个未来的状况会比这目前的状况更糟 – 让我离开，回到上帝那儿去吧！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-107&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-107&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-107&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们生来是要斗争，要受苦的 – 你我都一样，那就这样做吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我关心我自己。我越是孤独，越是没有朋友，越是没有支持，我就越尊重我自己。我将遵守上帝颁发，世人认可的法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律和原则并不是用在没有诱惑的时候，而是用在像现在这样，肉体和灵魂都反抗它们严格的时候；既然他们严格，那就不能违反它们。要是在我自己方便的时候就可以打破它们，那它们还有什么价值呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条路我从来没有走过，但常常注意到，并且心中琢磨，不知道它通到哪儿去；我就朝哪条路走去。现在不允许思考；也不能往后看一眼；甚至不能往前看。不能想一想过去，也不能想一想未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去地一页是如此的像天国般甜蜜 – 如此地极度悲哀 – 只消读其中一行就可以使我的勇气消失，使我的力量垮下来。未来却是个可怕的空白，有点儿像洪水过后的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是一个人，有人的需要；我不能在没有东西满足这些需要的地方久留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，生命连同它的一切需要、痛苦和责任，都还为我所有。负担还得背负下去；需要还得满足；痛苦还得忍受；责任还得完成。我出发了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的生活和人类的劳动就在近旁。我得挣扎着前进；努力向别人一样生活和劳动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不责怪那些拒绝我的人。我觉得那是意料之中的事，而且是无可奈何的事。一个普通的乞丐往往是怀疑的对象；一个穿着体面的乞丐不可避免的也是这样。固然，我祈求的只是职业；可是谁又有责任来为我提供职业呢？当然不是那些第一次看见我又不了解我品性的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎，这样孤独 – 这样被从我的同类那儿驱逐！不仅失去了希望之锚，而且也失去了坚韧不拔的这个立足之点 – 至少是暂时的失去；可是，我不就就竭力去恢复这样的立足之点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的眼睛似乎是用来探索别人思想的工具，而不是作为表达自己思想的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-108&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-108&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-108&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;现在，我只希望有个真正的慈善家让我能找到个我力所能及的工作，我能用他给的酬劳养活我自己，哪怕只拿最小的生活必需品也行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我因为一阵风或几滴雨就不去干这些轻而易举的工作，这样懒惰，怎么能为我给自己规划的未来作准备呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意思是说，人类的爱和同情最强有力的控制着你。我肯定，你不可能长久满足于在孤独中打发你的空闲时间，而且工作时间全部都用在毫无刺激的单调的劳动中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我周围所见所闻都是无知，贫穷、粗俗，这使我灰心丧气到了无能为力的地步。不过，让我不要为这种感情过于痛恨和蔑视自己吧；我知道这种感情是错误的 – 能知道这点，就已经是取得了一大进步，我将努力克服它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这眼前的生活，短暂的世界，在我看来已经足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灵魂像磐石般一动不动，牢牢的嵌在汹涌澎湃的海洋深处。要按我的本来面目来认识我，我是个冷酷无情的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我得放纵一下我的感情；我难得有机会这样做。哪怕你辩论、反对、烦扰我一年，我也不会放弃这种美妙的乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要达到的目的是，要你利用上帝交托给你的才能；这种才能他肯定有一天会要你作精确的汇报。别顽固地执着于肉体的联系，把你的毅力和热忱留给一种合适的事业吧；千万别把它们浪费在平凡而短暂的事物上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对他来说，生活中的人情和乐趣并没有吸引力 – 生活中恬静的享受也没有魅力。从字面上讲，他活着就是为了渴望 – 当然是渴望善良和伟大的东西；可是他永远不会安定下来；也不赞成周围的人安定下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我必须抛掉我的一半天性，扼杀我的一半才能，扭转我的兴趣的原来的趋向，强迫自己从事并不使天生爱好的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你只要摆脱一切次要的反复无常 – 摆脱一切微不足道的感情上的困难和脆弱 – 摆脱一切有关纯粹个人爱好的程度、种类、力量和温存的顾虑，那你就会立即同意这种结合的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-109&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-109&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-109&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他是个善良的，伟大的人；不过他在追求自己的宏达目的的时候，无情的忘掉了渺小人物的感情和要求了。所以，微不足道的人最好还是避开他；否则，他前进的时候，会把他们踩死的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一觉醒来，发现那是个空幻的嘲笑，我孤独，被遗弃 – 我的生活黑暗、寂寞、毫无希望 – 我的灵魂干渴，却给禁止喝水 – 我的心饥饿，却一直得不到食物。温存柔和的梦啊，偎依在我的怀里吧，你也会飞走的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么也不干，什么也不盼；白天黑夜都混在一起，所有的感觉只是在炉火熄灭以后感到冷，在忘记吃东西以后感到饿，接着就是无穷无尽的悲哀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他积极的不知疲倦。他活着就是为了要干伟大、崇高的事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我忘了你已经建立了一个新的约束。可是，我不是傻瓜，走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间是无关紧要的，接着发生的才是奇怪的事情。你会认为我迷信 – 我的血液中是有迷信成分，一向有的；然而，这件事却是真实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他踏上了他给自己规定的路，他还是继续在这条路上走着。他在巉岩和危险中工作，再没有比他更不屈不挠，更不知疲倦的先驱了。坚定、忠实、虔诚，充满精力、热情和忠诚，他为他的同类工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个善良、忠实地仆人终于被召去享受他的主的欢乐。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/57%E3%80%8A%E4%B8%8D%E6%9C%BD%E3%80%8B%E7%B1%B3%E5%85%B0%C2%B7%E6%98%86%E5%BE%B7%E6%8B%89/</guid>
            <title>《不朽》米兰·昆德拉</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/57%E3%80%8A%E4%B8%8D%E6%9C%BD%E3%80%8B%E7%B1%B3%E5%85%B0%C2%B7%E6%98%86%E5%BE%B7%E6%8B%89/</link>
            <category>人生哲学</category>
            <category>爱情</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;他突然醒悟，别人眼中的他和他自己眼中的他是不一样的，和他以为的别人眼中的他也是不一样的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-6&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-6&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-6&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们身上有一部分始终生活在时间之外，也许我们只有在某些特定时刻–大部分是没有年龄的时刻–才会意识到自己的年龄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从造物主的观点看，所有其他一切都是无足轻重的，只不过是总程序中的一些简单的变化和转换游戏，而总程序与未来的预测毫无关系，只不过规定了可能性的范围。在这些范围以内，它完全让偶然性起作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果造物主的电子计算机的活动范围仅仅限于我们这个星球，如果我们的一切都取决于它，而且只取决于它，那么我们在死后所能期待的只是我们活着时已经认识到的东西的一种变化；我们只能遇到一些相类似的景象和相类似的创造物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿捏丝的一生好像是在兜圈子：在离开他原先的生活环境以后，她勇敢地闯入一个完全不同的世界，随后她又重新朝她的出发点走去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就仿佛是她竭力所想粉碎的一种厄运：尽力勇往直前，不愿偏离，可是她总是做不到。在这种日常的、平庸的、力量的考验之中，失败的总是她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仇恨的圈套，就在于它把我们和我们的敌手栓的太紧了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;船上的人推推拉拉，挤在一起，使他非常腻味，他宁愿淹死拉倒。和这些人相互打斗、践踏，把对方往死里推的人肉体接触，要比独个儿死在纯净的海水里更加糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不恨他们，因为没有任何东西把我和他们连在一起，我们毫无共同之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她很想知道他们的情况，可是她却既不想见到他们，也不想跟他们生活在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时代里，个人已经没有什么自主权了，他已经属于别人所有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前，这些人的政治和科学发明把她迷惑住了，她想就在他们的冒险事业中充当一个小角色。一直到有一天她产生那种她和这些人是不一样的感觉之后，她的想法就改变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种感觉是很奇怪的，她知道这是荒谬的，是不道德，想抵制它，可是最终她还是认为她不能支配她的感觉。她不能为这些人战争感到苦恼，也不能为他们的节庆感到高兴，因为她深信所有的这一切都与她无关。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-7&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-7&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-7&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;阿捏丝对他们施舍并不是因为他们是人类的一部分，而是因为他们和人类不一样，因为他们已经被从人类中排挤出去了，也很可能和她一样，已经和人类分道扬镳了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果她真的爱一个人，那么她对其他人的命运不会漠不关心，因为她所爱的这个人和其他人是共命运的，和这个命运是有直接关系的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们所有的共同生活都建立在爱情的幻想之上，建立在两个人共同耕耘并尽心维护的幻想之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他一生最美好的时刻莫过于躺在棺材里梦想，他居住在他的不朽中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还没有进入一个讲究礼仪的世界，还用不到非循规蹈矩不可，它可以随时随地地暴露感情，不必考虑是否合适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有人都活在超越人的认识的，超越自我的境界之中，双手伸向远处，伸向他们的尽头，甚至更远，伸向浩瀚的非存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将小心翼翼的绕过你，不碰到你，我不会紧紧拥抱你，也不会吻你。首先，因为我没有那方面的欲望，其次，因为我知道，所有我做的事情，你都要把它们变成你手中的子弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是能到达的人都知道，真正的自由就在那里，而不在任何别的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被世界出卖的人淘金了自己的内心世界、陷入怀旧、梦幻、反抗；他被在他心中响起的痛苦的声音所震惊，再也听不到外界的呼唤了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦它把您弄到它的船上，您就永远下不来了，即使您像我一样开枪打自己的脑袋，您还是留在他的船上，连同您的自杀也一切留下了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整整一生，这些人都要围着他转。但是有什么办法呢，一定得忍受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肉体不仅仅指能在镜子里看到的东西，最珍贵的一部分肉体在里面。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-8&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-8&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-8&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他们尽力增加，为了创造一个唯一的、难以模仿的 “我”，可是同时又变成这些新增加的属性的宣传员；为了让绝大多数人和他们相像，他们使出了全力，结果却是，他们来之不易的 “我”，很快便烟消云散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某种界限以外，谋杀变成了一种英雄行为，而他始终认不清界限在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的处境很像是一个在黑板前被提问的中学生，为了摆脱困境，他想使用一个老办法：装作是回答问题，实际上再说他已经准备好了的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民意测验成了高级现实，更可以说，成了真理。民意测验是一个常设议会，它的任务是产生真理，我们甚至可以说是产生前所未有的最最民主的真理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些体系存在的时间不长，每一种都很快被另一种取代，可是他们影响了我们的行为，我们的政治观点，我们的审美趣味，甚至影响了我们所喜爱的地毯的颜色和书的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他们强加给你各种使人讨厌的注意事项时，他们的脸上却堆满了笑容。他们使用的词汇只不过有六十来个，句子简短的从来不超出四个字。他们的讲话中夹杂着两三个难以理解的技术词汇，最多表示一两个非常浅薄的念头。这就是他们权力的证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的争论什么也改变不了，也不会有任何结果，更不会影响事情的发展，它完全是无效的、无用的，被限制在这个食堂臭烘烘的气氛里。可是请看看这一小群围在桌子旁全神贯注的听众吧！他们全都默默地在听着，甚至忘了喝他们的咖啡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，他们捍卫的意见对他们而言根本无关紧要，可是因为他们把他们的意见当成了他们的 “我” 的一个属性，所以对这种一件的攻击便变成了用针刺他们的皮肉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他突然醒悟，别人眼中的他和他自己眼中的他是不一样的，和他以为的别人眼中的他也是不一样的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-9&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-9&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-9&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;事实就是如此。这个法则对所有人都是有效的：我们永远不知道为什么和在哪件事上惹恼了别人，在哪件事上讨了他们的喜欢，在哪件事上使他们觉得我们可笑。我们的形象对我们自己来说也是神秘莫测的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要我们生活在人类之中，我们必将是人们看待我们的那个样子。当一个人不断地子文别人是怎么看我们的，尽力想得到别人的好感时，他就可以被看作是一个骗子或一个滑头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的 “我” 是一个普通的、抓不住的、难以描绘的、含糊不清的形象。而唯一的几乎不再容易抓住和描绘的真实，就是我们在别人眼里的形象。最糟的是，你不是你形象的主人。你首先试图描绘你自己，随后至少要保持对它的影响，要控制它，可是没有用：只要有一句不怀好意的话就能把你永远的变成一副可怜的漫画。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔纳张开的嘴在城里所有的墙上笑着，他感到自己被钉在犯人示众柱上：人人都在看他，研究他，评论他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我来说，真正的生活是活在别人的思想里。没有这个，尽管活着，那也是个死人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我没有能够说服你，我也没有权利在任何事上制止你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有一点儿疯狂，生活就不值得过。就让洛拉去听凭内心的呼声的引导吧！为什么要把我们的每一个行动像一块薄饼似的在理智的煎锅上翻来覆去的煎呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在爱情上，重要的是你爱的那个人。有关系的是他，而决不是别的什么。我在考虑，对一个眼睛里只看得到自己的女人来说，爱情是什么。换句话说，我在考虑一个绝对以自我为中心的女人来说爱情这个词儿到底有什么意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她希望把这个肉体陈放在在他们的客厅中央，把它留在那儿。把它留在那儿，沉重，而且一动不动。如果他们不希望它在他们家里，还迫使他们一个抓住手腕，一个抓住脚，把这肉体抬起来，扔到人行道上去。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-10&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-10&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-10&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;爱情并不需要回报，他本身包含着召唤和回答，它自己满足自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不应该害怕沉湎于这种感情，因为这不是我种在心里的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转移到个人灵魂里，善与恶的标准变成主观的了。如果某人的灵魂充满了爱，一切都会好得不能再好，这个人是善良的，他所做的一切都是好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感情一旦被看成一种价值，大家都愿意去感受他；因为我们全都对我们的价值感到骄傲，所以炫耀我们价值的诱惑是巨大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们互相转让、借用或者窃取我们的见解，我们想的几乎差不多一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当痛苦变得剧烈时，世界就消失了，剩下我们每个人单独跟自己在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您知道在永恒的诉讼中，我从来没有说过一个字。这是出于蔑视。但是我还是禁不住要去看看，听他们讲些什么。我为之感到遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对魔鬼，还没有什么有效的和合理的斗争。马克思尝试过，而到头来，魔鬼适应于一切原先旨在消灭他的组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要么放弃抗争，不再做他自己，要么不断培育反叛的内心需求，并不时表现出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一走了之的计划在她看来越来越不自然，是被迫作出和不可实现的，一个人在内心明明知道什么事也不能做并且不会做，便会孕育这种幻想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是没有向结局狂奔的内容，就应该觉得枯燥无味了？在品尝这块美味的鸡腿时，你感到厌烦吗？你会匆匆奔向目标吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你对无聊的事很感兴趣，而严肃的事令你厌烦，酷似一个年老的女门房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种愿望根植在她的存在的土壤里，慢慢的在她身上生长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她遭到的不公正对待也许分量很轻。她千百次想反抗，发出抗议的喊声，可是一直委决不下，因为她的声带在愤怒时会断裂。她比别人更软弱，继续逆来顺受。她自身的软弱侮辱她，凌辱她，面对软弱，她绝对毫无防卫。她唯有自我毁灭，才能消除自身的软弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她生活的任何一天，她说过的每一句话都令她感到不满意。她就像自己所憎恨的，却无法摆脱的可怕重负那样在生活中穿行。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-11&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-11&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-11&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对她来说，世界逐渐变得沉默寡言，不再成为她的世界。她完全禁锢在自身和痛苦之中。她也不能通过别人的痛苦，摆脱自己的禁锢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，她早就不再生活在这个世界上，除了她自己的心灵，她没有别的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界没有任何意义，这是一个纯粹空旷的空间，除了能让她行走，让她痛苦的心灵从一个地方转到另一个地方，以期减轻痛苦之外，没有任何意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于我们的世纪绝不承认人具有与尘世不协调的权利。像法布利斯那样的人能够归隐的修道院都不存在了。再也没有能够摆脱尘世和人的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活，生活并无任何幸福而言。生活，就是在这尘世中带着痛苦的自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微笑留在她的嘴唇上，即便她忘记了笑的原因。她好疲惫，一切都使她疲惫，尤其她没有精力忍受别人的注视。她紧闭双目，为的是不再看见任何人任何东西。在她周围发生的一切都令她讨厌和难受，她希望什么事也不要发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你的生活中企图建立一种 “新生活 “，与先前的生活毫无关系，像通常所说，从零开始，那是空想。你的生活将总是由同样的材料、同样的砖头，同样的问题构成，你开初认为的新生活，不久显象为过去生活的简单变异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消失的道路隐没在画家的心灵里，他们具有向前走的不可遏制的愿望。可是，如果不再有道路，向前走到哪里呢？朝哪个方向去寻找没有希望的向前呢？画家们只得四处乱跑起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有用意味着什么？自古至今，一切人的有用的总和完全包含在今天这样的世界中：所以没有什么比无用更道德的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在爱情以外的故事，不管多么美丽，必然的具有插曲的性质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她茫无所见，仿佛她不想看见外界事物，只把精力集中在自己身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们在地球以外的过去将永远不为地球上的人所知晓，因此，地球上的人丝毫不理解她们的心理，她们永远不能理解她们所说所做的事对她们产生的效果，他们永远猜度不出隐藏在他们面孔后面的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-12&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-12&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-12&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对他来说，了解人生比为权力斗争更加重要。他所有的朋友追逐名利的生活，他觉得咄咄逼人，又单调空虚。他认为艳遇会把他引导到生活中心，真正充实、丰富而又神秘，诱人而又具体的生活中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们可以藏在自己的形象后面，可以离开自己的形象；人永远不是自己的形象。她在他们之间筑起了一道无用信息的屏障。他们彼此只知道最低限度的必要的情况，几乎洋洋得意的把他们的生活藏在昏暗之中，这使他们的重逢显得格外明亮，摆脱了时间，同一切情况切断联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑是脸部的一种痉挛，在痉挛中，人控制不住自己，而由某种既非意志，亦非理智的东西所控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向傻瓜证明什么，那是白费心机。我只想跟他们开玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我却觉得没有人认真对待任何事，大家都千方百计寻开心，仅此而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幽默只能存在于人们还能分辨出重要的与不重要的界限之外。如今，这个界限难以分辨了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阶级不平等比起这种把有些人变成沙粒，而给另外一人赋予存在感的形而上的不平等，简直是小巫见大巫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有社会渣渣将一事无成。他们是革命正义和革命仇恨的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人的作品不过是他伪装过的生平，而它跟任何一个人的生平一样微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们看重的是赞赏，而不是纵情声色。看重的是表面，而不是实际。实际对任何人都毫无意义。对任何人都是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们拒绝看重自认为重要的世界，如果我们在这个世界上找不到任何对我们笑声的回应，那么我们只剩下一个解决办法：把世界看成一个整体，使之变成我们游戏的对象，使之变成一个玩具。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-13&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-13&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-13&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他在游戏，而游戏在一个毫无意义的世界上是他唯一看重的东西。但是这游戏不使任何人喜笑颜开，他也知道这种情形。当他向别人陈述自己的计划时，并不是为了取悦他们。这是为了取悦自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想把它置于自己的眼睛面前，当做隐约可见的美的最后痕迹。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/67%E3%80%8A%E8%8B%8F%E8%8F%B2%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E3%80%8B%E4%B9%94%E5%BE%B7%E5%9D%A6%C2%B7%E8%B4%BE%E5%BE%B7/</guid>
            <title>《苏菲的世界》乔德坦·贾德</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/67%E3%80%8A%E8%8B%8F%E8%8F%B2%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E3%80%8B%E4%B9%94%E5%BE%B7%E5%9D%A6%C2%B7%E8%B4%BE%E5%BE%B7/</link>
            <category>生命</category>
            <category>人生哲学</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;我们的本质原来也和梦一样，短短的一生就在生命中度过。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-49&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-49&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-49&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这些事情都是她不得不接受的。也许她可以选择交什么朋友，但却不能选择自己要成为什么人。她深知不曾选择要做人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯有清晰地意识到有一天她终将死去，她才能够体会活在世上是多么美好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她生平第一次开始觉得无论在学校或什么地方，人们关心的都只是一些芝麻琐事罢了。世上还有更重要的事情有待解答，这些事比学校的任何科目都重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不会听任你变得像其他人一样没有感觉、无动于衷。我希望你有一个好奇，充满求知欲的心灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你太习惯这个世界了，才会对任何事情都不感到清奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神话里的天神与人类太过相似了。他们与人一样自大、狡诈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们按照自己的形象创造出这些天神，认为他们也是由父母所生，并像凡人一样有身体，穿衣服，也有语言。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-50&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-50&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-50&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们的感官使我们对世界有不正确的认识，这种认识与我们的理智不符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在事物的秩序中，好与坏、善与恶都是不可或缺的。如果好坏、善恶两极之间没有不停的交互作用，则世界将不再存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人依照个人的理性来生活，他觉得，大多数人的意见就像儿戏一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要坦白说出这个观念一定需要很大的勇气，因为这必定意味着他必须驳斥人们亲眼所见到的种种自然界的变化。一定有很多人取笑他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然界的一切事物都是流动的。不过每一件流动的事物背后，有某种永恒不变、不会流动的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妈妈只要听到谁有一些古怪念头、就认为他有喝药的嫌疑，那也是够神经了。大人们还真白痴呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她所见过最愚蠢的人，就是那些对某些自己一无所知的事自信满满的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人是衡量一切事物的尺度。一件事情是对是错、是好是坏，完全要看她与人类的需求有何关系而定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问题太复杂、而生命又太短促了。一个无法确定世上是否有神的人，我们称他为不可知论者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;害羞 – 不害羞 – 最主要还是受到社会规范的制约所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏格拉底的高明之处在于他与人谈话时看起来并非无意要指导别人。事实上他给人的印象是他很想从那些与他谈话的人身上学到一些东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所做的也只不过是指出问题而已，尤其是在刚开始与人谈话时，仿佛他一无所知似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为真正的知识来自内心，而不是得自别人的传授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诡辩学家教人道理，并收取学费，而他们所说的道理或多或少都有吹毛求疵的意味。这样的诡辩学家千百年来不知凡几。我指的是所有的学校教师，那些自以为无所不知而以既有的一丁点知识为满足的人，以及那些自夸博学多闻但实际上一无所知的人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-51&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-51&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-51&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个假装拥有所有的知识，借此自欺欺人。另一个则闭上眼睛，从此不去理会，并放弃一切我们迄今为止所有的成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个人有不朽的灵魂，那我们就必须相信一个人是由两个不同的部分组成的，一个是用了多年之后就会老旧、损坏的躯体，还有一个是无论身体情况如何，仍然多少可以独立作业的灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人都紧抱完美理型在感官世界中的 “倒影” 不放。他们看见一匹又一匹的马，却从未见到这些马所据以产生的 “完全马” 的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多人活在影子之间就已经感到心满意足。他们从不思考是什么东西投射出这些影子。他们认为世间只有影子，甚至从不曾认清世间万物都只是影子，也因此他们对于自身灵魂不朽的物质从不在意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然每一朵花，每一只动物都会凋萎、死去，而且被世人遗忘，但却有某种东西会记得它们从前的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你没变啊。什么事情都没有改变。你只是不断成长，一年比一年大罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚里士多德猜想地球上所有的活动乃是受到各星球运转的影响。不过，这些星球必定是受到某种力量的操控才能运转。他称这个力量为最初的推动者或上帝。这位最初的推动者本身就是不动的，但他却是宇宙各星球乃至自然界各种活动的目的因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人唯有运用他所有的能力与才干，才能获得幸福。一个只注重锻炼身体的人所过的生活就像那些只动脑不动手的人一样不平衡。无论偏向哪一个极端，生活方式都会受到扭曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯有平衡、节制，人才能过着快乐和谐的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人若运用他的聪明才智，将可以使自己脱离黑暗。能够有真正属于自己的思考方法，而不受当时思想主流的影响。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-52&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-52&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-52&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当时的人认为，哲学的智慧不仅本身有其好处，也应该能使人类脱离悲观的心态与对死亡的恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犬儒派学者强调，真正的幸福不是建立在外在环境的优势 —— 如丰裕的物质、强大的政治力量与健壮的身体 —— 之上。真正幸福的人不依赖这些稍纵即逝的东西。同时，由于幸福不是由这类福祉构成的，因此每一个人都可以获致幸福，更重要的是，一旦获得了这种幸福，就不可能失去它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯多葛学派认为，全体人类 (包括奴隶在内) 都受到神明律法的管辖。在他们眼中，当时各国的法律条文只不过是模仿大自然法则的一些不完美法条罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯多葛学派除了否认个人与宇宙有别之外，也不认为 “精神” 与 “物质” 之间有任何冲突。他们主张宇宙间只有一个大自然。这种想法被称为 “一元论”, 与柏拉图明显的 “二元论” 或 “双重实在论” 正好相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有任何事物是偶然发生的，每一件事物发生都有其必要性，因此当命运来敲你家大门时，抱怨也没有用。他们认为，我们也不能为生活中一些欢乐的事物所动。在这方面，他们的观点与犬儒学派相似，因为后者也宣称所有外在事物都不重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊比鸠鲁强调，所谓 “乐趣” 并不一定指感官上的快乐，如吃巧克力等。交朋友与欣赏艺术等也是一种乐趣。此外，我们若要活得快乐，必须遵守古希腊人自我规范、节制与平和等原则。自我的欲望必须加以克制，而平和的心境则可以帮助我们忍受痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“死亡和我们没有关系，” 伊比鸠鲁扼要地说，“因为只要我们存在一天，死亡就不会来临。而当死亡来临时，我们也不再存在了 “。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们通常所称的” 我 “事实上并不是真正的” 我 “。有时在一刹那间，我们可以体验到一个更大的” 我 “的存在。有些神秘主义者称这个” 我 “为” 上帝 “，也有人称之为” 天地之心 “、” 大自然 “或” 宇宙 “。每一滴水流入海洋后，就成为了海洋。同样的，当灵魂上升时，则成为上帝。他们认为上帝存在于天地万物之中，他本身就是天地万物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个” 凡俗的自我 “乃是你我无论如何终有一天会失去的。而根据神秘主义者的说法，你的真正的” 自我 “–这个你唯有放弃自我才能感受到的东西–却像一股神秘的火焰一般，会燃烧到永远。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-53&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-53&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-53&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在这里，我们的时间过得很慢。如果这几个月在黎巴嫩的日子有什么事情值得记忆的话，那就是等待的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印欧民族相信历史就像四季一样不断循环。因此历史既没有开始，也没有结束，只不过在无尽的生生死死中有不同的文明兴亡消长罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闪族文化认为历史是一条不断延伸的线。神在鸿蒙大初创造了世界，历史从此展开，但终于有一天它会结束，而这一天就是所谓的” 最后的审判日 “，届时神将会对所有生者、死者进行审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去认识，去了解，去思考，这是人之所以为人（而不仅是一只赤身裸体的猿猴）的唯一方式，也是避免我们在虚空中漂浮的唯一方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人是由一具物质造成的躯体，这个躯体是属于何为虫娥铁锈所腐的物质世界，但同时也有灵魂，可以认识上帝。至于谁会获救，谁会受罚，并不是秘密。这都是事先注定的，我们完全凭他处置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使既没有身体也没有感官，因此他们具有自发的、直接的智慧。他们不需要像我们一样逐步学习，就可以拥有人类所有的智慧。由于他们没有一个终有一天必须离开的身躯，因此他们也永远不会死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命本来就是悲伤而严肃的。我们来到这个美丽的世界里，彼此相逢，彼此问候，并结伴同游短暂的一段世间。然后我们就失去了对方，并且莫名其妙的就消失了，就像我们突然莫名其妙的来到世上一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们拥有决定自己生活环境的自由，可以用钱买到这种必须品。在这个时期，只要肯吃苦耐劳、有想象力，脑筋灵活，便可以获得报偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有任何一个时代是完全好或完全坏的，善恶乃是人类历史中不时交织在一起的两股线，它们同时存在，不可能脱离对方而单独存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界是一座舞台，所有的男男女女不过是演员，有上场的时候，也有下场的时候，每个人在一生中都扮演着好几种角色。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-54&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-54&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-54&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人生不过是一个行走的影子，一个在舞台上高弹阔步的可怜演员，无声无息地悄然退下；这只是一个傻子说的故事，说的慷慨激昂，却毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的本质原来也和梦一样，短短的一生就在生命中度过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一件事情必须是真实的，那就是他怀疑。那他怀疑时，他必然是在思考，而由于他在思考，那么他必定是个会思考的存在着。用他自己的话来说，就是我思故我在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笛卡尔的想法中，人的身体十足是一部机器，但人也有一个灵魂可以独立运作，不受身体的影响。至于人体则没有这种自由，必须遵守一套适用于他们的法则。我们用理智所思考的事物并不发生在身体内，而是发生于灵魂中，因此完全不受扩延的真实世界左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哲学上，伦理学研究的是过善良生活所需的道德行为；可是到了现代，伦理学却多多少少沦为教导人们不要冒犯别人的一套生活准则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝（或自然法则）是每一件事的” 内在因 “。它并不是一个外在因，因为上帝透过自然法则发言，而且只透过这个方式发言。上帝并不是一个傀儡戏师傅，拉动所有的绳子，操纵一切的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，她是苏菲，但她同时也依据自然法则而活。问题在于她自己并不了解这点，因为她所做的每一件事背后都有很多复杂的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人可以争取自由，以便除去外在的束缚，但他永远也不可能获得自由意志。我们也不能选择自己的思想。人并没有自由的灵魂，他的灵魂或多或少都被囚禁在一个类似机器的身体内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在看到这个世界之前对它并没有任何固定的概念或观念。如果我们有一个观念或概念是和我们所经验的事实完全不相关的，则它将是一个虚假的观念。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-55&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-55&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-55&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你对颜色的体验与别人不同，但颜色的本身并没有美丑可言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的心灵只是把不同的事物放在一起，创造一个虚假的” 观念 “罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对自我的认知实际上是一长串你同时体验过的单一印象造成的结果。正如休姆所说，这个自我只不过是一束不同的知觉以无法想象的速度接连起来，不断改变并移动的过程。心灵是一个剧场。在这个剧场里，不同的感官认知在各种位置和情况下轮流出现、经过、再现、消退及融合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓自然法则或因果律，实际上只是我们所期待的现象，并非理当如此。自然法则没有所谓合理和不合理，它们只是存在罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们真的是血肉之躯的人类吗？我们的世界是由真实的事物组成的吗？或者我们只是受到心灵的包围？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真相现在他们已经知道所有事情都是席德父亲一手安排的，以后他们会发生什么事呢？世上上，说他们” 知道 “什么事也许是太夸张了。也是没有意义的。不是只有爸爸才能让他们知道任何事情吗？然而，不管从哪一角度来看，问题都是一样的。一旦苏菲和艾伯特” 知道 “一切事情的真相，他们就等于走到了路的尽头了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少校当然知道我们这个小小世界里发生的每一件事，但这并不表示他是无所不能的。无论如何我们必须假装他不是这样的，照常过我们的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;启蒙运动家想要启发群众的蒙昧，以建立更好的社会。他们认为人民之所以过着贫穷、备受压迫的生活，是由于他们无知、迷信所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对启蒙时期的哲学家而言，自然几乎就代表了理性，因为人的理性乃是自然的赐予，而不是宗教或文明的产物。他们的说法是：所谓的原始民族常常比欧洲人更要健康、更快乐，因为他们还没有被文明化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝存不存在，灵魂是否不朽，在我认为，这些问题的关键正在于你相不相信，而不在于你知不知道。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-56&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-56&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-56&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人类的心灵不只是纯粹接收外界感官刺激的被动的蜡，也是一个会主动塑造形状的过程。心灵影响了我们理解世界的方式，就像是你把谁倒进一个玻璃壶里面，水立刻会顺应水壶的形状一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然我们无法确知世界本来的真貌，我们只能根据自己的认识来了解世界。事物本身和我眼中的事物是不一样的，我们所知道的只是我们严重所看到的事物。从另一个角度来看，我们在每一次经验之前都可以预知我们的心灵将如何认知事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了道德的缘故，我们有必要假定上帝存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你警告她是没有用的。她还是会到她奶奶家，然后被大野狼吃掉，她不会学到什么教训的。事情会一再重演，一直到时间的尽头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果人类的脑袋简单得足以让我们了解的话，我们还是会愚笨的无法理解它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由道德法则衍生出的无上命令，它不必限于任何特定的情况。因为它适用于古往今来每个社会，每一个人、所以它不会告诉你你在什么情况下应该做什么事，而是告诉你在所有的情况下应该有的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我做某一件事时，我必须确定自己希望其他人在同样的情况下会做同样的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尊重每一个人的本身，而不要将他当成达成某种外在目的的手段。而每一个人本身就是目的。我们也不可以利用自己，把自己当成某种手段的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做为一个由物质形成的存在者，我们完全属于自然界，因此受到因果律的支配。在这种情况下我们没有自由可言。但当我们追随我们的实践理性，并因此得以做道德上的抉择时，我们才有自由意志可言。因为当我们遵守道德法则时，我们也正是制定这项法则的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以当你选择不要对别人不还时–即使这样会违反你自己的利益，你就是在从事自由的行为。而如果你只是想做自己想做的事，你就不算自由或独立。我们可能会称为各种事物的奴隶，我们甚至可能成为我们的自我中心思想的奴隶。独立与自由正是我们超脱自我的欲望与恶念的方法。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-57&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-57&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-57&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;浪漫主义者的职责是体验生活–或是成天做的白日梦、浪费生命。至于日常的事务留给那些俗人做就行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们厌倦了无休止地粗糙的物质世界奋战，因此决定选择另外一个方式，企图拥抱无限。我们进入自己的内心，在那里创造了一个新的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们必须要认同别人的情况才能了解他们，同样的，我们也必须认同这些文化才能理解别的文化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少，他可以在他虚构的世界中扮演上帝的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑格尔相信人类认知的基础代代不同，因此世间并没有永恒的真理，没有永恒的理性。哲学唯一可以确切掌握的一个定点就是历史。历史就像一条流动的河。河里的任何一处河水的流动都受到上游河水的涨落与漩涡的影响。但上游河水的涨落与漩涡又受到你观察之处的岩石与河湾的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想的历史就像这条河流。你的思考方式乃是受到宛如河水般向前推进的传统思潮与当时物质条件的影响。因此你永远无法宣称任何一种思想永远是对的。只不过就你所置身之处而言，这种思想可能是正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的理性事实上是动态的，是一种过程。而真理就是这个过程，因为在这个历史过程之外，没有什么外在的标准可以判定什么是真，最合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各项有关历史的研究都显示：人类正迈向更多的理性和自由。尽管有时震荡起落，但历史的发展仍然是不断前进的。历史是超越的，或是有目的的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一种新思想都是以前人的旧思想为基础，而一旦有一种新思想被提出来，马上就会出现另外一种和他抵触的思想，于是这两种对立的思想之间就会产生一种紧张状态，但这种紧张状态又会因为有人提出另外一种融合了两种思想长处的思想而消除。黑格尔把这种现象称为辩证过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究竟谁是谁非，必须由历史来决定。能够留存下来的观点就是对的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-58&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-58&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-58&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;历史将会证明那些被我们认为是理所当然的事情有很多无法再历史上立足的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实的特性就是会有相反的事物，要描述事实就必须同样描述与事实相反的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世间有两种真理。一种是表面的真理，与它相反的说法显然是错误的。但另外一种则是深层的真理，与这样的真理相反的说法却是对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种问题是不会有答案的。因为运用这些手法的不是我们，我们只是那个反讽中的两个倒霉的受害者罢了。假使一个小孩在一张纸上画了一些东西，你不能问那张纸说他画的那东西是代表什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其找寻那唯一的真理，不如去找寻那些对个体生命具有意义的真理。找寻我心目中的真理是很重要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;描绘人或人性的面貌是完全没有意义的。他认为，世间唯一重要的事只有每一个人‘自己的存在’。而你无法在书桌后面体验自己的存在。唯有我们在行动–尤其是做一些重要的选择时，我们才会和自我的存在有些关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个被毒箭射伤的人，他不会对‘这支箭是什么材料做的‘，’他粘了什么样的毒药‘或’它是从哪个方向射来的‘这些问题感到兴趣。他应该是希望有人能够把他的箭拔出来，并治疗他的伤口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代都市社会中的个人已经称为’大众‘了，而这些大众或群众最主要的特色就是喜欢说一些含糊不确定的话语。每一个人所想，所相信的都是同样的东西，而没有人真正对这些东西有深刻的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克思认为我们的思考方式有一大部分受到社会中的物质因素的影响。此外，这类物质因素无疑也左右了历史的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个社会的是非标准主要是由那个社会里的统治阶级来决定的，因为人类社会的历史就是一部阶级斗争史。换句话说，历史所牵涉的主要就是一个谁拥有生产工具的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-59&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-59&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-59&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;工作原本应是人类光荣的标记，但在当时工人却变成了牛马。许多人仍然生活在非人的情况下，继续制造各种商品，让那些资本主义者更加富有。在新的社会里，生产工具应是由众人所有，这里’各尽其才，各取所需‘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要的是提出问题，而无需急着解答问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大自然中没有一件事是偶然的。每一件事都是一些微小的改变在无数个世代的过程中产生作用的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不一定能够意识到我们曾经有过的各种经验。但只要那些我们用心想便可以记起来的想法或经验，佛洛依德称之为’潜意识‘。那些被我们压抑的思想或想法，也就是那些我们努力想要忘掉的’不愉快‘，’不恰当‘或’丑陋‘的经验。如果我们有一些不为我们的意识所容忍地欲望或冲动，我们便会把他们埋藏起来，去掉它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可能会做的事就是合理化。我们自己不愿意承认，也不愿意告诉别人我们做一件事的真正动机，因为这个动机是让人无法接受的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些人对活着这件事不知道怎么想。他们看起来仿佛只是顺道经过，偶然进来坐坐似的。他们一个个都在比手画脚的谈话，可是看起来他们说得好像也不是什么重要的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我存在的这个事情比我是谁要更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们是注定要创造这种意义。我们就像是没有背好台词就被拉上舞台的演员，没有剧本，也没有提词人低声告诉我们应该怎么做。我们必须自己决定该怎么活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在一个没有意义的世界中会感到疏离。人的这种疏离会造成绝望、烦闷、厌恶和荒谬等感觉。人是注定要受自由之苦的。因为他没有创造自己，但却是自由的。因为一旦被扔进这个世界里来，他就必须为他所做的每一件事负责。可是我们并没有要求被创造成自由的个体。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-60&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-60&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-60&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们的自由迫使我们要成为某种人物，要’真实‘的活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚无主义者认为没有一件事情有意义，怎样做都可以。萨特认为生命应该有意义，这是一个命令。但我们生命中的意义必须由我们自己来创造，存在的意义就是要创造自己的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到人们对于各种荒谬事件那种逆来顺受的态度，实在是让人觉得惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓哲学问题的定义就是每一个世代，甚至每一个人，都必须要一再的问自己的一些问题。借着这些问题，我们才知道自己活着。当人们追寻这些根本问题的答案时，他们总是会发现许多其他问题因此有了明确的解决办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那块土地可能根本就不存在，而且其中有许多是’想象的虚构物‘，但是那却是大多数人想要的东西。他们希望有一些’神秘的‘、’不一样的‘东西来打破日常生活的烦闷与单调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你已经发现自己只是某个人不清不楚的脑袋里的一个梦一般的人物时，依我来看最明智的办法就是保持缄默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然你只是一个影子，因此不管你想要处理的是什么事情，对他来说都没什么差别。当时机成熟时，我们会表演一个消失不见的把戏。那样我们就可以从少校的意识里偷偷溜走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宇宙要不就是一向都存在着，要不就是突然无中生有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在万古之前，所有的物质都聚合成一大块，质量及其紧密，因此即使是小如针头般的一块，也可以重达好几十亿吨。在这样大的重力作用下，这个’原始原子‘爆炸了，就好像某个东西解体一样。所以当我们仰望星空时，我们其实试图在找寻回到自我的路。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
