<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>X_T • Posts by &#34;社会&#34; tag</title>
        <link>http://www.n1h1l157.live</link>
        <description>人生如逆旅，我亦是行人</description>
        <language>zh-CN</language>
        <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
        <category>渗透测试</category>
        <category>Linux</category>
        <category>记忆</category>
        <category>信息安全网址</category>
        <category>VULNHUB 1-10</category>
        <category>Trojan</category>
        <category>VULNHUB 11-20</category>
        <category>VULNHUB 21-30</category>
        <category>VULNHUB 31-40</category>
        <category>VULNHUB 41-50</category>
        <category>ENFJ</category>
        <category>ENTJ</category>
        <category>ESFJ</category>
        <category>ENFP</category>
        <category>ESTJ</category>
        <category>ENTP</category>
        <category>ESFP</category>
        <category>ESTP</category>
        <category>INFJ</category>
        <category>INTJ</category>
        <category>INTP</category>
        <category>INFP</category>
        <category>ISFJ</category>
        <category>ISFP</category>
        <category>ISTJ</category>
        <category>ISTP</category>
        <category>MBTI</category>
        <category>心理测试</category>
        <category>生命</category>
        <category>人生</category>
        <category>命运</category>
        <category>人生哲学</category>
        <category>成长</category>
        <category>神学</category>
        <category>社会</category>
        <category>意义</category>
        <category>爱情</category>
        <category>历史</category>
        <category>人性</category>
        <category>道德</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/18%E3%80%8A%E5%A4%A9%E6%96%B9%E5%A4%9C%E8%B0%AD%E3%80%8B%E7%BA%B3%E8%AE%AD/</guid>
            <title>《天方夜谭》纳训</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/18%E3%80%8A%E5%A4%A9%E6%96%B9%E5%A4%9C%E8%B0%AD%E3%80%8B%E7%BA%B3%E8%AE%AD/</link>
            <category>社会</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;真正的正义只是存在于更高阶级，正义只是他们用于统治的一种工具。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-20&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-20&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-20&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;阿里巴巴与四十大盗：阿里巴巴在山上砍柴时偶然发现强盗的藏金洞，其哥知道后因进洞取宝而被强盗杀害。强盗们为丢失财宝而多次上门报复，均被使妈尔基纳的勇敢和智慧化解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿布・哈桑的梦：富商的肚子，第一次慷慨散财，看清了就肉朋友的真面目；第二次散财，遇见了装扮为外乡商人的国王，实现了心底的 “国王梦”，以国王的身份和权力惩治了四个恶教士。再度做这个梦时，认出了国王，赢回了娇妻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三姐妹的故事：穷苦的三姐妹心愿被国王实现，三妹成了王妃，两个姐姐因嫉成恨，略施小计，致三妹的三个孩子先继失踪，她自己也被囚禁。园林总管意外得到三子，认义子义女，终身款待。成年后，去寻找传说中的三件奇品，历经磨难得以掌控。巧遇国王，终于澄清了事实，再度团聚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神灯：法师阿拉灯开启密室取得神灯，并将指环送与其镇邪，在得到神灯之后法师被识破，只好关闭密室离去。阿拉灯利用指环逃出去并发现了神灯的力量，靠着它得到了想要的一切。法师逆袭，以新灯换旧灯夺取阿拉灯的一切，却被对方用安眠药得以利用，失去了神灯。其弟巫师巧杀妇人，伪装成神医接近阿拉丁，被识破，死在殿中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈桑奇遇记：宰相两子争论，后大动肝火，二弟离去。到偏远地方，凭着优秀的大脑夺得宰相之位，并生有哈桑；大哥也得其国家的宰相位，育有一女，深受国王喜爱，因错事还使其女与马夫成婚。新婚夜，诡异出现的哈桑替代马卡完成了婚礼。翌日，哈桑消失不见。育有一子，待其成长，开始了艰辛的寻父之路。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-21&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-21&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-21&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;辛德巴航海历险记：第一次在鲸鱼上烤火受到惩罚，借着木板漂到山洞遇到了御马师；第二次贪睡遗落到了荒岛，借着大腐鹏鸟离去；第三次去猴山之旅，宫殿中的独眼巨怪，丛林中的蛇；第四次，吃人肉的黑人，逃离到的奇怪风俗的国家，沦为妻子的陪葬人，靠杀人自救；第五次，因贪大鹏鸟的蛋，被驱逐，遇海上老人，靠美酒伤害了老人，买卖椰子；第六次，瘟疫蔓延，驾木船随波逐流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神马：虚伪的不现实文明，虚假的现实里寻求不可能的真爱，乘神马飞行，在天堂里遇见另一半，在享受中沦陷，对敌人的残害，对无罪者的欲加罪，当他们终于卸掉自己的枷锁后，面对的仍然是不公平。而真正的正义只是存在于更高阶级，正义只是他们用于统治的一种工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渔夫赫利发的故事：所谓善良不过是懦弱，所谓勤劳不过是愚蠢。当辛辛苦苦得到的成果付之一炬，而面对他的不是财物的正回报，是那抽彩中的结局。成为国王与死亡也变成了一次赌博，而这也正是社会所需要的。他们不会让你知道真相，只想让你服从。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渔夫的故事：除了不可能的机遇与无良心的迫害，成为一个公众人物真的很难，想一夜暴富除非失去某些东西。当为一己之欲而毁掉别人时，得到的是永久性的良心惩罚，若有一天招惹到了那些本该不存于当世的人，得到的是我们永远也想象不到的灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手艺人哈桑的故事：金钱和道德从来都不能让一个人过的更好，要想使一个人开心，就得充满希望，信心的面对每一天的生活，如果如此，那么每一天都将是我们梦寐以求的生活，好运和机遇从来不会为某人停留，只消我们感恩所拥有的一切就好，否则每一天都是无尽深渊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神童智审盗金案：当一切都真正公开的时刻，即便是毫无水平的小孩子也能像智者一样看清所有的真相。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/1%E3%80%8A%E5%A4%A9%E6%89%8D%E5%9C%A8%E5%B7%A6%EF%BC%8C%E7%96%AF%E5%AD%90%E5%9C%A8%E5%8F%B3%E3%80%8B%E9%AB%98%E9%93%AD/</guid>
            <title>《天才在左，疯子在右》高铭</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/1%E3%80%8A%E5%A4%A9%E6%89%8D%E5%9C%A8%E5%B7%A6%EF%BC%8C%E7%96%AF%E5%AD%90%E5%9C%A8%E5%8F%B3%E3%80%8B%E9%AB%98%E9%93%AD/</link>
            <category>人生哲学</category>
            <category>社会</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;水中泡沫也好，幻象也好，我只愿带着我这颗心，安静的为人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-51&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-51&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-51&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你可以不相信，但是你不相信并不能影响客观现实的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间的尽头是超出想象的，那个地方因为没有时间，很难理解。例如说，你向前走一步，同时你也就是向所有的方向走了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间的尽头，有没有空气无所谓，有没有重力无所谓，肉体存在就存在了，可以存在于任何一个点–只要你愿意。如果继续向前走，也就是往所有的方向前进，可以亲自看到背影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有时间的约束，就脱离了因果关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有了时间轴，没有了第四维的因果约束，你就可以在任何地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意识是由我们的身体产生的，但是存在于相对来说，比我们身体更多纬地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最开始没有生物，后来就有了；最开始没有地球，后来就有了，银河系也一样，宇宙也一样。所谓的凭空吗？凭空就是违反了物质世界的物理法则。但是，真的是凭空吗？无线电你看不到，红外线看不到，X 光你看不到。但是不管怎样难以想象或是不可思议，这一切的确存在。冷不丁把自己扔到 1000 年后，就像一个刚才来过这个世界的唐朝人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用唯物的角度去理解：瞬间就是永恒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梦是潜意识将一些现实扭曲反映到大脑的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我宁愿自己是那些干枯的尸体，我宁愿在什么灾难中死去，我不愿意一个人那么孤独的等着…… 找着…… 但是在梦里我就那么等着，我总是带着那么一点点希望等着，可是，从来没有等到过。每次视线里的移动都只是冰山，每一次耳边的声音都只是海水，每一次。那是刻骨铭心的悲哀，那是一个烙印，深深的烙在心上！我想尽所有的办法却挥之不去。那是一个很美的地方，但是却只有他的存在，他承受着全部寂寞等待着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓沉默类型笔试冷冷的或者阴郁的，他们只是不交谈，或者说：不屑于跟一般人交谈，自己跟自己玩儿好着呢。沉默类型中大体可以分三种：一部分伴有自闭症，一部分认为你思维跟不上他，没得聊；剩下的是那种很悲观、很消极的患者。实际上绝大多数病人都是复合类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界就是肮脏的，所有人都一样，道貌岸然下面都是下流卑鄙的嘴脸。我早看透了，你不认同也没有关系，没有人的本质是纯洁的，都一样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-52&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-52&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-52&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;选择？你错了！没有动力，永远是贪欲强于克制，卑鄙强于高尚。人就是这么下贱的东西。只有面对邪恶的时候，高尚的那一面才会被激发，因为那也是同时存在在体内的特质，神的意图就是这样的。当你面对暴行的时候，你会袒护弱小，当你面对邪恶的时候，你才会正义，当你面对恐惧的时候你才会无畏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人天生就不是纯洁的，每个躯壳在一开始就被注入了两种特性：神的祝福和恶魔的诅咒，事先注入这两样后，才是轮到人的灵魂进入躯壳。然后是灵魂。就夹杂在这中间挣扎着。各种欲望促使你的灵魂堕落，各种告诫又让你拒绝堕落，人就只能这么挣扎着。有意义吗？没有，都是无奈的本性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感情？那是为了繁衍的附加品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正要做的，不是什么都放弃了，不是无任何态度去看，那不是超脱，那是淡漠了，就是俗话说的：没人味了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想看到真正的世界，就要用天的眼睛去看天，用云的眼睛去看云，用动物的眼睛去看动物，用人的眼睛去看人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数上了年纪的人，遇到什么事情还是会有很强烈的情绪，但是身体上又不允许有很强烈的反应，所以有时候他们的脾气就会很怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为，我们每个人都是有思想的，所以在看待事物的时候，其实是加了自己的主观意识。也就是说，你认为的鲜艳，在我看来并不见得是鲜艳，你看到的红，也许我会觉得是偏黄；你认为很文艺，而我觉得很通俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些经历，只是都是客观的，那些客观的影响了你，是你的思想，所以最终就是形成了你的主观。当你知道越来越多，你就和别人越来越不一样。实际上，每个人都是越来越和别人不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的眼球结构是球形晶体，根据透镜原理，景物投射给视网膜的是上下颠倒的图像，但是大脑自行处理了这个问题，左脑控制右手，右脑控制左手。但本质上，我们眼中的世界是颠倒的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你知道为什么有些时候，面对一些很明显的事物却难以分析，不敢下定义吗？其实是思维影响了人的判断。所以思维状态导致了人看不清本质，干扰了人判断的能力。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-53&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-53&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-53&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;自从我习惯于沉迷在逻辑分析与理性辨析后，从未觉得情感是如此的重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题不在于他想的太多了，或是其他人想的太少了。而是对我们来说，未知太多了。如果说非要用奴役这个词的话，那我们都是被未知奴役着。直到终于我们看透、看清了所有事物的那一天。只是，不知道那一天还有多远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你只是我小说中的一个人物罢了，你的出现的目的就在于给我–这本书的主角添加上一些心理上的反应，然后带动整个事情，也就是整个故事发展下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;影子先生的五官，在不停的变换着形状，仿佛很多人的面孔，快速的交替浮现在同一张脸上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该是我们，对我们的看法，我们对他来说不是现在的样子，因为他的眼界是跨越了时间，所以我们在它看来，都是蠕动的虫子一样的东西。跨越时间的看，我们是一个长长的虫子怪物，延伸到好多地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝对四维生物可以先看到我们死亡，再看到我们出生，没有前因后果。其实这个我很早就理解了：时间不是流逝了，流逝的是我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真理属于人类，谬误属于时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活方式也一样，你应该摆脱惯性试试新的方式，不要遵从自己已经养成的习惯。习惯不见得都是好的，抽烟就不是好习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类文明怎么了？很高贵？不能改变？谁说的，神说的？人说的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们，人类，就是这么生活过来的，因为我们曾经很弱小，所以我们聚集在一起。现在我们聚集在一起，就是完全的破坏行为了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么习惯？因为我觉得那就是我的生活呀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在石头看来，就算我们原地站一辈子，他们也看不到我们，太短了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到底是信仰自己的心，还是在迷信一个人或者一个组织？真正的信仰是不会动摇的，哪怕没有神都不能影响自己的坚定，这才是信仰。真正的信仰，能包容所有的方式，能容纳所有的形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学技术问题，都不是问题，唯一存在的问题就是，人到底是不是能控制做自己所创造的一切，而避免自我毁灭。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-54&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-54&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-54&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;也许人就是这么讨厌的动物把？想尽办法想知道结果，但是从来不像是否能承受这个结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪儿有什么天堂和地狱啊，都是灵魂四处溜达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的世界，还没有准备好容纳那么多稀奇古怪的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说的也许没有错，无数人希望得到永生的眷顾，用各种方式去追求真身不腐，意志不灭。但是没人意识到，永生，也许，只是个孤独的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得冥冥之中有一种人类理解之外的力量在推动整个世界，或者说，造就了整个世界。有些现象，如果用已知的各种学科、各种知识都不能解释的话，那么对于剩下的那些解释，不要看表面是否很荒谬或者离奇，都要学会去尊重。因为那很可能就是真正的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生和死，不重要，重要的是去尊重生命；生命是否高贵不重要，重要的是尊重自己的存在；在自己还有生命的时候，在自己还存在的时候，带着自己那颗人类的心，永不停息的追寻那个答案。有没有答案，不重要，重要的是充满期待。人类就是这样的，就是有一颗充满好奇，期待、希望、永不停息的心脏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前我是瞎的，现在我看得见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知识永远不会是负担，欲望才是负担，有了知识，自己又附加了很多欲望出来，也就是说，获取只是的原始动力不是纯粹的。最初学院的建立是为了什么？为了传播知识，现在已经不是了，大学甚至成了虚荣的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在做事都是不纯粹的，都是有很多很多因素在里面。为什么就不能纯粹的做件事呢？纯粹的做一件事，多痛快呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个世界的人，看到的都是不一样的世界。反过来，这些不一样的世界，也影响了看待者本身，用很多世界来让一个人看！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理论上没有正常人，因为正常这个概念是被群体化认可的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你有没有那种感觉：太多事情牵挂，太多事情放不开了？不是心情或者情绪问题，而是你太舍弃不了家人，朋友那些尘缘了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水中泡沫也好，幻象也好，我只愿带着我这颗心，安静的为人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为这个世界的未知是存在的，不管你是不是认可，是不是无视，他们依旧存在着，毫不受影响。然后突然在你最想不到的时候，出现在你面前。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-55&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-55&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-55&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;很多孩子读物其实是从成年人角度看的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们很多习以为常的东西，本身就有问题，但是没人发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们习惯了，就习惯了，但总有人会质疑这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢这个新鲜的世界，而不是习惯的世界。每个人都有权利选择自己的喜欢，而不是必须跟别人一样的态度去看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在做自己喜欢做的事情的时候，会很投入，很疯狂，而且会自己找问题，想办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生存和兴趣永远是最好的动力。当然了，现在大家都在追求物质生活，把那个作为动力，也没什么不可以。很多人，用很多不同的方式，取走很多不同的事情。你不认同，只能说你所站的角度不同，也就是价值观的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们看待事物的时候，经常用客观认知去理解，都说：就是那样的，其实很多客观认知只是一个假定罢了，很多事情都没解释清楚到底为什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们需要这么多可能性才去了解树到底会不会交流，而孩子不是，他们就很直接，很干脆的认为：树一定是会说话的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算真的回到过去，也什么都做不了，只是个普通人罢了，或者是个普通的疯子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗教的存在，还是很有必要的，把许多事情简化了。为何呢么会有人类呢？上帝造的。怎么造的呢？你管呢，上帝无所不能，想造就造。其实可以这么说，宗教总能解释最古怪、最离奇，最莫名其妙的事情，现在所有的一切，都可以用宗教来解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你打算得到一些从没得到过的东西，那么你就得做一些从没做过的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的现在，只是我们在某个刻度上罢了，而且，这个刻度就是我们自己定义的。在你没有真的了解一个理论的时候，不要轻易的引用，或者用来佐证，或者去反驳。你要先了解清楚，否则你很可能会成为一个笑话，因为你在做自己不擅长的事情。如果你非要那么做，只能证明你的无知和自以为是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一光年以外看到地球，其实是看到的一年前的地球，假设你比光速快 3650 倍，很快来到地球了，那么你这时看到的地球，就是现在的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情总有人在做，关注不关注，其实有媒体或者政府的诱导成分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间，不存在，只是我们的一种态度，一种眼光。实际上，没有时间。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-56&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-56&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-56&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;所谓的余光其实是视觉边缘，那个边缘是没有色彩感的，因为也不需要有色彩感。所以很多时候用余光去看，会出现模糊的一团，正经看却没了。正是如此，才会相当多的人对此疑神疑鬼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能够做什么，不能够做什么，不要自以为是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲的强大，依靠的不是文明或者宗教，而是掠夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果，那是只有灵魂才能感受到的大风，那我们该怎么办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杀人到底是对错的概念不是你能决定的，而是你所在的群体决定的。你的群体赋予你杀人的权利了，你就可以杀。不给你杀人的权利，你杀人是要惩罚的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的解释不用解释，你吃饭不用解释，你喝水不用解释，因为你需要，那个是理由。活着不重要，因为已经活着了，所以想那些不是有意义的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些你得到了，你是真的得到了，你不会就此罢手，你会无穷尽的想要更多。原本我认为不正常那部分，其实才是真的本质。而之前一直被一种假象覆盖着。最终我终于搞懂了，原来所谓正常的概念，都是你们这些疯子加给我的，而我原来是正常的，被你们的那些借口搞得不正常了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那两个看似无关的粒子，其实只是一部分–我们能看到的部分，而互相作用是关联的，我们目前却看不到。或者说：我们现有的仪器检查不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物质是有尽头的。我们现在在拼命探索宇宙边缘，其实在探索的不是宇宙的边缘，而是在探索物质的边缘。等到找到物质边缘的时刻，那也就是找到了物质的尽头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将无数种过去、现在、将来，全部都是在一起的，就像一大块果冻一样。你可以改变或者有新的选择，但肯定还在这个大果冻里面，还在物质里面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的很多行为都是用思维预演的，而预演的基础是经验，我们通过活这些年积累下来的经验。但是，这个经验还是物质的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神，依托于物质而存在于物质世界，但是并不同于物质，也不属于物质世界。物质的尽头，是一个精神的世界。用物质来看，精神的存在地，是超出物质界限的。精神，存在于不存在之中。精神不属于物质，所以也就只能依托于物质才能感受到这个物质世界。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-57&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-57&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-57&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;埋葬一个人，意味着死亡和失去。但是埋葬一颗种子，代表全新的生机即将开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我种下了，不代表我要呵护着发芽后的那一切，我也没责任，没义务，没精力去照顾那些。我只是种下了而已，更多的，超出我的承受能力了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神，不属于物质，谁都没有办法彻底的控制。如果能控制，只能证明一点：那个被控制的精神，是很脆弱的存在于物质当中。精神，可以让你决定自己的一切，但是你非要认为物质束缚自己了，那谁也帮不了你。存在于物质了，那就存在着吧。没办法用物质的比喻来彻底演绎精神的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你相信它是真的，那它就是假的，如果你觉得它是假的，它就是真的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鼻犁器，很多身上都有这个器官。那是一个特殊的感知器官，动物可以通过鼻犁器收集飘散在空气中的残留化学物质，从而判断对方的性别，威胁与否，甚至可以用来猎物追踪、预知地震。这就是人们常说很多动物拥有的第六感。人类虽然还存在这个器官，但已经高度退化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出家什么的只是形式，真的没必要拘泥于什么形式。相信佛就信好了，想参禅就参呗，谁说上班就不能信了？谁说非得在庙里才能清心寡欲了？信仰，信仰，自己都不相信去庙里有意义吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟这是一个庞杂到迷乱的世界，能清晰的意识到感觉的存在很不容易，或者说，很容易，只是很少有人愿意去做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脑细胞的自我意识怎么来的？聚一起释放电信号，化学信号。如果这就是产生意识的根本，那细菌也能做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界有那么些不对劲？一切都好像有点问题，倒是又说不清到底有什么地方不对劲，看不透什么地方有问题。有些时候会若隐若现的浮现出什么，等你想去抓的时候又没了。你有时候会很明显的感觉到问题不是那么简单，每一件事情，每一个物体后面总有些什么存在，而且你可以确定很多规律是相同的，但是细想又乱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们只看到了一部分世界，实际上，世界很大很大。大到超越了你的思维，想象全部是依托在认知上的，超越不了认知。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-58&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-58&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-58&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;宗教也好，哲学也好，神学也好，科学也好，都是一个意思。追求的也是一个东西。那是你要找到，也是所有人找的–当然，你可以不用找，但是，总有人在找。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思维真的是限制我们的一堵墙吗？世界到底有多大，在墙的另一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可改变性：回到 50 年前，你却没有办法杀死你的祖父，也许行凶过程中被人拦住了，也许你以为杀了他了，其实他没死，也许你根本找不到你祖父，也许你虽然杀了你祖父，但是那会你祖母已经怀上了你父亲…… 反正就是说你改变不了你已经存在的现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没聪明脑袋的人是绝大多数，实际上到了这个时候，不聪明的人才会是社会的真正组成者。个别有那么一点聪明又不够坏的人只好安于现状，因为真正主导这个社会的，是不聪明的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会的结构在于延续和稳定，在同等一个规划下，既要学会遵守这个规则，还要在规则中胜出，这个才是精英的标准。我们的目的，不是选出最聪明的活下来，而是批量的活下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果把棋盘比喻成社会，依靠一个简单的规则，那么棋子就是人。大家都一样的状态，但是落点决定了你的与众不同。所有的历史，所有的辉煌，都是普通人创造的，不是那些天才，也不是那些聪明人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在规则中胜出，才是最重要的。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/23%E3%80%8A%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E4%B8%80%E7%A7%8D%E3%80%8B%E4%BD%99%E5%8D%8E/</guid>
            <title>《现实一种》余华</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/23%E3%80%8A%E7%8E%B0%E5%AE%9E%E4%B8%80%E7%A7%8D%E3%80%8B%E4%BD%99%E5%8D%8E/</link>
            <category>社会</category>
            <category>人性</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;在暴力和混乱面前，文明只是一个口号，秩序成了装饰。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;03-45&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#03-45&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 03-45&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他们像往常一样默不作声，仿佛什么也没发生，或者说发生的一切已经十分遥远，远得已经走出了他们的记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生的真相是什么？从小辈间的无意伤害，到大人们的相互杀戮，每个人的犯罪似乎都是出于偶然或者本能，就跟游戏相同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在暴力和混乱面前，文明只是一个口号，秩序成了装饰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人性中文明的一面远远抵挡不住其野蛮与愚蠢的一面，后者略受诱惑就一触即发，而一旦引发就会像多米诺骨牌一样自动发展扩大，直到将双方都毁灭殆尽。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/26%E3%80%8A%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%AE%80%E5%8F%B2%E3%80%8B%E5%B0%A4%E7%93%A6%E5%B0%94%C2%B7%E8%B5%AB%E6%8B%89%E5%88%A9/</guid>
            <title>《人类简史》尤瓦尔·赫拉利</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/26%E3%80%8A%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%AE%80%E5%8F%B2%E3%80%8B%E5%B0%A4%E7%93%A6%E5%B0%94%C2%B7%E8%B5%AB%E6%8B%89%E5%88%A9/</link>
            <category>社会</category>
            <category>历史</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;个体诞生的背后就只是盲目的演化过程，而没有任何目的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-48&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-48&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-48&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;庞大的大脑也是个庞大的负担。大脑结构脆弱，原本就不利于活动，更别说还得用个巨大的头骨把它装着。而且大脑消耗的能量惊人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府把国防预算转拨给了教育，人类也把手臂二头肌所需要的能量拨给了大脑里的神经元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于人类出生的时候尚未发育完全，比起其他动物，也就更能够用教育和社会化的方式加以改变。大多数哺乳动物脱离子宫的时候，就像是已经上了采油的陶器出了窑，如果还想做什么调整，不是刮伤就是碎裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟现实的生物界限，并不是非黑即白，而有重要的灰色地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宽容可不是智人的特色，即使到了现代，不过是因为肤色、方言、宗教等等微小的差异，就足以使智人彼此大动干戈、非要把对方赶尽杀绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智人主要是一种社会性的动物，社会合作是我们得以生存和繁衍的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使到了今天，绝大多数的人际沟通讲的都还是八卦。这对我们来说真是再自然不过，就好像我们的语言天赋就是为了这个目的而生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类语言真正独特的功能，是能够传达一些根本不存在的事物的信息。据我们所知，只有智人能够表达关于从来没有看过、碰过、耳闻过的事物，而且讲的煞有其事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虚构” 这件事的重点不只在于让人类能够拥有想象，更重要的是可以” 一起 “想象，编织出种种共同的虚拟故事，甚至连现代所谓的国家也是一种想象。这样的虚构故事赋予智人前所未有的能力，让我们的一大批集结人力、灵活合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的社会本能和黑猩猩没什么不同，只适应于比较亲近的小团体，等到这个团体过大，社交秩序就会崩坏，使团体分裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算是大批互不相识的人，只要同样相信某件事，就能共同合作。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-49&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-49&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-49&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;除了存在于人类的共同想象之外，这个宇宙根本就没有神，没有国家，没有钱、人权、法律、正义等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说穿了，就是讲故事，再说服听众相信这些故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要说出有效的故事，其实并不容易，难的点不在于讲故事，而在于让人相信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过故事创造的东西，用学术术语来说就称为 “小说”，“社会建构” 或者 “想象的现实”。它指的是某件事人人都相信，而且只要这项共同的信念仍然存在，力量就足以影响世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从认知革命以来，智人就一直生活在一种双重的现实之中，一方面，我们能感受到那些确实存在的客观事实；另一方面，我们也有像神、国家和企业这种想象的现实。随着时间逝去、想象现实日益强大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过文学创造出想象的现实，就能使大批不相识的人有效合作，而且效果不止如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦没有这种建构虚幻故事的能力，尼安德特人就无法有效大规模合作，也就无法因快速改变的挑战，调整社会行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在部落社会里，如果两个陌生人想要交易，往往也能借助共同的神明，传统中的祖先或者图腾建立信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智人发明了许许多多的想象现实，也因发展出许许多多的行为模式，而这正是我们所谓 “文化” 的主要成分。等到文化出现，就再也无法停止改变和发展，这些无法阻挡的变化，就成了我们所说的 &amp;quot; 历史 “。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使到了现在，我们的大脑和心灵都还是以狩猎和采集的生活方式在思维。我们的饮食习惯，冲突和性欲之所以是现在的面貌，正是因为我们还保留着狩猎采集者的头脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管任何活动，信念甚至情感，几乎都会有人造物品介入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要小心不能只有肤浅的认识，就断然将其妖魔化或理想化。亚契人不是天使、也不是魔鬼，不过就是人类。同样，远古的狩猎采集者，就是和我们一样的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非人类的灵之所以存在，不只是要为人类提供协助，它们也不是把全世界都操之在手的万能的神。这个世界不是为了人或任何其他特定的灵儿旋转。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-50&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-50&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-50&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;无论是社会还是个人，面对着世界上的种种可能，通常能探索到其中的一小部分而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12000 年前，人类如洪水般席卷美洲，各种各样强大的生物随之灭绝。我们人类就是罪魁祸首，这点绝对无法回避。就算气候变迁也助纣为虐，但人类无疑是整起案件的主谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对全世界的所有大型动物来说，这场人类洪水的唯一幸存者可能只剩下人类自己，还有其他登上诺亚方舟但只作为人类盘中佳肴的家禽家兽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业革命让人类的食物总量增加，但量的增加，并不代表吃的更好，过的更悠闲，反而只是造成人口爆炸，而且产生一群养尊处优，娇生惯养的精英分子，普遍来说，农民的工作要比采集者更辛苦，而且到头来的饮食还要更糟。农业革命可说是史上最大的一桩骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类以为自己驯化了植物，但其实是植物驯化了智人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有人发现究竟发生了什么事，每一代人都只是继续着上一代生活的方式，在这里修一点，那里改一点。但矛盾的是，一连串为了让生活更轻松的 “进步 “，最后却像是在这些农民的身上加了一道又一道沉重的枷锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有改变都必须点点滴滴累积，经过许多代的时间，才能够改变社会；等到那个时候，已经没有人记得过去曾经有不同的生活方式可选了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到习惯某种奢侈品，就开始认为这是天经地义。接着就是一种依赖，最后，生活中就再也不能没有这种奢侈品了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类一心追求更轻松的生活，于是释放出一股巨大的能量，改变了世界的面貌，但结果并没有任何人料想得到，甚至也不是任何人所乐见的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并没有人在背后操纵农业革命发生，或者意图让人依赖谷类维生，一开始只是各种小事，主要是希望吃饱一点，生活安全一点，但最后累积引起的效应，就是让远古的采集者开始花上整天时间，在烈日之下排水务农。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提供劳力的役用动物有时候能多活上几年，但代价就是过着完全不符合它们天性和渴望的生活。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-51&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-51&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-51&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;每当人类整体的能力大幅增加，看来似乎大获得成功，个人的痛苦也总是随之增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业革命是个转折点，让智人抛下了与自然紧紧相连的共生关系，大步走向贪婪，自外于这个世界，但不管这条路的尽头为何，现在已经无法回头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管在任何地方，都出现了统治者和精英阶级，不仅靠着农民辛苦种出的食粮维生，还几乎全征收抢光，只留给农民勉强可过活的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们生产出来的多余食粮养活了一小撮的精英分子：国王、官员、战士、牧师、艺术家和思想家，但历史写的几乎全是这些人的故事。于是，历史只告诉了我们极小数的人在做什么，而其他绝大多数人的生活就是不停的跳水耕田。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数的人类合作网络最后都成了压迫和剥削。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帝国都是 “由想象构成的秩序”。支持他们的社会规范既不是人类自然的天性本能，也不是人际的交流关系，而是他们都相信共同虚构的神话故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管是汉谟拉比还是美国的开国元勋，心中都有个想象的现实，想象着这个世界有着放诸四海皆准、永恒不变的正义原则（例如平等或阶级），但这种不变的原则其实只存在于智人丰富的想象里。只存在于他们创造并告诉彼此的虚构故事中。这些原则，从来就没有客观的正确性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人身上带的基因码都有些许不同，而且从出生以后就接受着不同的环境影响，发展出不同的特质，导致不同的生存概率。“生而平等” 其实该是 “演化各有不同”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个体诞生的背后就只是盲目的演化过程，而没有任何目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们相信某些秩序，并非因为它是客观的现实，而是因为相信它可以让人提升合作效率、打造更美好的社会。这种由想象构建的秩序绝非邪恶的阴谋或是无用的空谈，而是唯一能让大群人类合作的救命仙丹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了维持想象构建出来的秩序，必须持续投入大量心力，甚至还将掺入些暴力和胁迫的成分。像是为了让民众不违反想象构建的秩序，国家就需要有军队、警察、法院和监狱部分昼夜发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-52&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-52&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-52&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;想靠威胁来维持军队组织显然不可太行。至少必须有某些军官和某些士兵真正相信某些事情，不管是上帝、荣誉、祖国、男子气概，或是单纯相信金钱也成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这些想象构建的秩序只存在于我们的脑海里，但他可以与真实的世界紧紧结合、密不可分。像是今天大多数西方人都相信个人主义，认为每个人都是独立的个体，有独立的价值，而不受他人看法的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数人很难接受自己的生活秩序只是虚构的想象，但事实是从我们出生就已经置身于这种想象之中，而且连我们的欲望也深受其影响。于是，个人欲望也就成为虚构秩序最强大的守护者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客观” 事物的存在，不受人类意识及信念影响。“主体 “事物的存在，靠的是某个单一个人的意识和信念。” 主体 “事物的存在，靠的是许多个人主观意识之间的连接网络。就算有某个人改变了想法，甚至过世，对这项事物的影响并不大。但如果是这个网络里面的大多数都死亡或是改变了想法，这种” 主体 “间的事物就会发生改变或消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为人类，我们不可能脱离现象所建构出来的秩序。每一次我们以为自己打破了监狱的高墙、迈向自由的前方，其实只是到了另一间更大的监狱，把活动范围稍稍加以扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合作网络背后的秩序既不中立也不公平，总把人分成一些其实并不存在的分类，并且排出上下等级，上等人享有各种权力和特权，而下等人只有歧视和压迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史的铁则告诉我们：每一种由想象建构出来的秩序，都绝不会承认自己处于想象和虚构，而会大谈自己是自然，必然的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各种阶级制度的道德意义不一，某些社会的歧视也比其他社会更为严重或极端，但是就目前学者研究，还没有任何一个大型人类社会能真正免除歧视的情形。一次又一次，人类要让社会有秩序的方法，就是会将成员分成各种想象出来的阶级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们致富的概率仍然大不相同，这场经济的游戏，其实早就被种种法律限制和潜规则束缚住了手脚，根本不知道公平在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-53&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-53&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-53&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人们会渐渐明白这些印记都是虚构的而非事实，随着时间过去，黑人就能够证明自己和白人一样能干、守法、干净。但情况却正相反，随着时间推移，这些偏见只会越来越深。正由于所有最好的工作都在白人手中，人们更容易相信黑人确实低人一等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恶性循环，某个偶然历史事件，成了僵化的社会制度常规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数社会政治阶级制度其实都没有逻辑或生物学的基础，不过就是由历史的偶然事件引起，再用虚构的故事延续壮大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天生自然的生物学，可能性几乎无穷无尽。然而，文化却要求实现某些可能性，而又封闭了其他的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从生物学的角度来看，这世界上根本就没有什么是不自然的。只要有可能发生的事，就是自然。真正完全 “不自然” 的事，是指违背了自然规律，这种事情根本就不会存在，所以也没有禁止的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演化本来就没有唯一的目的。器官的演化没有唯一的目的，而器官的使用方式也不断在变化。现在人体的所有器官早在几亿年前就已经出现了原型，而现在所有器官都不只做着原型所做的事。器官之所以演化是为了某种特定功能，但等到器官存在之后要用作其他功能并无不可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各种规定男人就该如何、女人就该怎样的法律、规范、权利和义务，反映的多半是人类的想象，而不是生物天生的现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类几乎从出生到死亡都被种种虚构的故事和概念围绕，让他们以特定的方式思考，以特定的标准行事，想要特定的东西，也遵守特定的规范。就是这样，让数百万计的陌生人能遵照着这种人造而非天生的直觉，合作无间。这种人造的直觉就是 “文化”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要确保 “平等”，就得限制住那些比较突出的人；而要从 “自由”，也就必然影响所有人的平等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，世界上没有什么社会性动物会在意所属物种的整体权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来声称人人 “各尽其能，各取所需”，但结果是 “各尽所能的最小值，各抢所需的最大值”。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-54&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-54&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-54&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对各教先知来说，全球就该只有一个真理，所有人都是潜在的信徒，所以他们也是试着要建立起某种秩序，希望无论对谁都适用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人人都想要” 正是金钱最基本的特性。人人都想要钱，是因为其他人也都想要钱，所以有钱就几乎可以换到所有东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正要用的时候，白银和黄金只会做成首饰、皇冠以及各种象征地位的用品；换言之，都是在特定文化里社会地位高的人所拥有的奢侈品。它们的价值完全是因为文化赋予而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一切都能换成金钱，而大家相信的又是不具名的硬币和贝壳，就可能伤害当地传统、亲密关系和人的价值，让冷酷无情的供需法则取而代之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有了宗教之后，就能说法律并不只是人类自己的设计和想象，而是来以一种绝对的神圣最高权柄。这样一来，至少某些基本的法则便不可动摇，确保社会稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二元论认为，整个宇宙就是 “善” 与 “恶” 两股力量的战场，世间种种就是两方战斗的体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然法则的宗教信仰虽然某些也相信有神邸存在，但认为神邸就和人类，动物和植物一样会受到自然法则的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至死，一切如梦幻泡影消失，身影就像是毫无意义的追寻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切苦难并非来自噩运、社会不公或是神邸的人性，而是出于每个人心中的思想模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在事物带来快乐或痛苦的时候，重点是要看清事物的本质，而不是着重在他带来的感受，于是就能不再为此所困。虽然感受悲伤，但不要希望悲伤结束，于是虽然仍有悲伤，也能不再为此所困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是每个人的内心让全世界有了意义，而且这也是各种道德及政治正当性的来源。如果碰上道德或政治的困境，就该内省，听听自己内心的声音，也就是人性的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由主义和共产主义要保护弱者，不仅让不适者生存了下来，还给了他们繁殖的机会，这样就破坏了自然选择的秩序。如此一来，就算是最适者的人类，也不免被一群堕落的人类淹没，变得越来越趋近不适者，一代代下去就可能导致灭绝。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-55&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-55&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-55&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;越来越多的科学家认为，决定人类行为的不是什么自由意志，而是荷尔蒙、基因和神经突触–我们和黑猩猩、狼和蚂蚁并无不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史上的每一个时间点，都像是一个十字路口。虽然从过去到现在已经只剩下单行道，但到未来却有无数岔路可走。其中某些路比较宽、比较平坦，路标比较明确吗所以也是比较可能的选择。然而，历史有时候就是选了一些另类的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对某个时代了解的越透彻，反而就越难解释为什么发生了这个世间而不是那个事件。但如果对某个时期只是一知半解，就很容易受到结果影响，只看到那些最后成真的可能性。于是，他们就用后见之明来解释着为什么现在的结果无法避免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史的铁则就是：事后看来无可避免的事，在当时看来总是毫不明显。直到今天，情况仍是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宿命论的引人之处，就在于觉得这个世界和我们的信念都是历史上必然的产物。于是，我们似乎是自然而然就发展出民族国家，也是自然而然坚守着人权的概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们之所以研究历史，不是为了要知道未来，而是要拓展视野，要了解现在的 “种种” 绝非自然，也并非无可避免。未来的可能性远超出我们的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史的选择绝不是为了人类的利益。随着历史演进、毫无证据显示人类的福祉必然提升。没有任何证据，证明对人类有益的文化就会成功扩张，而对人类无情的文化就会消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“利益” 并没有客观的衡量标准，不同的文化对于 “善” 的定义不同，也没办法确定何者为佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文化就像是精神感染或寄生虫，而人类就是毫不知情的宿主。寄生虫或病毒就是这样住在宿主体内，繁殖，传播，从一个宿主到另一个宿主，夺取养分，让宿主衰弱，有时甚至丧命。只要宿主能够活着让寄生虫继续繁衍，寄生虫就很少关心宿主的情形。至于文化，也是以这种方式寄生在人类的心中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学革命并不是 “知识的革命”，而是 “无知的革命”。真正让科学革命起步的伟大发现，就是发现 “人类对于最重要的问题其实毫无所知”。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-56&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-56&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-56&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;就像演化一样，历史的演进并不在意生物个体是否幸福。至于对个别的人类来说，即使受到了历史演进的影响，但通常一方面太过无知，一方面又太过软弱，因此无力改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定有什么 “重要的事”，是 “整个知识体系” 所不知道的，但这种人常常会被边缘化或遭受迫害；但也有可能，他们就会开创出一个新的体系，开始宣称只有他们才知道所有该知道的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尼教提出的基本原则就认为世界是善与恶的战场。恶的力量创造了物质，善的力量创造了精神。人类就处于着两股力量之间，而应该从善弃恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;统治者资助教育机构，目的只是为了传播传统知识，强化现行秩序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学研究之所以得到经费，多半是因为有人认为这些研究有助于达到某些政治、经济或宗教的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多科学家却是只是为了求知而研究。然而，真正控制科学法阵进度表的，很少是科学家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学能够解释的，是这个世界上有什么，事物如何运作，以及未来可能会有什么，就定义来说，科学不会假装自己知道未来 “一定” 会有什么。只有宗教和意识形态会声称自己知道这些答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，科学研究一定得和某些宗教或意识形态联手，才有蓬勃发展的功能。意识能让研究所耗的成本合理化。而代价就是意识形态能够影响科学的进程表，并且决定如何使用研究成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正让欧洲人胜出的，是他们无与伦比而又贪得无厌、不断希望探索和征服的野心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对今日许多精英分子而言，要比较判断不同人群的优劣，几乎讲的总是历史上的文化差异，而不再是科学上的生物差异。我们不再说 “这就存在于他们的血液里”，而是说 “这就存在于他们的文化里”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是 “信用” 的概念，让我们能够预支未来，打造现在。而这背后有一项基本假设，就是未来的资源肯定远远超过目前的资源；只要我们使用未来的收入来投资当下，就会带来许多全新而美好的商机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的 “进步”，就是在承认我们的无知之后，认为只要投资进行研究，一切就能变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-57&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-57&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-57&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;贪婪是好的，而且让我们自己过得好的时候，不只是自己得利，还能让他人受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要有稳定的民生制度，就必须要有蓬勃的经济、健全的中产阶级，所以重点就是该让当地人有自由企业、勤俭节约、自立自强这些价值观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类有追求利益和经济成长的渴望，就会决定盲目扫除一切可能的阻扰。等到” 成长 “成了无上的目标，不受其他道德伦理考虑的制衡，就很容易衍生成一场灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像农业革命一样，所谓的现代经济成长也可能只是个巨大的骗局。虽然人类和全球经济看来都在继续成长，但更多的人却活在饥饿和困乏之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们能使用的能源其实无穷无尽。讲得更精确，唯一的限制只在于我们的无知。我们每隔几十年，就能找到新的能源来源，所以人类能用的能源其实在不断增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在业者严重，大概就只是一张会吃原料的嘴，在加上会生产商品的乳房而已。这些活生生的生物其实内心情感世界都十分复杂，如果把他们当机器一样对待，不仅会造成身体不适，也会让他们有很大的社会压力和心理挫折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去在野外形成的种种需求，就算现在已经不是生存和繁殖所必要，仍然会持续造成主观的感受。工业化农业的悲剧在于，它一味强调动物的客观需求，却忽略了它们的主观需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓民族的社群概念不断被一群又一群的消费者削弱，这些消费者彼此并不认识，但都有同样的消费习惯和兴趣，因此不但相信还定义大家就是一伙的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“秩序” 隐含着稳定和连续的意义。当我们努力改变自己在家庭和社群中的地位，但讲到要彻底颠覆整个秩序，这个概念就很陌生。我们常常会把自己限于现状，声称 “过去都是这样，未来也会是这样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我们还是会看到有国家运用国家力量残害自己的公民，而且常常就是这些恐怖的印象深植人心，挥之不去。就算是在暴虐和独裁之下，现代人死于他人之手的可能性仍然低于前现代社会的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在正面临着全球帝国的形成，而这个帝国与之前的帝国也十分类似，会努力维持其疆域内的和平。正因为全球帝国的疆域就是全世界，所以世界和平就能得到有效的维持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们正在天堂和地狱的岔路口，而我们还不知道自己会朝哪个方向。历史还没有告诉我们该挑哪边，只要发生某些巧合，往哪边走都不算意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类有了越来越多的能力之后，创造出来的是个冷漠的机器世界，并不符合人类的实际需求。人类的演化，是让我们的思想与身体负荷狩猎采集生活。因此，无论是转型成农业还是后来在转型到工业，都是让我们堕入不自然的生活方式，让我们无法完全实现基因中固有的倾向和本能，也就是不能满足最深处的渴望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然智人确实取得了空前的成就，或许值得沾沾自喜，但代价就是赔上几乎所有其他动物的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会，伦理和心灵因素对幸福感的影响，绝对不下于其他的物质条件。有没有可能，虽然富裕社会里的人类荷包满满，却因为人际疏离和生活没有意义而深感痛苦？有没有可能，虽然我们的老祖宗生活条件很差，但因为与家人朋友、宗教和自然关系紧密，反而生活的比较满足？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金钱确实会带来快乐，但是有一定限度，超过限度之后效果就不会那么明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至我们现在如此着重的 “自由”，也可能让我们不那么快乐的原因。虽然我们可以自己选择另一半，选择朋友、选择邻居，但他们也可以选择离开我们。现代社会每个人都有了前所未有的自由，能够决定自己要走哪条路，但也让我们越来越难真正信守承诺，不离不弃。于是，社群和家庭的凝聚力下降而解体，这个世界让我们感到越来越孤独。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的心理深深埋藏着一个推理的谬误，在我们试着猜测或想象其他人有多快乐的时候，我们总是想要设身处地的去想象自己在那个情况下会如何感受。但这么一来，我们是把自己的期望放到了别人的物质条件上，结果当然就会失准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有可能，第三世界国家之所以会对生活不满，不只是因为贫穷、疾病、腐败和政治压迫，而是因为他们看到了第一世界国家的生活标准？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类演化的结果，就是不会太快了，也不会太痛苦。我们会短暂感受到快乐，但不会永远持续。迟早快感会消退，让我们再次感到痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-59&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-59&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-59&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;唯一能让我们真正快乐的方法就是操控人类的生化机制。举例来说，百忧解之所以让人不在沮丧，靠的就不是对任何体制的改革，而只是提高血清素的浓度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要有了活下去的理由，几乎什么都能忍受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类只是在没有特定目标的演化过程中，盲目产生的结果。人类的行动没有什么神圣的整体计划，而且如果整个地球明天就爆炸消失，整个宇宙很可能还是一样这么继续运行下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的快乐，很可能只是让个人对意义的错觉和现行的集体错觉达成同步而已。只要我自己的想法能和身边的人的想法达成一致，我就能说服自己、觉得自己的生命有意义，而且也能从这个信念中得到快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如同其他动物，人类在自然选择的影响下，就算对个人不利，他们也会选择要让基因继续流传下去。大多数男性一生劳苦，终日烦忧、竞争激烈、需要不断战斗，就是没办法享受一下平静的幸福；但这是因为 DNA 在操纵着他们，要他们为自私的目的做牛做马。DNA 就像撒旦，用一些稍纵即逝的快乐作为引诱，令人为之臣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佛教认为，快乐既不是主观感受到愉悦，也不是主观觉得生命有意义，反而是在于放下追求主观感受这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追求这些主观感受十分耗心神，而且终是徒劳，只是让我们受制于追求本身。因此，苦的根源不在于感到悲伤或疼痛，也不在于感受一切都没有意义。苦真正的根源，在于 “追求” 主观感受这件事，不管追求的是什么，都会让人陷入持续的紧张，困惑和不满之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是这一辈子做的，都是想要避开某些感受并追求另外某些感受。但他们从来没发现，苦真正的来源不是感受本身，而是对感受的不断追求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们这个现代晚期的世界，是有史以来第一次认为所有人类应享有基本的平等，然而我们可能正准备打造一个最不平等的社会。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-60&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-60&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-60&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们现在还不知道生物工程是不是真能让尼安德特人再现，但这很可能为智人拉下终幕。操纵基因并不一定会让智人拉下终幕。操纵基因并不一定会让智人大批死亡而绝种，但很可能会让智人这个物种大幅改变，到最后就成了另一个物种，而不宜再使用智人这个名称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在奇异点之前，我们所认知的自然法则都还不存在，就连时间也不存在。所以要说宇宙大爆炸 “之前” 如何如何，对我们来水是没有意义，无法理解的。而我们可能正在接近下一个奇异点，所有我们现在这个世界的意义都将变得无关紧要。而在那个点之后的任何事，都还超出我们现在所能想象的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史一再让我们看到，许多以为必然会发生的事，常常因为不可预见的阻碍而无法成真，而某些难以想象的清洁，最后却成为事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许真正该问的问题不是 “我们究竟想要什么”，而是 “我们究竟希望自己想要什么”，如果对这个问题视若等闲，可能就是真的还没想通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们拥有的力量比以往任何时候都更加强大，但几乎不知道该怎么使用这些力量。更糟糕的是，人类似乎也比以往任何时候更不负责。我们让自己变成了神，而唯一剩下的只有物理法则，我们也不用对任何人负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有神的能力，但是不负责任、贪得无厌、而且连想要什么都不知道。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/36%E3%80%8A%E4%B8%80%E7%99%BE%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4%E3%80%8B%E5%86%AF%E9%AA%A5%E6%89%8D/</guid>
            <title>《一百个人的十年》冯骥才</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/36%E3%80%8A%E4%B8%80%E7%99%BE%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4%E3%80%8B%E5%86%AF%E9%AA%A5%E6%89%8D/</link>
            <category>命运</category>
            <category>社会</category>
            <category>历史</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;世上真正的聪明，往往是叫你事后慢慢悟到。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-105&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-105&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-105&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不管时代曾经陷入怎样的荒唐狂乱，一旦清醒就是向前跨了一大步。每一代人都为下一代人活着，也为下一代死。如果后世之人因此警醒，永远再不重复我们只一代人的苦难，我们虽然不幸也是活得最有价值的一代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世上最沉重的还是人的心。但他们守不住痛苦，渴望拆掉心的围栏，他们无法永远沉默，也不会永远沉默。这是为了寻求一种摆脱，一种慰藉，一种发泄，一种报复，更是寻求真正的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人性的弱点，妒忌、怯懦、自我、虚荣，乃至人性的优点，勇敢、重视、虔诚，全部被调动起来，成为了可怕的动力。它使我更加确认，政治一旦离开人道精神，社会悲剧的重演则不可避免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在无比强大的社会破坏力面前，各种命运的奇迹都会呈现，再大胆的想象也会相形见绌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以我的感受，大人物的经历不管多悲惨，也不能和小百姓相比。大人物的冤枉总容易解决，小百姓们如果没碰对了人，碰巧了机会，也许很难看得到命运的晴天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我不会出事，因为我像傻子一样已经什么都不懂了。不会思维，不知道时间，连他死没死的概念也不知道，恍惚只觉得自己是个动一动都很困难的肉体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人本来空手而来，空手而去，什么也不需要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我尽量什么也不想，享受这一切。真恨不得这条路没完没了，一直走下去，几万里，几十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我需要一种精神支持自己，鼓舞自己，把自己装满，否则你怎么活？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-106&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-106&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-106&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;都说地狱十八层，我现在在哪一层？是不是到最底一层了。我整夜心里在叫 — 生活呵，你到底还有什么更糟的，先把最糟的叫我尝受行吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我再没劲儿了。我发现，一个人，打起精神也是活着，心灰意懒也是活着；一次我从一面小镜子里看见自己满面灰尘，马上洗过，再看，依旧灰蒙蒙，无光，眼睛竟也没光泽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感到我命运中的一切幸运，都是以双倍的牺牲为代价的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢文学，文学教会我理解别人和自己，认识社会和人生。但我也恨文学，它叫我太明白了，心里的负担也就更重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是牺牲自己的爱情和人应有的尊严、权利，换一条生路，也未必好。因为这条路没有爱情。埋下这个种子，必然会有恶果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一点也不觉得疼，一直也不觉得疼。眼泪也没有，就跟死了差不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在灭绝人性的时代，人性的最高表达方式只有毁灭自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像睡了整整一个世纪，多少个日日夜夜积下的辛劳，一次成功就一扫而光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“文革” 就是过去的一切都不算，现在说你是什么就是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到现在我才知道，背上那石头仍然牢牢存在，一辈子也卸不下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;落实能落实什么呢？政治从来不对人的心灵负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我明白，她不会再有倾盆大雨，雷电交加的宣泄。年纪轻轻，却早把生活中最难承受的东西都消化过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的残暴，是针对无辜。畸形的社会，智慧也是畸形的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世上真正的聪明，往往是叫你事后慢慢悟到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要对你说的是在家里不能说，对朋友不能说，哪怕再好的朋友也不能说，这就是内心的痛苦吧。不是眼前的很强的痛苦，是一种没法摆脱，很深很深的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扭曲了爱情，就扭曲了一生。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-107&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-107&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-107&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那时候你干什么事，他们也找你麻烦，反正怎么也不对，都能找到错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要我和孩子住，他就有盼头，不至于有别的想法。熬死熬活的熬吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的精神都太脆弱了，再经不起任何折磨。这些年来，只有星星和月亮与我作伴，无依无靠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这十年毁灭不了的，都能永恒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人都是正常的，荒诞是生活的强加。换句话说，荒诞是生活的本质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一样东西带给你幸福，你要警惕–它必然同时给你带来不幸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连一个表情也不放过–它显示了文革的绝对权威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些没有问题的同事对我没有笑容的表情，呼叫我名字时冷冰冰得像喊牲口的声调儿，我都习惯，这世界已经没有什么不能接受的了。当然，我还存在侥幸。因为我知道自己没犯过任何罪。谁知生活严峻的连侥幸也不给你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时的政治犯，都不是为政治而去 “犯” 什么，而是政治需要的牺牲品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那里边，有什么感情、希望、信念，都会成为自我折磨。我什么都不相信了，人活成这个样子，有什么意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别的什么都没有，人就出来了。简单得和当初进去的情况一样，而且一样不明不白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活超出人的想象的那部分是荒诞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今后要想不犯错误。凡是你特别爱看的那本书，那本书准有问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们成了他们利用的工具，可又身不由己，整个时代往前发展也许只能这么做。但我也恨，恨那时教我们盲从，教我们单线思维，不会多项思维，逆向思维。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清查有什么用？挨清的还只是一些没根的，有根的照样动不了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弱者依靠的只有法律。那么，法律依靠的是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祖祖辈辈留给我灵魂里的东西太多也太少。找来找去只有两个字，但这两个字几乎把我的灵魂占满。它就是：忍和善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是这么简单、无聊。可是它成了我几十年家破人亡的祸根、祸源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一天你能把它清楚的说出来时，就不觉得苦了。痛苦就是因为你没有能力说清楚它。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-108&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-108&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-108&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那年月，拿活人都不当回事，拿死人就便不当一回事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是性格悲剧，还是悲剧挑选出来的这种性格？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大彻大悟也许是一种解脱，也许不是；也可能意味着更深更深的痛苦。什么是命运？就是冥冥之中你无法左右它，但它却在强有力的左右你的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总是不知不觉在这漩涡般的怪圈里转，一会儿转出来，但没等我脱出身来，一会儿又给更深的卷进去。当然，这只是一个很具体的小怪圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了原则的斗争是必须的，但把个人的东西掺杂进去，不但搞垮了原则的神圣性，也误国误民。这就是个怪圈，最后剩下只是疲惫不堪的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整人的凶手们往往逍遥法外，做官的做官，这只不过是变相的销赃灭迹罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律只能惩罚罪恶，却不能医治受害的心灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场灾难中，死亡是最常见的事，留给人们的是无数问号后边的空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我如果只想为自己，并不太难，放弃理想，志愿，随波逐流、平平庸庸一辈子下去就是了。难就难在你并不愿只为自己，还想为国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我总不能像那些人，睡懒觉，没事瞎吹牛，混日子反而落得平安无事吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我必须扭曲自己，必须装傻装无能，装糊涂，叫人家看不上我，对我没兴趣才行。天天打磨自己的性格棱角，恨不得把自己藏在自己的影子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的生活很乏味，很压抑。有时候觉得没有自己，好像自己被一种强有力的东西消化了：事业成了，自己却消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼前又是一团乱，看不出头绪，总觉得有股不可抗拒的力量把自己往死道上推。我已是势如骑虎，退下来更美好，必须迎着头皮干，也就必须有实力，有实力就没人敢摸你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“文革” 就是不停止的翻来覆去，你上我下，你死我活，你喜我悲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何人都是牺牲品 — 这就是那个奇特的时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是怕死，而是怕活，这便是那个时代的荒唐。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-109&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-109&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-109&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;“不敢爱” 本身就是一出人间的悲剧，能把纯洁的爱变化成无知的恨，这种爱与恨的颠倒是残忍的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人的宗教不讲忏悔，没有忏悔，人会活得愈来愈狠，或愈来愈累。对于有心灵生活的人讲，没有忏悔就无法活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;永远不要再单纯，永远不要再做违心的事。宁肯为真心付出惨重的代价，也不要为微信付出悲惨的代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而政治上的觉醒，并不能替代整个民族的彻底觉醒。至今牵绊改革双足的，仍有许多是深远地来自 “文革” 的结实的丝缕。不管是看得见的体制上的，还是看不见却牢牢潜在人们意识里的，而一切看得见的都存根于看不见的之中。我们民族也许苦难太久太深，总是避讳言之不及：而放弃教训的民族是没有希望的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有叫后代人知道过去的一切，他们才会更透彻的认识到现实的一切，不迷失于身边纷杂的生活里，知道做什么和怎么做，把个人的人生信念和人类生存的永恒真理相统一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种苦难面前，人只能把人的一切全放下，把自己变成一个零，也就活下去了。如果你还认为自己是个人，那就很痛苦，甚至活不了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得世界上最可怕的是空白，精神的空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不去谴责专制这，反而去谴责受难者，这真叫人有点担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝从来没说忏悔可以洗清罪过。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/33%E3%80%8A%E9%9B%BE%E9%83%BD%E5%AD%A4%E5%84%BF%E3%80%8B%E7%8B%84%E6%9B%B4%E6%96%AF/</guid>
            <title>《雾都孤儿》狄更斯</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/33%E3%80%8A%E9%9B%BE%E9%83%BD%E5%AD%A4%E5%84%BF%E3%80%8B%E7%8B%84%E6%9B%B4%E6%96%AF/</link>
            <category>社会</category>
            <category>人性</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;当初影响我的理由，现在同样影响着我。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-90&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-90&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-90&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他不时颤栗着惊醒，身子往墙上贴的越来越紧，他仿佛感到，当黑暗与孤独四面袭来时，那一层冰冷坚硬的墙面也成了一道屏障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管是哲学还是政治经济学，他们也就懂那么一点点，就那么点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水沟阻塞不通，恶臭难闻，正在糜烂的老鼠，东一只西一只，就连他们也是一副可怕的恶相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他曾面带蔑视的表情听凭人们嘲弄，一声不吭的忍受鞭笞毒打，因为他感觉得到，自己内心有一种正在成长的尊严，有了这种尊严，他才坚持到最后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这事奥利弗生平第一次听到别人为他祈祷，他往后还将历尽磨劫熬煎，饱尝酸甜苦辣，但他没有一时一刻遗忘过这些话语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般来说，在沉睡和清醒中间存在着一种盹困恍惚的状态，眼睛半睁半闭，对周围发生的事物似醒非醒，在短短五分钟里梦见的东西比起五个晚上紧闭双眼，对一切浑然不觉中所梦见的还要多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有几张脸长眠在地下，已经变了样，可是心灵超越了死亡，使他们依旧像昔日一样美好，呼唤着当年炯炯的目光，透过躯壳的灵魂之光，仿佛在娓娓低语，黄土底下的美虽已面目全非，但却得到了升华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这四壁之内，荒唐得足以叫天使们哭瞎双眼的把戏日复一日，衍演无穷，这一切对公众却始终是秘而不宣的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-91&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-91&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-91&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他们这样做，是基于一种十分得体而又非常值得钦佩的想法，那就是只顾自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多哲学大师在实施他们的理论时都表现出了深谋远虑，他们能够排除一切可能出现的、完全可以估计到的、于他们不利的偶然因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾倾注满腔爱心的那群人已经长眠在黄泉之下，我平生的幸福与欢乐也埋在了那里，不过从内心感情来说，我还没有把我的这颗心做成一口棺材，永远封闭起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜幕已经降临，这儿又是一个不讲理的地方，孑然一生，反抗是徒劳的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际生活中，从摆满珍饶美馔的餐桌到临终时的灵床，从吊丧的孝服到节日的盛装，这种变迁的惊人之处也毫不逊色，只不过我们就是其中匆匆来去的演员，而不是袖手旁观的看客罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很高兴，我还没长大的时候就死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他已经又了体验，当无辜和有罪偶然交织在一起的时候，连司法当局也可能将其混为一谈。对于如何除掉知道的太多或者是过分藏不住话的家伙，老犹太藻油深谋老算，这类计划他不止一次设计并且实施过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这漫长的时间里，与他作伴的只有他自己的浮想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他用孤独与抑郁去熏陶奥利弗的心，让他感到在这样一个阴森凄凉的地方，与随便什么人为伍都比独自沉浸在忧愁苦恼中好受一点，他现在正将毒汁缓慢的注入奥利弗的灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们最大的毛病就是，一件小事也会唤醒某种早忘的干干净净的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小奥利弗早就逆来顺受惯了，呆在这里也吃尽了苦头，面对瞬息万变的前景，他就是想哭也哭不出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无家可归、饥寒交迫的人们则注定只有倒毙路旁的命运。多少备受饥饿折磨的流浪者在我们那些空荡荡的街头巷尾闭上了双眼。就算他们罪有应得吧，反正他们再也不会睁开眼睛来看一个更为悲惨的世界。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-92&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-92&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-92&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当然嫌不够咯，邦布尔先生，他们什么时候满足过？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;街头救济的首要原则就是，专拣穷小子们不需要的东西给他们，然后他们就再也想不来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世间的操劳，悲哀，饥饿，可以改变人们的心灵，也会改变人们的面容。只有当种种烦恼逝去，永远失去了他们的控制力的时候，翻覆汹涌的云层才会消散，留下清朗的天颜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些崇拜者脸上流露出的邪恶表情几乎可以说应有尽有，而且几乎是每一个阶段的都有，正是他们脸上这种可憎可恶的表情让人非看一眼不可。他们脸上的奸诈、凶恶和不同程度的醉态都表现的淋漓尽致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天将破晓，第一抹暗淡模糊的色彩 ----- 与其说这是白昼的诞生，不如说是黑夜的死亡 ---- 软弱无力地在空中闪射着微光，空气变得分外淋漓刺骨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管急雨打在身上，奥利弗却没有感觉到，他仍然直挺挺地躺在自己的泥土床上，无依无靠，不省人事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他脑子里一片晕眩，像醉汉一样踉踉苍苍走了几步。尽管如此，他还是坚持住了，脑袋软软地耷拉在胸前，磕磕绊绊朝前走去，究竟去哪儿，他自己也不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的时候，一支亲切的乐曲，一处幽静地方的潺潺水声，一朵花的芳香，甚而只是说出一个熟悉的字眼，会突然唤起一些模糊的记忆，令人想起一些今生不曾出现过的场景，他们会像微风一样飘散，仿佛刹那间唤醒了某种久以离别的，比较快乐的往事，而这种回忆单靠闵思苦想是怎么也想不出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罪恶，在许多神圣的场所都可以藏身。谁能说一身漂亮的外表就不会死藏祸心？犯罪，如同死亡一样，并不是单单照顾年老体弱的人。最年轻，最漂亮的也经常成为它选中的牺牲品。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-93&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-93&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-93&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;呵！当我们压迫蹂躏自己的同类时，我们何不想一想，人类作孽的罪证如同浓重的阴云，尽管升腾十分缓慢，但难逃天网，最后最后总有恶报倾注在我们头上 ---- 我们何不在想象中听一听死者发出的悲愤的控诉，任何力量也无法压制，任何尊严也无法封锁的控诉 ----- 哪怕只是稍微想一想，听一听，那么每天每日的生活所带来的伤害、不义、磨难、痛苦、暴行和冤屈，那里还会有落脚之处！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们的眼睛，对任何问题都只看到了一个方面，无论是好是坏，就是说，总是盯住最先出现在眼前的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的目的是高尚的，我们这样做也就情有可原。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，这位出色的一生一辈子办事都是凭一时冲动，这里可以对支配他的种种冲动说一句不带恶意的恭维话，他非但从来没有被卷进任何特别的麻烦或者倒霉的事情中去，反而从所有认识他的人那里得到极为真诚的推崇和敬重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习惯成了他们的第二天性，他们几乎可以说爱上了组成他们日常漫步的狭小天地的一砖一石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一切之下，在每颗心灵中就算是最麻木的心灵，一个模糊不清、尚未完全形成的意识，很久之前，在某个相隔遥远的时刻，就有过这种感觉的意识，始终流连不去，启迪人们庄重的瞩目遥远的未来，将傲慢与俗念压在它的下面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一个世界别这个要光明一些，并且到那里也用不了多少时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有那么多的事情受到忽视，办到的事情又是那样少 ---- 有那么多事情被遗忘，还有更多的事情已无法挽回 ---- 因而我们必须留心，平时我们如何去对待我们周围的人！没有什么比悔之莫及更令人懊恼的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻人有许多高尚的冲动往往难以持久，其中有一些一旦得到满足，只会变得更加短暂，转瞬即逝。总之，我相信。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-94&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-94&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-94&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人们看到天地万物和自己的人类同胞，大叫一切都是那样的阴暗，消沉，这并非没有道理，但这种阴暗的颜色只是他们自己带有偏见的眼睛与心灵的反映罢了。真实的色彩是十分美妙的，需要的是更加清澈的眼光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟大部分事情一样，怪事如果得不到新的养料，往往自身自灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我曾用由于渴望和深情而变得近乎盲目的眼睛，注视着你死里逃生。要知道，正是这份深情使我的心变软了，改变了我对全人类的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道我曾经在你的心目中占据了这样崇高的位置，你在生活中取得每一个胜利都将赋予我新的毅力，使我变得更加坚定，这就是幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的名字上有一个污点，而世人却要用来殃及无辜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种软弱我没法克制，但它总是使我的心意变得更加坚定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他明摆着有一种欺负弱者的嗜好，并从中得到绝非微不足道的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这世界上从来都不存在什么雨，或者将来下的雨，能浇灭人心头的欲望之火，正如浇不灭地狱之火一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世道，规矩人真不做不得，破铜烂铁也比用火炼过的金子值钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不明白是怎么回事，我只知道本来就是这样，不光我一个人，还有成百上千个和我一样堕落的苦命人也是这样。我必须回去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一直生活在地狱里，死后能够不进那个地狱，已经很不错了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我心甘情愿的留在这里，就算呆上一年半载吧，只要你们能叫我相信，事情还没有完全绝望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一样有生命的东西都带着罪恶或者贫穷的痕迹，要不就是与二者有接触，一些没有生命的物体则在一旁皱眉观望。上面积了一层油腻腻的污土之后，二者相比，差不多同样令人不快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他那些恶言冷语给费金造成的伤害虽然看不见，但产生的刻骨仇恨并没有因此而减轻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些好人，在和尘世的摩擦中似乎连笑容也给抹掉了，总是一成不变的面向天国最黑暗的一侧。如果我在异教徒和伪君子之间做一个选择的话，我宁可选择前者。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-95&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-95&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-95&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我是个骗子，从小生活在骗子中间。但我相信你的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我与过去的生活是用链条拴在一起的。我现在讨厌他，恨他，但离不开他，我只能走到再也回不来的地步才算了事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他游荡了不知多少里路，又回到了老地方，早晨与中午已经过去了，白昼即将开始，他仍然在东游西荡，上坡下坡，兜了一圈又一圈，始终在原地徘徊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他摆脱了记忆，也摆脱了他自己，一头扎进最稠密的人群之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一场阴差阳错的结合带来的是灾难，慢性折磨，无休止的苦恼。我知道那不幸的一对各自套着沉重的枷锁，度日如年，过得何等的厌倦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他死了，世间的苛责或是宽厚对他在没有什么两样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邪念、罪孽、淫欲，这一切都在你身上溃烂，直到它们找到一种可怕的病态才算发泄出来，这种病态甚而把你的面孔变成了你的灵魂的一个缩影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;墙上的影子听见了你们的窃窃私语，把你们的话传到了我的耳边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当初影响我的理由，现在同样影响着我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，我要奉献给你的，绝非芸芸众生之间的显赫名声，也不是在和充满怨恨和诽谤的世道同流合污，在这个世道上，正直的人抬不起头，往往并不是因为他们真正干了什么可耻的事。我献给你的不过是一个家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个希望动辄破灭的世界，对于我们极为珍视的希望，可以给我们的天性带来最高荣誉的希望，经常都是这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他漫不经心的想着这一连串的念头，直到某一新的物种映入他的眼帘，就又顺着另一条思路胡思乱想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他醒着坐在那里，却又在做梦。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/3%E3%80%8A%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E3%80%8B%E8%B7%AF%E9%81%A5/</guid>
            <title>《平凡的世界》路遥</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/3%E3%80%8A%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E3%80%8B%E8%B7%AF%E9%81%A5/</link>
            <category>人生哲学</category>
            <category>社会</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;因为贫穷，就以物遮目，变得如此愚蠢？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-97&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-97&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-97&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;透过城市生活的镜面，他似乎更清楚地看见了他已经生活过十几年的村庄，在那个所熟悉的古老的世界里，原来许多有意义的东西，现在看起来似乎有点平淡无奇了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们已经逛过更大的世界了，这条破败的街道时对他们来说已经没有吸引力了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不怕这个家穷，她从小就习惯了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他慢慢懂得，人活着，就得随时准备经受磨难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子们一个个都懂事明理，长得茁茁壮壮的。这就是他生命的全部意义，这就是他活着的全部价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山依然像他年轻时一样，没高一尺，也没低一尺。可他已经老了，也更无能了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于像他们这样各方面都很脆弱的家庭来说，一件小事就可能导致灾难性的混乱，甚至使一切陷于瘫痪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不仅要解决问题本身，还要安稳一家人的情绪。家里出了不幸事，他们都把希望寄托在他的身上，他怎么能辜负亲人们的期望呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有办法制止这种荒唐的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且是一个县的领导人，他也不得不做他反感的许多事！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那双忧郁而好看的眼睛，现在即使面对面走过来，也不再那样叫人心儿悸动地看他一眼了。他不仅有肠胃的危机，现在，他精神上也出现了自己的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是一个普普通通的人，应该按照普通人的条件正正常常的生活，而不要做太多的非分只想。当然，普通不等于庸俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她感到一种说不出的委屈。她怀着一颗热腾腾的心，扑回村子来，准备交给她心爱的人，结果却连他的面也没有见上。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-98&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-98&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-98&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不管从哪方面看，这都是不可能的，因为不可能，也就不可能去想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温暖而幸福的激流很快就退朝了。他立刻就回到了自己所处的实际生活中。一切简单而又明白：这是不可能的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某种意义上，他们都在接受审判，他接受思想的审判，田福堂接受良心的审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;痛苦、烦恼、迷茫，他的内心像洪水一般泛滥，一切都太苦了、太沉重了。他简直不能承受生活如此的重压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活的大剪刀是多么的无情，它要按照自己的安排来对每一个人的命运进行剪裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我们都是些普通人，无法改变我们国家的局面，但我们应该有一双分辨黑的眼睛，有一颗能严肃思考我们国家命运的头脑…… 你能感觉到的问题，任何一个有头脑，有良心的中国人都能感觉到。这不是我们几个人的忧虑，而是全国人民的忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些压抑而忧心的岁月啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锁链可以锁住门窗，锁住手脚，但人心是锁不住的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦这热烈的向往落空，又很难从因此而造成的痛苦中解脱出来。她除过日常的生活和工作，又没有远大的事业上的追求来弥补感情上的损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们宁愿去关心一个蹩脚电影演员的鸡毛蒜皮，而不愿了解一个普通人波涛汹涌的内心世界。她是一个普普通通的人，她的思想，气质，感情，优点和缺点，都是属于普通人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在前方的战壕里拼命抵抗，但她为之而战的后方却自己烧成了一片火海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当国家出现不幸的时候，个人的不幸马上就会自己退到次要的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，目前这种批判性的意见只在心里而不会表现在嘴上，更不会表现在行动上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她开始动摇了，她的力量使她无法支撑如此巨大的精神压力。当然，除过客观的压力之外，她主观上的素养本来也不够深厚。是的，她现在还不能从更高意义上来理解自身和社会，尽管她是一个正直善良的人，懂事，甚至也有较鲜明的个性。但并不具有深刻的思想和广阔的眼界。因此，最终她还是不能掌握自己的命运。于是，她的所有局限性就导致她做出了违背自己心愿的决定。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-99&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-99&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-99&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;她想亲近的人远离了她，而她竭力想远离的人终于没有能摆脱。这类生活悲剧的演出，不能简单归结为一个人的命运，而常常是当时社会的各种矛盾所造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牺牲自己而全力支撑这个穷家，这是他多年来的一贯信念，已经成了他的生活哲学。也正因为如此，他才没有从无数艰难和困苦之中垮下来，甚至因而感到自己活得还有点意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他从此以后，就要开始这样生活：他每天要看的是家里的泪水、疾病，饥饿和愁眉苦脸。他将没有住处，在家里喝两碗稀汤饭后，继续到金家湾那边找地方睡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把黑夜留给鬼魅吧，白天应该是属于人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活像磨盘一样沉重的压在这个壮汉的胸口上，使他连气也喘不过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他归根结底是农民的儿子，深知自己在这个天地里所处的地位。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-27&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-27&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-27&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他无法接受眼前的现实，但他也没有能力拒挡这个潮流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一茬又一茬的男人就是这样不知不觉的走上了严峻的生活舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回忆过去的相识，谈着眼下的生活，涉及着未来的光景……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兄妹俩蹲在这个敞口子的土窑里，有滋有味的吃他们的晚饭。在这个世界上，有多少人能想到，在这样一些地方所过的那种艰辛生活呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，生活使他们天各一方：但不论怎样，他依然感谢润叶，她给他那像土块一样平凡的一生留下了太阳般光辉的一页。他只能默默给她庄稼人的祝福。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-28&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-28&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-28&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;因为贫穷，就以物遮目，变得如此愚蠢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活就是这样，大分大合，这都是一定历史条件下的产物。人类正是从这样的不断的否定之否定中发展的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，知道的太多了，思考的太多了，因此才有了这种不能为周围人所理解的苦恼。一个有文化有知识而爱思考的人，一旦失去了自己的精神生活，那痛苦是无法言语的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切都将无比艰难，他赤手空拳，无异于一丛飘蓬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸福不仅仅是吃饱穿暖，而是勇敢的去战胜苦难……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他甚至没有考虑他为什么要忍受如此的痛苦，他认为这就是他的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家就是个无底洞，把咱们这两个的骨头填进去，也填不了个底子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最大的好处就是，大街上谁也不认识谁，谁也不关心谁。他衣衫行装虽然破烂不堪，但照样可以在这个世界里自由行走，别人连笑话你的兴趣都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活带来了繁荣，可是把原有的秩序给打破了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她将会变成自己记忆里的一个人，而在现实中他们不可能在见面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想让任何人知道我的情况，我也不愿让他们知道。这不是因为虚荣，而是不愿意遭受虚荣者的嘲笑；我想默默地宁静的走自己的路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们没法直接参与到目前社会发展的主流当中，而他们又不甘心把自己局限在狭小的生活天地里。因此，他们往往带着一种悲壮的激情，在一条最为艰难的道路上进行人生的搏斗。他们顾不得高谈论阔或愤世嫉俗的忧患人类的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们首先得改变自己的生存条件，同时也不放弃最主要的精神追求，他们既不鄙视普通人的世俗生活，但又竭力使自己对生活的认识达到更深的层次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，她和他尽管社会地位和生活处境不同，但在人格上是平等的 — 这种关系只有在共同讨论的基础上才能形成。或许他们各自都有对方需要改造的地方、改造别人就是对自己本身的改造。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-29&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-29&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-29&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;可以用理想的标准要求人，但拿他来估计人是不行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上有些人因为忙而感到生活的沉重，也有些人因为闲而活得很压抑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有他自己才能体验到这件事的残酷性，他也并不指望别人能够理解他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也不知道自己为什么就跑到这里来了，就好像他在这地方丢失了什么贵重的东西，尽管毫无指望再拾回来，但仍然还要反复寻找。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他从没有想过要改变他的生活方式，浪荡的品质似乎都渗进了他的血液里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于大多数人来说，生活的变化是缓慢的。今天和昨天似乎没有什么不同；明天也可能和今天一样。也许人一生仅仅有那么一两个辉煌的瞬间 — 甚至可能一生都在平淡无奇中度过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人的生活同样也是一个世界。即使最平凡的人，也得要为他的那个世界的存在而战斗。从这个意义上来说，在这些平凡的世界里，也没有一天是平静的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钱是好东西，它能使人不再心慌，并且叫人产生自信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提起那卷破烂行李，迈着两条无力的腿，向那个熟悉的地方走去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作家对当时的生活做出了不准确的认识和结论，就连他所描写的生活也失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有体验过饥饿是什么滋味，也不知道一个人穿着破烂衣服站在同学们中间，自尊心会遭受折磨。他所做的一切，都是由性格本身所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活不能等待别人来安排，要自己去争取和奋斗；而不论其结果是喜是悲，总不枉在这世上活了一场人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;落魄的人只要和朋友待在一块，心里就会踏实下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说什么我听不懂，我说什么她也听不懂，互相急的用手比划。但两个人都知道对方说什么。她扑在了我的怀里；我紧紧的抱住了她。那时世界上一切都不存在了。但实际上，什么都存在着。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-30&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-30&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-30&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;她最怕过一种安宁日子，把自己的精神囿于痛苦的内心世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她似乎习惯了这种处境，最少在生人看来，她的一切都是正常的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伤口仍然存在，疼痛就不可排解。她的生活实际上还是全都笼罩在这件事的阴影中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她二十八年短短的生命历程中，他是她全部幸福和不幸的根源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可怕的是，公众舆论、复杂的社会关系以及传统的道德伦理理念，像千万条绳索在束缚着她的手脚 – 解除这些绳索就不那么简单了。更可悲的是，所有绳索之外，也许最难挣脱的是她自己那条精神上的绳索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们是善良的，我们就会普遍同情所有人的不幸和苦难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青年人是更具有可塑性的，他们随时都发生变化，甚至让我们都认不出他的面目来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从此以后，她就堕入了一片黑暗之中。过去的一切都成了一场梦。她不抱怨任何人，只抱怨她自己。她亲手把自己的青春年华毁灭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些东西像是腐蚀剂，必然带来眼界狭窄，自制力减弱、奋斗精神衰退等等弊端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有选定了目标并在奋斗中感到自己的努力没有虚掷！这样的生活才是充实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还应该像往常一样，精神抖擞的跳上这辆生活的马车，坐在驾辕的位置上，绷紧全身的肌肉和神经，吆喝着、呐喊着，继续走向前去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能深刻理解苦难，苦难就会给人带来崇高感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然这样决定了，就应该毫不畏惧的投入这种生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对他们来说，忘却一切并不可怕，记着一切倒挺可怕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为你痛苦，就说明你对生活还抱有希望！可如今的希望是绝望的痛苦；绝望的痛苦甚至使人不再痛苦 — 既然生活没有了希望，还有什么必要再痛苦呢？如果痛苦不能改变生存，还不如平静地将自己毁灭。一切都毁灭了，只有生命还在苟延残喘。这样的生命还有什么存在的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死被暂时忘记了，活人的痛苦又尖锐的主宰了他的意识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至在我们生命的结束之前，也许还不会看到这个社会的完全成熟。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-31&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-31&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-31&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;哪怕他今生一世暗淡无光，可他在自己的生命历程中，仍然还有值得骄傲和怀念的东西啊。而不至于像一些可怜的乡下人，老了的时候，坐在冬日里冰凉的土坑上，可以回忆和夸耀的仅仅是自己年轻时的饭量和力气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活包括着更广阔的意义，而不在于我们实际得到了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人处在幸福与不幸交织的矛盾中，反而使内心有一种更为深刻的痛苦。看来近在眼前的幸福而实际上又远得相当渺茫。放不得抓不住，一腔难言的滋味。有时候还不如活在纯粹的清苦与孤独之中。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-60&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-60&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-60&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;只要有人的地方，世界就不会是冰冷的。没有什么东西能够比温暖的人情更为珍贵 — 你感受到生活的真正美好，莫过于这一点了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山还是原来的山，人还是原来的人，东拉河依旧唱着它不倦的歌谣淌过这个平凡的村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当年在这里命丧黄泉的金辉武，坟头早已被青草覆盖，而人间地生活却照样在这里轰轰烈烈地进行着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他那心酸的生活史使他时刻保持着对普通人的痛苦的敏感而入微的体会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这是和平而正当的征服，但这是一种比战争还严酷的征服；被征服者丧失的不仅是财产，而且还有精神的被占领。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-61&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-61&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-61&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他知道，外面的人很少了解这个世界的情况。他们更瞧不起生活在这个世界里的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悲剧，其开头往往是喜剧。这喜剧在发展，剧中人喜形于色；沉湎于绚丽的梦幻中。可是突然……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他颓然坐在潮湿的地上，嘴里发出轻轻的呻吟。黑暗无声无息。此刻，他就像身处另外一个无生命的世界，永远再不能返回人间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人的某些行为也许永远无法使别人理解 – 甚至连他本人也理解不了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有毒辣辣的太阳和滚烫烫的石碾盘，才能使他冰凉干瘦的身体得到某种抚慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人孤零零地躺在这里，成为了生活中一名无足轻重的 “观众”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一个人集中凝视自己的不幸时，他就很难想象别人的苦难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然你生来就要无尽的受苦受难，你为什么要相信那偶然一瞬间出现在你眼前的光辉呢？永远不要再抱有什么幻想，命运就决定你该如此生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她日复一日开始了她那麻木不仁的生活。没有笑容，也不哭泣。没有过去，也无未来。天明时，她去干活；天黑时，她就睡觉。所谓明天，也无非是和今天同样的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活中真正的勇士向来默默不闻，喧哗不止的永远是自视甚高的一群人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个奇特的生存部落。先进与落后，文明与野蛮，高尚与卑俗，新的与旧的，全都混杂并存，交织在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个平凡而普通的人，时时都会感到被生活的狂涛巨浪所淹没…… 你会被淹没吗？除非你甘心就此而沉沦？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久青草就会埋住他的坟头，这个普通人的名字也会在人们的记忆里消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然命运使他成为现在这个样子，她就得再挣扎着活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不知道，当他涉足于那地方的时候，等待他的将是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何时候，处在失败者的位置上，就得忍受屈辱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有繁重的体力劳动，才使精神上的痛苦变为某种麻木，以至使思维局限在机械性的活动中！他真没有勇气去面对残破不堪的现实。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-62&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-62&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-62&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;刹那间，一切都想肥皂泡幻灭了。他以前所相信的一切都变得迷离混沌、精神上所有的支柱都开始摇摇欲坠。因为理想太光辉，一旦破灭，绝望就太深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人本身就是自私的，可我却真诚的相信人，真是咎由自取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生，就是这样不可预测。没有永恒的痛苦，没有永恒的幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在天堂与地狱之间原来只有一步之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情看起来是偶然发生的，可实际上也是必然的。不幸的种子一开始就隐藏在我们之间，只不过我们起初没有看见罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，现实生活中某些引起社会强烈震动的突发性事件，往往是由历史所发出的回声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去、现在、未来，生命中的全部痛苦都凝聚在了这一瞬间。人生最宝贵的一切就这样早早的结束了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切都结束了。他告别的是人生整整一个段落。青春之花，永远的凋谢在了这片草原上。这是壮丽的凋谢。他失去的，也正是他收获的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，往往一个极偶然的因素，就可能改变一个人的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管盲目还是失败，只要敢出征的将士，就应该受到敬重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赚钱既是目的，也是充实我们生活的一种途径。归根结底，最值钱的是让我们活得有意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活的大轮前行，时间在无声的消逝。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/42%E3%80%8A%E7%BD%AA%E4%B8%8E%E7%BD%9A%E3%80%8B%E9%99%80%E6%80%9D%E5%A6%A5%E8%80%B6%E5%A4%AB%E6%96%AF%E5%9F%BA/</guid>
            <title>《罪与罚》陀思妥耶夫斯基</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/42%E3%80%8A%E7%BD%AA%E4%B8%8E%E7%BD%9A%E3%80%8B%E9%99%80%E6%80%9D%E5%A6%A5%E8%80%B6%E5%A4%AB%E6%96%AF%E5%9F%BA/</link>
            <category>社会</category>
            <category>道德</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;我是人，凡是人所具有的东西，没有一样是我没有的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-24&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-24&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-24&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你靠你的思想得了多少钱了？你思考那一刻就能得到很多钱吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那似乎可以克服一切了，也为那个 “似乎” 付出了自己的全部。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们总是用孔雀羽毛把人打扮得十分漂亮，直到最后一刻，他们总是只往好的方面，而不往坏的方面去想；虽然他们也预感到坏的一面，但是无论如何事先对自己的不说真话，单单是这么想一想，就使她们感到厌恶；他们挥着手逃避真理，直到最后一刻，直到那个被他们打扮得十分漂亮的人亲自欺骗了他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她虽然只能靠面包和水度日，但她决不会失去她的灵魂，她可以将自己贵重的自由当作货色去交易，但她决不会出卖自己的灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-25&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-25&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-25&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那是为奢华而虚荣的买卖，不过是饥饿、虚荣、空乏的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不清楚自己在做些什么。或许把人生完全丢开了。卑贱地忍受现实的命运，并且将一切烦闷加进自己的生命中，而放弃一切的活动、人生、爱情！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他带着一种奋力、由内心的祈望，不自觉地去注视着眼前的一切东西，好像在找什么使他注意力分散似的；但他没有如愿，仍不住的陷入俯首沉思中。当他突地又抬头四望时，马上把自己刚才所想的什么，甚至他自己要往哪里走，也忘记了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他像一个被判了死刑犯似的走进屋里。他什么也不想，也不能想；但他忽然觉得他再没有意志的自由了，一切事情都在忽然地不可动摇的决定了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迷信的痕迹老是在他心中存在，几乎是不能断绝的。在这一切事中，他永远会被视为有什么神奇的东西，好像有什么特别的力量和巧遇同时发生之事降临似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个念头愈是可以决定一切，即立刻就变得愈恐怖，且愈发可笑。不论他内心的矛盾和所有痛苦，他是从来没有一刻会信任自己所进行的企图的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他反复地说，又烦恼的集中精神注视着他的四周，以确信什么事情他都没有遗忘。他觉得他的精神，最简单的记忆力消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些都是长期养成的习惯，都相对的，这一切不过是形式而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想抓住一桩什么事情，好把心思贯注在上面，抓住一点别的事情，但他一点也不能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不停的向前行走，为那些琐屑地事所麻烦，但他不知道如何做，该如何地尝试去做。一种新来的迫人感触渐渐地把他征服了，这是环绕他的一切无限的东西，也可以说是生理的反响–一种顽强的、愤慨的仇恨情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你受原则的支配，好像受弹簧的拘束似的；你不敢独立的改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最令人烦恼的，不是他们说谎–人可以原谅说谎的–说谎是一件可喜的事情，因为通过它可求得实情–使人可恼的是他们说谎，而且相信他们自己的谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实并不是就是一切 — 至少事情的一半，在于你怎么去对待这些事实。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-26&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-26&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-26&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个可恶的地方 – 污秽、发臭、十分肮脏。那边曾发生过许多事情，那边住着各色各样的人物。我是为着一件不光彩的事才往那边去的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为善的心存在着，即使那在一种幼稚的形式中，虽然有大批的强盗，真诚总可以发现的，总之，实际是没有的，是渺茫的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多无定见的都握牢了进步的主义，把他们所接触的事情都会牵强地解释他们自己的利益，以致全个主义的精粹都被弄坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们过惯了一切平凡不舒服的生活，于是一旦伟大的时刻来到，大家便露出自己的真相了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，认为你卑鄙的那个人，他本身就是卑鄙的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论什么刺激，不论什么动人的感触，立即使他的神奇回复过来，但当没有刺激时，他的力气又很快消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你们都是一些空谈家，以难题来弄人的痴汉！只要你有一点小困难，你便时时想着，如一只母鸡抱着蛋。你们身上根本没有一点独立生活的象征，意志薄弱，毫无主见，你们血脉中只有脓，而没有血！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在十字路口站着，四下望一望，好像等待什么人给他决定一下似的。但四顾悄然，一切都死一般的寂寞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他并没有感觉到，他全把精神专注在那突然在他胸口唤起的生活和力量的交互压制着一切的感触。此种感触和一个被判死刑，忽然又赫免了的人感触一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一群人都在胡说八道，无法想象一个人胡说八道、信口开河到什么程度！不过，我们何尝不是自己在说三道四呢 /&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些荒唐的政客们，他们硬要让一个人完全不露个性，而且那正合他们的胃口！不露个性，极力作出违背自己的行动。他们认为这才是最大的进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走在自己选择的路上，即使是错的，也比走在别人为你选择的正确的路上要好些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们只是一群人，但不见得要比天上的鸟儿好些。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-27&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-27&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-27&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们喜欢靠别人的智慧过日子，这真是积习难改呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普莉赫丽娅容易受感动，但并不感伤，她怕事，多退让，但也不十分过甚，她会让步，承认许多甚至和她的意见不同的事情，她也能够迁就。但是，无论在什么情况下，都不能迫使她逾越诚实，道义和信仰所约束的界限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就让他出去走走，呼吸一点新鲜空气吧，他的房里闷的慌…… 但在这边，人又到哪里去呼吸新鲜的空气呢？就是这边的街上，也好像关闭了的房屋似的。这是怎样的一个城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他们看来一切都是受环境的支配，其它都属非是。这是他们的口头蝉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不承认以历史上的方法来推进人类，最后会变成一个正经的社会，但他们信仰一种由数学的头脑所发生的一切社会制度，会立刻组织所有的人类，而即便正直无罪，较任何的方法都迅速！就是因为他们自始不赞成历史，除了丑恶和愚蠢之外什么也没有。他们把它都看成了愚蠢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活灵魂要求生命，灵魂会不听从机械的规则，灵魂是疑惑的对象，灵魂是退步的！但他们所需要的，虽然枯朽，而且是可用橡皮制成的，至少是死的，无意志，是屈辱的，而且不会反抗！结果他们便把一切事物都弄得机械和刻板了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有种人，他们有极端权利去毁坏道德与罪恶，法律并非为他们而设的。这种‘非常的’人的有权利…… 这不是一种官样的权利，是一种自己良心上决定超过某种障碍物里面的权利，而且那也只是实现他的理想时必须这样做的时候（这种理想有时也许足以拯救全人类）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，人类中的这许多先贤和领袖的大半都犯有屠戮罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗旨，我确以为一切的大人物或者稍微异常于常人的人，这就是说能够讲句新话的人，从他们的性格上一定都是罪人 — 多少是的，否则，他们必不能超出常轨；如果常轨非他们所忍受的，我想，他们的确也不应当忍受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓公众，大约是性情迂腐而守法的人，他们在统治下生活，而且他被统治。我想，被人统治即是他们的本分，因为他们乐于做顺民。这种个人永远是当今的人，保存这世界，繁殖着人民。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-28&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-28&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-28&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;只有一桩事是明白的，人类的一切等级和分类的外貌，一定是循着某种自然的法则。当然，这法则我们现在仍不明白，但我相信是会存在的，而且总有一天被人所察觉的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数的人类都是原料，靠着某种大的努力，靠着某种鬼崇的方法，靠着各种配合，仅只为着最后活要由一千人中弄出一个有一点点独立性的人而存在着。也许一万人中只有一个有些独立性，十万人中只有一个有更大的独立性的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是人，凡是人所具有的东西，没有一样是我没有的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道，无论是谁的意见，我都不怎么特别感兴趣，这就是我为什么没有成为一个庸俗的人的缘故，尽管在我们这个社会上，戴上顶庸俗的帽子倒是挺舒服的…… 尤其如果天生就喜欢戴这顶帽子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果是这样的话，在这个世界上，人对人就只能做坏事，因为拘泥于某些习以为常的形式，反而没有权利去做一点好事了。这是荒谬的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一些侮辱，杜尼娅，即使想要忘记，也是忘不了的。一切都有个界限，越过这个界限是危险的；因为一旦越过，就不可能在退回去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谈论一个您不认识的少女的品德。这一切都是诽谤和下流的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;皮特罗维奇出身贫寒，一旦出人头地，几乎是病态的习惯于自我欣赏，把自己的智慧和才能估计得过高，甚至有时会对镜顾影自怜。但是他在世上最爱惜和着重的，却是他靠劳动和使用一切手段获得的金钱，因为金钱使他得以跻身于社会地位更高的人们的行列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了最必要的话，对什么谈话他都觉得讨厌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你过着自己痛恨的备件生活，同时自己也知道（只要睁开眼来看看），这样你既不能帮助任何人，也救不了谁，这难道还不可怕吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;索尼娅的处境是社会上的一种偶然现象，虽说，可惜，远不是个别的和特殊的现象。但是着偶然性本身，还有这一定的文化程度，以及她以前的全部生活，似乎这一切会在她一开始走上这条令人厌恶的道路的时候，立刻就夺去她的生命。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-29&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-29&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-29&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;也许还是从她的少女时代，还是她住在家里，待在不幸的父亲和愁疯的继母身边，生活在饥肠辘辘的孩子们、以及可怕的叫喊声和责备声中的时候，就已经深深藏在她的心中了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这间几乎一无所有的屋里暗淡地照着一个杀人犯和一个妓女，这两个人竟奇怪地聚在一起，一同来读这本不朽的书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你能跨过去的。你在自杀，你把一生都毁了，你自己的一生。你本来可以靠精神和理性生活，可现在却要死在干草广场上。不过如果你仍然独自生活，你会支持不住的。准会向我一样发疯的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做什么？破坏应该破坏的，一劳永逸，再没有别的了：自己肩负起受苦受难的重担！怎么，你不懂吗？…… 自己和权力，而主要的是权力！统治一切生灵的权力！溶脂人类社会的权力！…… 这就是目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像我们这些这些中等的人，却容易发窘，不善于交谈，也就是说，都是些善于思考的人…… 是不是因为没有共同利益，还是因为我们都很正直，不愿意互相欺骗呢，这我就不知道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并不仅仅是因为他无处可逃，所以才逃不出我的掌心，而是因为在心理上他不可能从我这里逃脱…… 由于自然法则，即使他有去处，他也决逃不出我的掌心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你没有事实，你只有毫无用处，毫无意义的猜测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最可怕的是想到，为了这样一件微不足道的小事，他当真几乎毁了，几乎毁了自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些多的不可计数的形形色色的庸人，思想及其幼稚，对什么都是一知半解，却又刚愎自用的人们当中的一个，他们转眼之间一定会附和最时髦的流行思想，为的是立刻把他庸俗化，为的是把他们有时的确以最真诚的方式为之效力的一切漫画化。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-30&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-30&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-30&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他本能的开始看透了，列别加尼科夫不仅是个庸俗和有点傻气的人，而且也许还是个撒谎的家伙，他一直在转述着一些偶尔听到过的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坐在人家的酒席宴前，却蔑视它，同样也蔑视那些请您的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于所有像您这样的人，这是一个障碍，最糟糕的是 – 还没弄清是怎么回事，就嘲笑别人！就好像他们完全正确似的！就好像他们有什么可以感到自豪似的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绿帽子，这是一切合法婚姻的自然结果，可以这么说吧，是对合法婚姻的改正，是对他的抗议，所以在这个意义上来说，甚至丝毫不含侮辱性的意思……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多穷人都是尽最后努力，把积攒下来的最后几个戈比都花在我们日常生活中人人必须遵守的某些社交礼仪上，他们这样做，只不过是为了 “不比别人差”，也为了不让那些人 “指责” 他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她本来是会让环境给完全压垮的，但是要在精神上压垮她，也就使她畏惧，征服她的意志，却决不可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为她自己是个邋里邋遢的人，所以她不能判断什么是真正的高贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她还是觉得，只要他在每个人面前都小心翼翼，温和而且顺从，就可以设法避免灾难。她的失望太严重了。她当然可以忍气吞声，几乎毫无怨言的忍受一切 – 就连这件事也能忍受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是多么痛恨这间陋室！可我还是不愿走出这间陋室，故意不想出来，整天整夜足不出户，也不愿工作，连饭也不想吃，一直躺着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;永远也等不到这一天，人们永远不会改变，谁也改变不了他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怎么直到现在从来没有一个人敢于蔑视这一切荒谬的东西，摆脱它们的束缚，让它们见鬼去吧！怎么过去没有，现在也没有一个人敢于这么做呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当她把自己的心都掏给他的时候，他却突然感觉到，而且意识到，他变得无比不幸，比以前还要不幸的多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疯子的机体并没有受到特殊损害，而疯狂这种症状，可以说是一种逻辑性的错误，判断的错误，不正确的看法。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-31&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-31&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-31&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有时病态的痛苦的担心完全支配了他，这种担心甚至会转变为惊慌失措的恐惧。不过他也记得，往往有这样的几分钟，几个小时，甚至也许是几天，支配着他的是一种与以前的恐惧恰恰相反的漠然态度 – 很像垂死的人那种病态的冷漠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地方越僻静，他就越发强烈的意识到，似乎有人就站在他身旁，让他感到惶恐不安，倒不是觉得可怕，然而不知怎的，让他感到十分苦恼，于是他赶快回到城里，混杂在人群中间。在这些地方似乎会反而觉得轻松些，甚至也更孤独些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一件要求立刻解决的事情，然而这件事既无法理解，也不能用语言表达出来，一切都纠缠在一起，乱做一团。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切积累在一起，毫无出路，压得人喘不过气来，痛苦不堪，使人昏昏沉沉，糊里糊涂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不敢相信，也不相信，他贪婪的在这些仍然是语意双关的话里寻找并抓住更为确切、更为确定的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发生在我们时代的事，在这个时代，人心都变糊涂了；文章里总爱引用些会使一切 “焕然一新” 这句话，宣传人生的全部意义就在于过舒适的生活。这是书本上的幻想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;害怕是可耻的。既然您迈出了这一步，那就要坚强起来。这是正义。请您按照正义所要求的去做吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是一个毫无希望的人，仅此而已。我大概是个有感情、也有同情心的人，大概也多少有点儿知识，不过已经毫无希望了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乡下人会逃跑，时髦教派的信徒会逃跑 – 这种人是别人思想的奴仆，所以只要让他看看指尖，那么不管要他怎样，他都会一辈子相信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您首先需要生活和一定的地位，还有适当的空气，那里空气对您合适吗？您逃跑了，还会自己回来的，您非有我们不幸。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-32&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-32&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-32&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;您在看，可是无论是前面、还是两旁的东西，您已经什么也看不见了。最后，您嘴唇微微颤动，自言自语起来，有时您还伸出一只手，作着手势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种放荡生活里至少有一种固定不变的东西，它甚至是以天性为基础，而不是为幻想所左右，它犹如血液中永不熄火的炭火，永远燃烧着，还会烧很久，随着年龄的增长，或许也不能让它很快熄灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要对某些人作出公正的判断，就得事先屏蔽那些先入为主的偏见，对通常在我们周围的人和事物，要改变那些通常的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过当时，也就是说在刚认识的时候，您也知道，不知为什么，人总是较为轻率、也更愚蠢，看问题不正确，往往看不到实质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受过教育的青年人由于无所事事，沉湎于无法实现的幻想之中，而变得对一切都十分冷漠，曲解各种理论，自己也变得思想混乱，极不正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的眼界就像他们的国土一样开阔，非常爱幻想，喜欢杂乱无章；然而只是眼界开阔，没有特殊才能，却是一种灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎，这些美学和舒适之类的问题，现在应该都无所谓了，可正是在这时候，却变得特别爱挑剔了，就像一头在类似的情况下…… 一定要给自己挑个地方的野兽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他什么也不想，而且也不愿想；然而幻想却一个接一个的出现，一个个困惑的片段，没头没尾，互不连贯，稍纵即逝，一闪而过，他似睡非睡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，既然在此以前我自然为是坚强的，那么现在也不要害怕耻辱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苦难和愚蠢的劳役会把我压垮，身体会衰弱的像一个老人，到那时我会比现在更有觉悟吗？到那时我还活着干什么？现在我为什么同意这样活着？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们一个个在街上匆匆来来往往，而就其天性来说，他们个个都是卑鄙的家伙，都是强盗；甚至更糟 – 都是白痴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使我感到恼怒的是，所有这些愚蠢，凶狠的嘴脸立刻就会围住我，瞪着眼睛直瞅着我，向我提出他们那些愚蠢的问题，对这些问题都得回答，他们还会深处手指来指着我。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-33&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-33&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-33&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这一切想必是多么平凡，现在我…… 关心这一切想必是多么微不足道！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他心中感觉到的那种走投无路的苦恼和担心已经压垮了他，使他的精神崩溃了，所以他情不自禁，急欲抓住这个机会，来体验一下这种纯洁、充实、前所未有的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的话滔滔不绝，可是空空洞洞，听起来大半好像是些没有任何意义的响声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是他过着这样恶劣和贫困的生活，完全不是按照什么偏执的计划或者什么企图，而只不过是由于对自己的命运漠不关心以及表面上的冷漠态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所以感到羞耻，正是因为他，拉斯科尼科夫，由于偶然的命运的判决，竟这样偶然，这样毫无希望，这样冷漠、这样糊里糊涂的毁了，如果他想多少安慰自己，那就得听天由命，逆来顺受，对某种判决的 “荒谬” 表示屈服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是以前他就甘愿为思想，为希望，甚至为幻想成千次献出自己的生命了。他一向认为，单单生存是不够的；他总是希望生命有更大的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要以完全独立、全面、摆脱世俗观念的观点来看问题，那么我的思想当然就根本不是那么奇怪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知为什么，他总是眼睛望着地下：周围的一切他看了就感到极端的厌恶，难以忍受。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/43%E3%80%8A%E6%88%91%E6%98%AF%E7%8C%AB%E3%80%8B%E5%A4%8F%E7%9B%AE%E6%BC%B1%E7%9F%B3/</guid>
            <title>《我是猫》夏目漱石</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/43%E3%80%8A%E6%88%91%E6%98%AF%E7%8C%AB%E3%80%8B%E5%A4%8F%E7%9B%AE%E6%BC%B1%E7%9F%B3/</link>
            <category>人生哲学</category>
            <category>社会</category>
            <category>人性</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;这些近视者所能看到的，实在浅薄的可怜。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-33&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-33&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-33&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;告诉你吧，所谓人类，就是假装正经的强盗啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他这个人活像脾气怪癖的牡蛎，整天蜷伏在书斋里，从来没有向外界探过头。但他却摆出一副只有自己颇有远见卓识的面孔，真是滑稽可笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许像主人那样表里无一的人，才有必要记日记，把不能向社会公开的真实自我在暗室里发泄一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难得的机会，会驱使所有的动物甘冒风险去做他们本来不想做的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想人这种东西，为了消磨时间，硬要运动他们的嘴巴，把本来不可笑的事笑上一翻，把本来没有多大意思的事，津津乐道一翻，除此之外，再无别的本领了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-34&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-34&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-34&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;似乎自以为超然物外，其实他们仍然未能忘怀尘世，而是充满俗情、竞争之念，争强斗胜之心，就连在他们平素的谈笑之中，也时有流露。他们再陷下去，就会和他们平素唾骂的俗物成为一丘之貉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在天下之一隅，居然会有如此怪人也生活在阳光下，是做梦也没有料到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说话的语气越来越显露出她是个什么货色。她简直就像为吵架而来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我吹牛不过是吹吹而已，可那个女人吹牛，却是别有用心，不怀好意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当 “理” 在这边而 “权力” 在对方的时候，要么放弃自己的 “理”，老老实实顺从对方，要么瞒过权力的耳目来贯彻自己的理。强权即公理，至于说到我的选择，当然是后者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上就有这种不知天高地厚的人，他不肯承认自己没本领，却一味对有财产的人发火，就好像他们的财产被别人骗去了似的，真令人吃惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许宇宙的真理正在他那满是头屑的脑袋里不停的回转，但从外形看去，你做梦也不会猜到有那种事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要当实业家就必须当个上边的，要在下边，仍然得到处去说那些无聊的奉承话，或者出席些无聊的宴会，真没意思极了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他虽然生来是个不会说客套话、顽固死板的人，但话说回来，他和那种冷酷无情的产物却是大异其趣的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果只是他，根本不在乎学位，只是不能不考虑外界，不能就这样简易从事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人世上，不管什么事，只要是个采取积极行动的人，总会拥有效仿他人的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是本身又如何呢？如果作为对知识的报酬给予某种东西，那就必须是比知识还要贵重得多的东西。但是，在人世上，难道还有比知识更贵重的珍宝吗？自然是不会有的。假如给予不相称的奖赏，那就只能有损于知识的权威性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当今时代不必要的争论能避开就尽量避开，没有用处的争吵是封建时代的遗物。人生的目的不在于口舌之争，而在于行动。只要事情能按自己的意图一步步地进展下去，那么人生的目的也就达到了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-35&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-35&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-35&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;要是我们那伙人谈话，那就得小心翼翼，一点大意不得呀。不管说什么总得留神，又操心又紧张，真是苦恼极了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们这些人的两只眼睛都长在一个平面上，很难同时看清左右，所以进入他们视界中的只能是片面的事物，这正是人的可怜之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在学习实用语言时，除了重复他所听到的语言以外，是毫无其他奢望的。他知识竭尽全力进行模仿。这种由模仿出来的语言经过十年二十年以后，之所以在发音上出现变化，说明他们缺少真正的模仿能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只手物象驱使的那些俗人，因为他们除受五官刺激之外就再也没有任何活动，在他们评价别人时，决不涉及形骸以外之物，这是最难办的。这些肉眼凡胎之辈，都是天生的一些只看外形不见内心的视觉残缺不全者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我既然与这些庸夫俗子厮混在一起，也就只好降格以求，化为庸猫罢了。我既然想做一只庸猫，当然得抓老鼠。就这样，我终于决心去抓老鼠了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般的事儿我都晓得，不晓得的只是自己的愚蠢罢了。不过，对这点我还是模模糊糊的晓得点的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世人的评价，根据时间和情况再不断变化，就像在下的眼珠一样。我的眼珠只不过是变大变小而已，但人的品评却会整个颠倒过来。颠倒过来当然不要紧。事物总有两面，总有两端。在同一事物上使其产生非黑即白的变化，这点正是人的圆滑融通之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管它利用这种无用的长物企图进行一次垂死挣扎，而实际上对我当然是丝毫不起作用的。名义上它在挣扎，而事实上只不过是在地面上爬行而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们怕死就得穿衣服，大家都穿上衣服，人就变成了穿衣服的动物。一旦成了穿衣服的动物以后，就突然碰上裸体动物，就不承认它是人，而是兽了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衣服对人成了及其重要的大条件，它重要到甚至使人产生疑问：到底是衣服重要呢，还是人重要？简直可以说，人的历史不成其为血肉之躯的历史，而成了衣服的历史了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果全体怪物都一致同意做怪物，那么怪物这个称呼也就自然消失了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-36&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-36&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-36&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在古时候，自然是平等创造了人，把他们跑到世界上来。所以不论是什么样的人，生下来都是赤条条的。假如人安于平等的本性，那么应当就这样赤条条的生活下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如自然忌讳真空一样，人类是讨厌平等的。在今天，由于讨厌平等不得不将衣服当成毛皮一样罩在身上的今天，如果想舍掉人的本质的一部分的衣服，回到赤条条的旧阿蒙的公平时代去，那只能是狂人所为。即使有人甘冒狂人之名，也是无法倒退回去的。用文明人的眼光来看，那些想倒退回去的人只能是怪物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他们回到了一般人类所生息的人世，理所当然的必须采取人所采取的行动，就要穿上文明所必备的衣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是随着这些君子们在这所学校不断接受教育，似乎越来越不像君子了。到了今天，这些污秽的词语几乎成了有教养的君子们所学的唯一语言了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;捉弄这种行为，说穿了就是制造刺激来游戏的一种娱乐。古时候那些热衷于捉弄人作为娱乐的人，不外乎是两种人，要么是从不考虑别人感情的蠢侯爷这类闲得慌的人；要么是除了自己寻找乐趣之外无暇考虑其他事的，头脑还处于幼稚状态，而又不知道怎样消耗自己精力的少年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工人虽未被锁链锁起来，但却被薪俸捆住了手脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那他只能堕落为无所事事的、除了吃饭之外一无所能的凡夫俗子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动整个社会的，千真万确是金钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执也未尝不可，不过你在坚守这种信念的过程中，既影响自己的学问研究，又给每天的工作带来困难，最后还不是弄得精疲力竭，吃亏的是自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不能生下来就是适应社会的，那么，你或者这样不合时宜的活下去，或者一直忍耐到适应社会为止。除此之外没有其他路好走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人所进行的研究，都是在研究自身。无论是天地山川，还是日月星辰，无非是自己的别名。能够离开自己去研究的其他事项，是任何人也难以做到的。如果人能做到跳出自己的圈子，在跳出去的瞬间，人就已经不再是自己了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-37&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-37&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-37&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;因为一照镜子就可以妍蚩美丑分明。人们肯定会发觉，就凭这幅尊容怎么一直活到今天，还居然能在人前大言不惭地吹嘘自己竟然也是个人呢？当能够发觉这点的时候，是人的一生中最值得庆贺的事。天下的事再也没有比自己承认自己愚蠢更为可贵的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从门外汉看来，好像是一种不可理解的癖好，而本人却认为这是理所当然的，这和教育家硬要把扭曲学生的本性，自吹 “请看我的本领” 如出一辙，因此也就毫无可以指责的理由了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起来，天地之间弄不懂地东西多得很，不过你要给它加上某种意义，那么没有一件事是做不到的。不管多么艰深的文章，只要你想解释他，就可以不用太费力给予解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学者把本来可以懂得东西，解释得使人听不懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说不定，也许社会就是疯子的集合体，疯子聚在一起，互相争斗，互相仇视，互相谩骂，互相争夺，而他的整体作为一个集团，像细胞那样忽而散裂，忽而又膨胀强大起来，忽而膨大忽而又散裂开来，一天天这样继续下去。这可能就是所谓的社会吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疯子在他是单个人的时候，会始终被人们当作疯子，但是成为一个团体，有了势力，说不定就成了健全人了。大疯子利用他的金钱力量和威力，指使那些小疯子互作非为，人们反而称赞大疯子是了不起的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很可能在其中有个多少懂点道理、明辨是非的人，反而会变得碍眼，于是才造了疯人院，把他圈到里边去让他再也无法出来的吧。这样看来，所谓幽闭在疯人院里的人倒是普通人，而在疯人院外边闹腾的人却是疯子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果给人下定义，只要说专门干出一些自己不需要的事来给自己找烦恼的就是人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些无能无才的小人，硬要出人头地，总想登上不相称的官职，这种心性，在是个孩子时就已经萌芽了。其由来既如此久而深，决不是教育，熏陶所能改正过来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些人的有所作为决不能说不是真的，只不过是一种流氓的本领罢了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-38&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-38&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-38&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当我领教了一番现今社会上的那些有所作为，无非是有的扯谎骗人，有的为了坑人先下手为强，有的以虚张声势来恫吓人，有的搞阴谋诡计陷害他人，除此之外就什么作为也没有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就连中学里的一些青少年们，也都和这些社会上的人亦步亦趋，误认为不这样就会吃不开，自鸣得意地干着本来应该感到羞愧的事，还以未来的绅士自居。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校培养这样的学生事学生的耻辱。国家由这样的人民构成是国家的耻辱。我真不明白为什么是耻辱，而社会上却充斥着这种东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于受到文明的坏影响，他们明明很想做某件事情，却往往不以正面开始走近路，而是采取从远处兜圈子的方法。很多人白白浪费了很多不必要的手段和劳力，并且错误地认为这才是正途，这才是绅士应该采取的方针。这些都是为文明开化这一恶果所束缚的畸形儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如人类的品性可以用围棋子儿推测的话，那么不能不说所谓人类，正像除了站立着的两条腿无论如何不肯向前迈步那样，还喜欢用小刀划定自己的地盘，缩小他们广阔的世界。所谓人类，是一种自讨苦吃的动物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想这就是我灵魂寄托所在。我觉得我就像是一位武士在漫漫长夜的灯影之前，将磨得锋利的宝剑从剑鞘里猛得抽出时那样，有一种说不出的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睡梦中想的是我，醒来想的还是我，这个我到处不离身，结果人的言行只能是小里小气，只能把自己束缚的紧紧的，只能感觉人世是痛苦的。现今的人，总在盘算怎样对自己有利，怎样对自己不利，自觉心和窃贼一样强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在二十四小时中总是心神不宁，总在偷偷摸摸地行动，在走向坟墓之前一刻也不得安宁，这就是现代人的心态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往的人教人们忘掉自己，现在的人教人不要忘了自己，这完全不同。二十四小时中充满了自我意识。正因为如此，二十四小时中没有一刻是太平的。永远处在焦热的地狱里。说到普天下什么是良药，再没有比忘掉自己更好的药了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天是昨天，今天是今天，从不改变自己的说法，是你头脑不发达的证据。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-39&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-39&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-39&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他的女儿嘛？我没看见过，不太好说，大概是死在穿上、吃上、或者醉生梦死之类吧，反正总不至于死在恋爱上面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文明若是按这种趋势发展戏曲，我简直都不愿意活了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般人不够聪明，总是听其自然，置之不管，这样一来而去的结果就是被社会捉弄死了。但是有一种特殊的人，他不满足被社会这样零割碎卖地捉弄死。他非要考虑怎样死不可，经过种种研究的结果，必定会想出一个崭新的妙招，所以，今后世界上的自杀者将越来越多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和过去不同，现在是开明的时代，所以不可用刀枪或飞镖之类的东西，只需用折磨这种高尚的技术把他捉弄死，这对他本人也有好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能透彻识别真理的人，很容易被眼前的各种现象束缚住，动不动就像泡沫一般的梦幻当成永久的真实，所以如果有人稍微讲点离奇的话，立刻就会被当成笑话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人只是受眼前习惯的摆布，就会忘掉根本原理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总想尽量扩充自己，将自己膨胀到几乎炸裂的程度，使自己在无限痛苦中生存着。由于太痛苦，所以用各种方法寻找个人与个人之间的余裕。这样的人苦于自作自受，在百般痛苦中小心的生活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些近视者所能看到的，实在浅薄的可怜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那种囿于陋习，勉勉强强来实行结婚，是违反人类自然倾向的一种歪风，在个性不发达的矇昧时代，故作别论，在文明发达的今天，仍然陷入这种弊端，竟然不以为怪，这是极大的谬见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之所以受这样的煎熬，无非是想要从缸里爬出去，但我又明白自己爬不出去了。既然明知逃不出，还想要逃出去，这显然是硬要做办不到的事儿。由于硬要做这种办不到的事，所以颇受痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管它在哪里，管它是怎么回事，都没关系。我只觉得很舒服。不连舒服也感觉不到了。即便天地化为齑粉也罢，反正我已经进入奇妙、宁静的世界之中。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/44%E3%80%8A%E5%8F%8C%E5%9F%8E%E8%AE%B0%E3%80%8B%E6%9F%A5%E5%B0%94%E6%96%AF%C2%B7%E7%8B%84%E6%9B%B4%E6%96%AF/</guid>
            <title>《双城记》查尔斯·狄更斯</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/44%E3%80%8A%E5%8F%8C%E5%9F%8E%E8%AE%B0%E3%80%8B%E6%9F%A5%E5%B0%94%E6%96%AF%C2%B7%E7%8B%84%E6%9B%B4%E6%96%AF/</link>
            <category>社会</category>
            <category>人性</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;不论前面遇到什么情况，他都只能一路走到底。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-40&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-40&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-40&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我的朋友去世了，我的邻人去世了，我的爱人、我的情之所钟也去世了；那藏在每个人心中的秘密，也就被永远牢牢地封存了，而我也将我心中的秘密一直带进我的坟墓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我走过的这个城市的任何墓地里，在我看来，有哪位长眠者内心深处的奥秘，比那些忙忙碌碌的居民要更加神秘莫测？而在那些居民看来，又有哪位长眠者比我更神秘莫测呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感情！我没有时间、没有机会顾及感情。我把我的整个一生，都耗费在了开动一部巨大的赚钱机器上了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在去打听他的真实情况，不仅无益，反而有害，要去追求这些年他是无人过问还是被人有意长期囚禁，也是有益无害的。现在，任何的刨根问底，都不仅无益，反而无害，因为这是很危险的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;街道总是被愁云惨雾笼罩，对这儿来说，这种凄惨的情景，比阳光灿烂更加自然和谐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切看得见的东西，都带着凄楚的目光，看着这些脸带病容的人。可是在他们走投无路的神色中，还是流露出一种困兽犹斗的情绪。虽然他们无精打采、骨瘦如柴，他们当中仍然不乏冒着怒火的眼睛，不乏因强忍紧闭得发白的嘴唇，也不乏自己被纹或用作绞人的绞索似的紧锁的双眉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们生活的虽然是个美好的世界，可是这是可能的，还有许许多多这样的事情都是可能的，不但可能，而且已经有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这声音像是许久以前发出声音的最后微弱无力的回音。它已经完全丧失了人类声音的活力和生气，使人感到仿佛是一度娇艳的色彩消退成了一点污痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那双干瘪凹陷的眼睛里，既无兴趣也无好奇，只有一种机械呆板的直觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他经常说完话就陷入茫然状态，要把他从茫然中唤醒，或者说像是千方百计地想要留住一个弥留的人的灵魂，希望他能最后道出某些隐情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家银行和这个国家及其相似，子民们只要一提出建议，想改进一下那些早就不得人心但却偏受尊重的法律和陈规陋习，就会被剥夺继承权。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-41&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-41&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-41&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那注定要被残忍的开膛剁割的躯体是人们看热闹的目标，这即将被屠杀、被剁成几块的不朽的生灵，引起了人们的快感。不管这些形形色色的看容怎样想方设法、自欺欺人，把这种兴趣说得多么冠冕堂皇，从根本上讲，这和妖怪吃人的性质是一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是征服想利用最庸俗的民族排外心理和恐惧心理来树立威信，那结果只会适得其反，暴露出政府的弱点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是个失意的苦工，我不关心世上的任何人，世上也没有任何人关心我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是在那会儿，我也老给别人做作业，很少做自己的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他富有才华，情感高尚，却没有施展才华，流露情感的机会，不能有所作为，也无力谋取自己的幸福。他深知自己的症结所在，却听天由命，任凭自己年复一年的虚度光阴，消耗殆尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许，还能看到巨大的人流猛冲直闯，狂啸怒吼着，气势汹汹地朝他们扑过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有对政事一窍不通的文职官员，有庸俗透顶、色彩迷迷、胡说八道，生活放荡的无耻教士；所有这些人全都名不符实，但个个谎话连篇，装出称职的样子。他们或近或远统统是大人圈子里的人，因而全都安排了有油水的公职；诸如此类例子，真是不胜枚举。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;靠治疗根本不存在的疾病的美味补药发了大财的一生，在大人的客厅里对着那帮显贵的病人献着谄笑。还有在大人的招待会上逢人便喋喋不休的向人硬灌蛊惑人心的废话的谋士，他们能为国家的弊端想出种种纠正方法，却从来不去认真地想法做一点事情，根除哪怕一桩罪恶行径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应声前迎的人，是何等的俯身低首，何等的卑躬屈膝，何等的阿谀奉承，何等的奴颜婢膝，何等的寡廉鲜耻！全身心都在顶礼膜拜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使在这个聋子的城市，哑了的时代里，有时也还能听到一些怨言。但是他们只能把着当成耳边风，谁也不会认真对待这种事情，因此，在这种事情上，倒霉的小老百姓也像对所有别的事情一样，只好尽自己所能来躲避这种人为的灾祸了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-42&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-42&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-42&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这些平民百姓就是在这样的淫威下过日子的。多年来的惨苦经历告诉他们，这种人能够凭借法律手段，乃至超出法律的手段，对他们作出怎样的事来。因而，他们一言不发，手一动不动，连眼睛也没有抬起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我为了实现这个目标，遇到了意想不到的极大危险，但这是个神圣的目标，哪怕它把我引向死亡，我也希望它能一直支持着我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受冷落也有好处，在孤独的环境中使人更有利于冷静的思考问题，这对你的命运的影响，远比你自己凭性子乱闯有益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有那么多人在追求这些东西，可是相形之下如愿以偿的人却少之又少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们周围的整个乡间，我们看到的面孔，没有一张有丝毫的敬意，有的只是阴沉沉的恐惧和仆从。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里表面看起来挺富丽堂皇，可要是把他放到光天化日之下，从里到位仔细查看一番，就会发现，它不过是一座摇摇欲坠的破塔而已，它是由奢靡浪费管理不善、巧取豪夺、累累债务、典当抵押、迫害压榨、饥寒交迫、受苦受难堆砌而成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你根本没有这种感情，所以你那么说我也就不必恼火了。就跟一个根本不懂绘画的人批评我的一副绘画，一个根本不懂音乐的人批评我的一首曲子一样，我一点也不会恼火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他愿意说话的时候，经常是妙语连珠，可他似乎永远被一种无所用心的神情所笼罩，很少有让他内心的光亮冲破这层阴霾闪现的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如你所知道，他是个自暴自弃，虚度年华、嗜酒成性的可怜虫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有了一些模模糊糊的想法，要重新振作，要重新开始，克服懒散和放浪形骸的恶习，重整旗鼓。然而，这是一场梦，完全是一场梦，到头来一无所有，只留下做梦人还在原地打转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，有消息说警卫队就要来了，人们才开始慢慢散去。警卫队也许真的来了，也许根本就没来，乌合之众往往就这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些傻瓜什么也不懂。他们轻贱你的生命，还想让你或者像你一样的成百上千个还不如他们的一匹马或是一条狗的这些人死去，他们只懂得你们表面上跟他们说的话。那就让这些话再骗他们一会儿吧。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-43&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-43&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-43&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他们游游荡荡地走了，带着一副穷极无聊、漫无目的、出于偶然的样子，十分自然而又无可怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这儿，所有我们想的都是怎么活命。这就是我们想的事情，这就足够让我们从早想到晚，根本不用麻烦我们的脑子去关照别的事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们织没用；不过，机械性的工作是用来作为吃喝这种行为的机械性替换的；双手动作是代替嘴的咀嚼和肠胃的消化的；如果那瘦骨嶙峋的手指停下不动了，那么腹中就会更加饥肠辘辘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这夜色朝坐在那里织了又织的女人逼的已经很近了，从而她们，就是她们本身，也逼拢在一架如今尚未造成的机器周围，她们得坐在那儿，一边织了又织，一边还在数着那一颗一颗落下来的人头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他显然一直在竭力克制着，可是一旦不需要再克制，某种精神上的反常现象便有可能在他身上出现了。他的脸上又露出了昔日那种惊恐不安和茫然不知所措的神情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种恐惧心理，对于患者是一种多么沉重的思想负担，而且对他来说，要强使自己说出那压在心头的心事，哪怕是说一句话，都是非常困难的。几乎可以说是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很可能长期以来，他心中就潜藏着一种恐惧感，害怕联想起那些事情，比如说，怕在某种情况下引起他的这种回想。他曾努力想要使自己事先做好准备，但是毫无用处。也许正是因为他竭力想做好准备，结果反倒使他更加承受不了这个打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管从他的性格还是命运看，现在恐怕都没有什么挽回的希望了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，一切全凭他们那变化无常的判断或毫无根据的想象，全凭是否最有利于这个 “自由、平等、博爱、要不毋宁死的统一不可分割的新生共和国” 而定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论前面遇到什么情况，他都只能一路走到底。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-44&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-44&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-44&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我过去遭受的苦难给了我一种特权，使我们得以顺利的通过关卡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那架显得小了的磨刀砂轮，却孤零零的伫立在清晨宁静的空气中，上面有一层猩红色，那绝不是阳光所能消退的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有停歇，没有怜悯，没有和平，没有片刻松弛休息，没有时间的划分。虽然昼夜仍如混沌初开时一样，有规律地循环而已，可是别的计时方法却没有了。一个民族在发狂热的时候，也像一个发高烧的病人一样，失去了时间观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把自由和生命的一切保障都扫荡无疑，可以随意把善良无辜的人交给邪恶有罪的人去处置，监狱吞吃了无数并未犯法但又申诉无门的人，这类行径全都变成成规定则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来是一种健康的娱乐，现在却成了使血液沸腾、神志混乱，心硬如铁的手段。其中虽然也有一些优美的动作，但反而使她变得更加丑恶，这说明一切原本善良美好的东西，也会扭曲变质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;城市里一些最下流，最残忍，最邪恶的居民，今天却成了法庭上的主宰；他们闹嚷嚷的对审判结果评头论足，或高声喝彩，或表示反对，或胡乱推测，推波助澜，毫无顾忌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他说了几句亲热话，可那副屈尊赏脸的样子，即使把他们的功过和地位颠倒过来，恐怕也不过如此罢了（不过世界上的事总是这么颠倒的）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就像在兜一个圆圈，越是临近终点，就越是靠近起点了。这似乎是人生旅途上一种给人慰藉，使人在行就将木时心中有个准备的仁慈安排。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他徘徊过、挣扎过、迷途过，如今终于踏上了正路，并且看到了路的尽头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这毫无公正可言的法庭上，很少或者根本没有任何法律程序，让被告能有合理的申诉机会。他们始终在极度地滥用法律程序和形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正像我们所有贱民都受那帮高贵的人抢夺一样，我们受尽站在那儿的那个人的搜刮 — 他黑心的向我们收租抽税，强迫我们白白替他干活，硬要我们在他的磨坊里磨我们的粮食，逼着我们用那点可怜的粮食替他喂养大群大群的家禽。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-45&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-45&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-45&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;侯爵从自己的口袋里掏出我写的那封信，给我看了看，然后就着手里提的灯笼的烛火，把它给烧了，烧完还用脚踩了踩纸灰。一句话也没有说。我就给带到了这儿，送进这座把我活埋的坟墓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年华如果虚度，生命就毫无价值，这件事是值得一搏的。要是这点都做不到，那就死不足惜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于人的恶习和疏忽引起的生理上的疾病，会不分贫富贵贱地使所有人感染；而由难以名状的苦难，无法忍受的压迫和毫无心肝的冷漠产生的心理上的紊乱，同样也会不加区别的侵袭每一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;古往今来，人类的想象力创造出了无数贪得无厌、不知餍足的妖魔鬼怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由啊，多少罪恶，是假你的名义干出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣说，复活在我，生命也在我。信我的人，虽然死了，也必复活。凡活着心我的人，必永远不死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在做的，是我一生中做过的最好、最最好的事情；我即将得到的，使我一生中得到过的最安宁，最最安宁的休息。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/48%E3%80%8A%E4%B8%80%E5%8F%A5%E9%A1%B6%E4%B8%80%E4%B8%87%E5%8F%A5%E3%80%8B%E5%88%98%E9%9C%87%E4%BA%91/</guid>
            <title>《一句顶一万句》刘震云</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/48%E3%80%8A%E4%B8%80%E5%8F%A5%E9%A1%B6%E4%B8%80%E4%B8%87%E5%8F%A5%E3%80%8B%E5%88%98%E9%9C%87%E4%BA%91/</link>
            <category>社会</category>
            <category>人性</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;因为一个馒头，两人从此成了仇人，见面相互不说话。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-77&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-77&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-77&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当初不该让你上学，该让你去当杀人放火的强盗，一来你也不挨打了，二来家里的仇早报了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甩开大步，一路走去，见人也不打招呼。有时候顺着大路，有时在野地里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;碰到无常我也不怕，他要让我走，我就跟他走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;病相同，人却不同；不同的人，开同样的方子，药也未必管用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老马本来只是随便说说，好止住老杨的啰唆，没想到老杨当了真，反倒更啰嗦了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个学生娃，能说啥？他说啥没啥，只是这爱说，就令人厌倦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人心毒不是说他狠，是说大家遇事儿都不往好处想，盼着事坏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富贵未必不必烦恼，贫贱未必不是好夫妻。只要心气顺，吃口窝头也安然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许越描越黑，不是自己的不是，也成了自己的不是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们就喜欢看得见摸得着的发生在身边的张三李四的实事。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-78&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-78&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-78&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当时也就是一个痰，现在和 “延津新学” 和抓阄的事联系起来，痰就不是痰了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杀鸡、杀狗和杀猪，就是讨个生活，与哪一只鸡狗和猪都无冤无仇，一开始有些心怯，但时间长了，刀把子按下去，一个事情就结束了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本杀老马并不是为了杀老马，而是为了杀给人看。他跟这些人，原本都有仇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上的事情，原来件件都藏着委屈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老张吭吭着鼻子：信了他，你就知道你是谁，从哪儿来，到哪去。&lt;br&gt;
我本来就知道呀，我是一只杀猪的，从曾家庄来，到各村去杀猪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一年也就是转眼的光景，杨摩西想起来却恍若隔世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;延津就找不出这么执意的人，不管干啥事儿，十个有九个半，当时见不着利，就望风跑路了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一百多个角色，每一个角色都无法替代，每一个角色都不可或缺，突然一个角色没了，链条就断了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去在生活里埋着，看不出来，现在涂上油彩，穿上彩衣，这英俊就透了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有活儿干就不能叫累，没活干等活儿的时候，才叫累呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时种菜，在县政府种菜，又和在村子里种菜不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去我以为帮我的会是人，或是主，谁知是个社火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;姜虎平日不爱说话，也讨厌别人说废话。啥叫废话？说些已经过去没用的事。啥叫有用的活？张罗前面的有用的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人要一赌上气，就忘记了事情的初衷，只想能气着别人，忘记也耽误了自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从早到晚，手闲不下来。但累归累，心里却轻松许多。过去挑水是他等活，现在种菜是活等他，干活再累，也比找不着活强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在世上活了二十来年，他最喜欢那一喊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但大家信不信，老史并不在意，平日见人，仍是不言苟笑，为输赢者皆是俗物，而为手拉手共同去一个没去过的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对眼前这个世界，老史失望的不是一个人，而是整个大家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说媒不单图个吃喝、或图个东西，东西之外，主要图个说过，过嘴瘾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我活一天，等于别人活十年，值了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-79&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-79&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-79&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;两个钟头说了八点，他说的每一点，都与实情不符；稍微接近的，也隔靴搔痒；不熟的干脆本末倒置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一步步走来，没有一步步坎坷；步步坎坷，好不容易有个安生日子，有人又要赶自己走。步步坎坷没把吴摩西逼到绝路，一个互不相干的倪三，倒把他逼到了绝路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大爷，咱们都不是小孩了，你就别揣着明白装糊涂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天既然来了，就没想活着回去，我是杀一个够本，杀两个赚一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天不给个说法，我绝不会就此罢休！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;见什么人说什么话，一天馒头卖下来，卖馒头不累，说话累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面上求着别人，话上就得吃些亏，也不全是口才的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想起话来，就回一嘴，想不起来就闷着头不说话。十次有八次，想起的时候少，想不起的时候多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心里痒痒不光图个玩，而是比起琐碎的日子，扮起别人，能让人脱离眼前的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然醒来，窗外鸡叫了，觉得一切恍如隔世。五更鸡叫，又得起来蒸馒头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟吴香香过的这大半年日子，好像只是影子中的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴摩西活了二十一年，以为世上的事，一多半是说不清楚的，只好清楚不了糊涂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;街上的事，一件事就是一件事，家里的事，一件事扯着八件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人总顺着别人的心思来，自己心里就有些别扭；但一个人自己别扭，也比再让别人别扭自己强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老詹传教虽无传给别人，但传给了他自己。老詹在时，吴摩西不信主。现在老詹死了，吴摩西也不想信主，但老詹这个人，让他信了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他发现自己的内心，还有闪亮的一面。原来闪亮的一面，就是狠毒的一面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成山成海的人，不知他们从哪里来，又往何处去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么多人，出门干的都是正事，唯有一个吴摩西，出门干的事对人说不出口，假装在找跟人跑了的老婆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有什么烦恼，要借别人的热闹来解的？这下好了，旧的烦闷没解，又添了新的烦闷，相对巧玲丢了，那些烦闷就不叫烦闷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他这些年的遭遇，没有一步不坎坷，但所有的坎坷加起来，都比不上巧玲丢了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-80&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-80&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-80&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;天天扛完大包就在附近寻人，他不仅仅是为了一个找，而是为了让自己心安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡事过去待过的地方，去过的地方，一并都伤了心。他要离开本地和亲族，离开伤心之地，却无处可去，也无人指引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吴摩西活到现在，和罗长礼关系最大。但他和罗长礼，迄今为止还没说过一句话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为一个馒头，两人从此成了仇人，见面相互不说话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五年后的冯文修，已不是五年前的冯文修。五年前，冯文修的眼前是清澈的，现在浑浊了。眼睛浑浊倒没啥，可却染上了喝酒的毛病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不爱说话和没话说是两回事。不爱说话是心里还有话，没话说是干脆什么都没了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是想不想离婚，是自己离不离得起，这才是你犹豫的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牛爱国遇到烦心事，就指不上陈奎一。陈奎一的脑子比牛爱国还乱。牛爱国能把一件事说成两件事，陈奎一能把一件事说成四件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人平日的好，都在小处；一遇大事，他就露出了本相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;路上我找一条绳，找不着布袋，我也就上吊了，六十多块大洋，我赔不起东家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戏里说的事，也是世上的事，怎么戏里说的，就比世上的有意思呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世上的人遍地都是，说的着的人千里难寻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;懂道理的人，才跟他理论；这吵来吵去，也吵不出个子丑寅卯，就为磨嘴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个人吵起嘴来，无论一开始吵的是什么，吵着吵着，最后总能归到延津，延津成了两人吵架的缘起，也成了两人吵架的落脚处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会说话不是说他话多、嘴不停，而是说起话来，不与你抢话，有话让你先说，他再接着说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她找的候宝山，不是这个候宝山，她要找的人，在这个世界上已经死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她小时候记得的延津，和 33 年后的延津，是两个地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两人本来无话，专门找来的话，就显得勉强；两人说不来，就无所谓坏话还是好话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乐陵也好，沧州也罢，无非是个存身的地方，对牛爱国倒没啥区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我活了 70 岁，明白了一个道理，世上别的东西都能挑，就是日子没法挑。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-81&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-81&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-81&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;世上的人千千万万，到了走投无路之时，能指的上的才有两个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世事真奇妙，牛爱国也不知道一个月后，自己就变成了另外一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让人看不起倒没什么，从此可以和他一辈子不见面，关键是自己想起来，一辈子觉得窝囊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或者，有话不说除了是失望，还有对他们的无奈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情想不明白，你的忧愁还少些，事情想明白了，反倒更忧愁了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人说什么，就是什么；人说什么，他都应承，一切都无可无不可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说的是什么过后也忘了，记得的就是一个说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解释不清不是事情不好解释，而是事情之中藏着的曲里拐弯地道理，一时无法说清楚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妈都不会说话了，咱就听她一回吧，有啥事，我担着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一天遇到十件事，九件事能不说就不说，按照事情的理儿去做就是了；剩下的一件事不是一个理儿，而是仨理儿，挑理的时候不得不说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我现在结婚，不是为了结婚，就是想找一个人说话。整天一个人，憋死我了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像 70 年前，吴摩西带着巧玲，两人共同出去假找吴香香一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能找到是幸运，找不到也不损失啥，也算一个找，比漫无目的的在世界上乱转，在路上也总有一个盼头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便你解决掉了目前所有的问题，但也解不了你心里的烦闷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日子是过以后，而不是过从前。我要想不清楚这一点，也活不到今天。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/54%E3%80%8A%E7%AE%80%C2%B7%E7%88%B1%E3%80%8B%E5%A4%8F%E6%B4%9B%E8%92%82%C2%B7%E5%8B%83%E6%9C%97%E7%89%B9/</guid>
            <title>《简·爱》夏洛蒂·勃朗特</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/54%E3%80%8A%E7%AE%80%C2%B7%E7%88%B1%E3%80%8B%E5%A4%8F%E6%B4%9B%E8%92%82%C2%B7%E5%8B%83%E6%9C%97%E7%89%B9/</link>
            <category>社会</category>
            <category>爱情</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;我忘了你已经建立了一个新的约束。可是，我不是傻瓜，走。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-102&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-102&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-102&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我这个人过关了永远挨骂、做苦工而得不到感谢的日子，处在眼前的这种环境里，原该感到像处身在和平的乐园里一般，可是我那受了摧残的神经到现在已经到了这样的地步，没有一种宁静能安慰它们，也没有一种乐趣能合意地叫它们兴奋起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人总得爱样什么，既然没有更值得爱的东西，我只好设好疼爱一个小叫花子似的褪色木偶，从中获得一些乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一个人站着十分寂寞，不过我对那种孤独感已经习惯了，所以这并不使我太难受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在呢，陌生而模糊；对于未来，我更无法推测。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她看上去似乎在想着什么超出她的惩罚，超出她的处境的事，想着什么不是她周围，不是她眼前的事。她的视线几乎是向内，向着她自己的心；她在看着记忆中的什么，而不是真正在眼前的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这以前，我一直是个旁观者，看着劳伍德进行的一切，如今却也要成为那儿的一名演员了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其冒冒失失采取一个行动，让不良后果影响所有和你有关的人，那还不如按耐住性子，忍受一个除你而外没有别人感到的痛苦来得好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然躲避不了，那就不能不忍受；遇到命中注定让你忍受的事，你光说受不了，是软弱和愚蠢的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人世间，我们人人都有一身罪过，而且不可能不是这样；但是我相信，不久就会有这么一天，我们摆脱了腐朽的躯壳，也就摆脱了这些罪过，堕落和罪孽就会跟着我们的累赘的血肉之躯离开我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她叹了一口气，站起身来，服从了班长，没有回答，也没有耽搁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人不能只靠面包，还要靠上帝所说的每一句话生活。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-103&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-103&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-103&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人的天性就是不能这样尽善尽美！哪怕是在最明亮的星球上也会有这样的黑点；而她那样的眼睛就只看到那些细小的缺点，而看不见星球的万丈光芒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了这个尘世，除了人类，还有一个看不见的世界，还有一个神灵的王国。这个世界就在我们周围，它无处不在；那些神灵守望着我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她戴着它一直到傍晚，忍耐着，毫无怨恨，把它看做应得的惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几年来，我的世界一直局限于劳伍德，我的经验一直局限于它的规章制度，这时候我才想起，真正的世界是广阔的，有一个充满希望和恐惧，感动和兴奋的天地，正在等着有勇气进去、冒着危险寻求人生真谛的人们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感到自己孤零零地在世界上，从一切联系中游离开来，不能肯定是否能到得了目的地，而许多障碍又阻止自己回到已经离开的那个地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我写作并不是为了迎合父母的自私心理，并不使为了人云亦云地作违心之论，也不是为了支持骗人的空话；我只是说实话罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说人们应该对平静感到满足，这是徒然的；人们总得有行动；即使找不到行动，也得创造行动。千百万人被注定了要处在比我更加死气沉沉的困境中，千百万人在默默反抗自己的命运。谁也不知道，在充斥世界的芸芸众生中，除了政治反叛以外，还掀起了多少其他的反叛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我慢慢的走着，享受和品味此时此景所赋予我的欢乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很高兴做了这件事，事情虽然小，而且一下子就过去，但毕竟是件主动的事，而我对于完全被动的生活已经感到厌倦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我得花点时间，先生，才能给你一个值得你接受的回答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先生，光凭你年龄比我大，或者见的世面比我多，你是没有权利来命令我的；你是否有权自称优越，那要看你怎样利用你的岁月和经历了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数生来自由的家伙为了信奉什么都可以忍受；所以只谈你自己，别去冒险谈什么你全然无知的事物的普遍性吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于别人的坦白，人们倒往往是用虚伪，冷淡，再不就是愚蠢粗心的误解来报答。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-104&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-104&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-104&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你要知道，在你未来的生活中，你将会常常发现自己被不自愿地选为倾听熟人秘密的恶人。人们会像我一样，本能的发现，你的长处不在于谈论你自己，而在于听别人谈论他们自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，虽然任何一个堕落的笨蛋说了可鄙的下流话，都会激起我的厌恶，可是我并不能自以为比他好一点，我不得不承认他和我是在同一水平上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然幸福已经从我这里被不可挽回地剥夺了，那我就有权利从生活中寻找乐趣；我要得到它，不管花多大代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就像任何别的痴情人一样，开始普遍用大家接受的那种方式毁掉我自己。看来，我并没有什么独创性来开辟出一条通向耻辱和毁灭的新路，而是带着愚蠢的准确沿着别人走过的老陆的中心线走去，一英寸也不偏离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们开始谈话；他们的谈话使我完全安下心来：琐琐碎碎、利欲熏心、言不由衷、毫无意义，那只会叫听的人感到厌倦，而不会感到愤怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信，比起环境所造就，教育所培养，命运所鼓舞的人来，他生来就有着更好的志向、更高的原则、更纯洁的趣味。我认为，他身上有一些杰出的素质，只是现在有点给糟蹋了，混杂在一起了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十四小时中，只有一个小时她在楼下和她的仆人伙伴待在一起，其余的时间，她都在三楼的一间天花板很低的橡木房间里度过，她在那儿坐着缝纫 – 也许还肚子阴郁的大笑 – 形单影只，就像关在土牢里的囚犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;英格拉姆小姐不是一个值得嫉妒的对象，她不配使人产生那种感觉。她喜欢卖弄，可是她没有真才实学；她长的挺美，也有很多花色的技巧，但她的见解浅薄；她并不善良，也没有独特的见解，她常常背诵那些书本上夸张的词句、却从来没有讲过，也不曾有过自己的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们是遵照毫无疑问从童年时代起就灌输的那些观念和原则行事。他们那个阶级的人都持有这些原则，我想，他们是有一些我所无法推测的理由来持有这些原则的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到庸俗的人们面前来，不是她的天职。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-105&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-105&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-105&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那些时髦的人像神灯里的幻影般，在你面前来来去去，你跟他们之间没什么感情交流，仿佛他们只是人形的影子，而不是现实的实体似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果自尊心和环境需要，我可以一个人生活。我不必出卖灵魂去换取幸福。我生来就有一个内在的宝库，让我能够活着，哪怕一切外在的乐趣会给剥夺，或者只用我出不起的代价，才能获得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我来说，简，活着就是站在火山口的地壳上，它每天都可能裂开，喷出火来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;痛苦和卑贱的联想成了你回忆的唯一粮食；你四处徘徊，在流浪中寻找安宁，在放荡中的生活寻找欢乐 – 我指的是那种没有爱情而只有肉欲的放荡生活 – 它使你智力迟钝，感情枯萎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了达到这个目的，你是否有理由跳过习俗的障碍 – 一种既不被你的良心所认可，也不被你的判断所同意的传统的障碍？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没生命的东西都没变，可是有生命的东西却变得认不出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她似乎不需要同伴，不需要谈话。我相信她是自得其乐的；这种例行工作对她来说已经够了；要是发生任何事情，迫使她打乱那时钟般准确的规律，那可是最叫她烦恼的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她就要执行一个酝酿已久的计划：找一个幽静的住处，让严守时刻的习惯永远不受干扰，还要在她自己和浮华世界之间放一些安全的屏障。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在尘世间，事情就是这样，刚在一个可爱的休息处安定下来，就有一个声音把你叫起来，要你再往前走，因为休息的时间已经过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最使我塞心的是想起更辽阔的海洋 – 那隔在我同我自然而然地、不可避免地爱着的人中间的财产、地位和习俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你以为我会留下来，成为你觉得无足轻重的人吗？你以为我是一架自动机器吗？一架没有感情的机器吗？能让我的一口面包从我嘴里抢走，让我的一滴活水从我的杯子里泼掉吗？你以为，因为我低微、不美、矮小，我就没有灵魂没有心吗？你想错了！-- 我的灵魂跟你的一样，我的心也跟你的完全一模一样！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-106&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-106&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-106&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我现在跟你说话，并不是通过习俗，惯例，甚至不是通过凡人的肉体，而是我的精神在同你的精神说话；就像两个都经过了坟墓，我们站在上帝脚跟前，是平等的 – 因为我们是平等的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我知道我的创造者是同意我这样做的。至于世间的评判 – 我可以不管。人们的一间 – 我可以蔑视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将是我自己，你不能指望也不能要求我这儿有什么天堂里的东西 – 因为你得不到的，正如我从你那儿也得不到一样；我压根就不期望这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她们让我看到平庸、浅薄，也许还有低能，粗俗和暴躁的时候，我完全是个恶魔；可是对于明亮的眼睛，雄辩的舌头，火做的灵魂和既柔和又稳定，既驯服又坚定的能屈而不能断的性格，我却永远是温柔的和忠实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和奉承相比，我可远远地更喜欢鲁莽。我宁可做东西，而不当天使。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的原则从来没有受过训练，因为缺少关怀，它们长得有点歪了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不愿陷入感情堕落的境地，我还要用这跟巧辩的针阻止你走近这深渊的边缘；而且凭借他刺痛的帮助，在你我之间保持对彼此都真正有利的距离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看着自己所抢的希望，昨天它们还在那样的开着花、发着光，现在却躺在那儿成了直挺挺、冷冰冰、铅灰色的尸体，再也不会复活过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我周围的一切都改变了，先生，我也得改变 – 这是毫无疑问的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社交场合里发疯似的竞争、青年人的好色，鲁莽和盲目会促使人什么糊涂的蠢事都干得出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的趣味引起我的反感，她的心灵平庸、卑鄙、狭窄，特别地不能给引导到任何更高的高度，扩展到任何更广的境界。不管我开始什么话题，都会立即从她那儿听到既粗俗又陈腐，既乖戾又低能的谈话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种世俗状态的痛苦将同现在拖累我灵魂的笨重肉体一起离开我。对于盲信者所受的那种燃烧的永劫，我并不害怕；没有一个未来的状况会比这目前的状况更糟 – 让我离开，回到上帝那儿去吧！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-107&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-107&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-107&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们生来是要斗争，要受苦的 – 你我都一样，那就这样做吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我关心我自己。我越是孤独，越是没有朋友，越是没有支持，我就越尊重我自己。我将遵守上帝颁发，世人认可的法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律和原则并不是用在没有诱惑的时候，而是用在像现在这样，肉体和灵魂都反抗它们严格的时候；既然他们严格，那就不能违反它们。要是在我自己方便的时候就可以打破它们，那它们还有什么价值呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这条路我从来没有走过，但常常注意到，并且心中琢磨，不知道它通到哪儿去；我就朝哪条路走去。现在不允许思考；也不能往后看一眼；甚至不能往前看。不能想一想过去，也不能想一想未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去地一页是如此的像天国般甜蜜 – 如此地极度悲哀 – 只消读其中一行就可以使我的勇气消失，使我的力量垮下来。未来却是个可怕的空白，有点儿像洪水过后的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是一个人，有人的需要；我不能在没有东西满足这些需要的地方久留。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，生命连同它的一切需要、痛苦和责任，都还为我所有。负担还得背负下去；需要还得满足；痛苦还得忍受；责任还得完成。我出发了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的生活和人类的劳动就在近旁。我得挣扎着前进；努力向别人一样生活和劳动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不责怪那些拒绝我的人。我觉得那是意料之中的事，而且是无可奈何的事。一个普通的乞丐往往是怀疑的对象；一个穿着体面的乞丐不可避免的也是这样。固然，我祈求的只是职业；可是谁又有责任来为我提供职业呢？当然不是那些第一次看见我又不了解我品性的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哎，这样孤独 – 这样被从我的同类那儿驱逐！不仅失去了希望之锚，而且也失去了坚韧不拔的这个立足之点 – 至少是暂时的失去；可是，我不就就竭力去恢复这样的立足之点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的眼睛似乎是用来探索别人思想的工具，而不是作为表达自己思想的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-108&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-108&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-108&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;现在，我只希望有个真正的慈善家让我能找到个我力所能及的工作，我能用他给的酬劳养活我自己，哪怕只拿最小的生活必需品也行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我因为一阵风或几滴雨就不去干这些轻而易举的工作，这样懒惰，怎么能为我给自己规划的未来作准备呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我意思是说，人类的爱和同情最强有力的控制着你。我肯定，你不可能长久满足于在孤独中打发你的空闲时间，而且工作时间全部都用在毫无刺激的单调的劳动中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我周围所见所闻都是无知，贫穷、粗俗，这使我灰心丧气到了无能为力的地步。不过，让我不要为这种感情过于痛恨和蔑视自己吧；我知道这种感情是错误的 – 能知道这点，就已经是取得了一大进步，我将努力克服它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这眼前的生活，短暂的世界，在我看来已经足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灵魂像磐石般一动不动，牢牢的嵌在汹涌澎湃的海洋深处。要按我的本来面目来认识我，我是个冷酷无情的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我得放纵一下我的感情；我难得有机会这样做。哪怕你辩论、反对、烦扰我一年，我也不会放弃这种美妙的乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要达到的目的是，要你利用上帝交托给你的才能；这种才能他肯定有一天会要你作精确的汇报。别顽固地执着于肉体的联系，把你的毅力和热忱留给一种合适的事业吧；千万别把它们浪费在平凡而短暂的事物上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对他来说，生活中的人情和乐趣并没有吸引力 – 生活中恬静的享受也没有魅力。从字面上讲，他活着就是为了渴望 – 当然是渴望善良和伟大的东西；可是他永远不会安定下来；也不赞成周围的人安定下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我必须抛掉我的一半天性，扼杀我的一半才能，扭转我的兴趣的原来的趋向，强迫自己从事并不使天生爱好的研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你只要摆脱一切次要的反复无常 – 摆脱一切微不足道的感情上的困难和脆弱 – 摆脱一切有关纯粹个人爱好的程度、种类、力量和温存的顾虑，那你就会立即同意这种结合的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-109&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-109&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-109&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他是个善良的，伟大的人；不过他在追求自己的宏达目的的时候，无情的忘掉了渺小人物的感情和要求了。所以，微不足道的人最好还是避开他；否则，他前进的时候，会把他们踩死的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一觉醒来，发现那是个空幻的嘲笑，我孤独，被遗弃 – 我的生活黑暗、寂寞、毫无希望 – 我的灵魂干渴，却给禁止喝水 – 我的心饥饿，却一直得不到食物。温存柔和的梦啊，偎依在我的怀里吧，你也会飞走的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么也不干，什么也不盼；白天黑夜都混在一起，所有的感觉只是在炉火熄灭以后感到冷，在忘记吃东西以后感到饿，接着就是无穷无尽的悲哀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他积极的不知疲倦。他活着就是为了要干伟大、崇高的事业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我忘了你已经建立了一个新的约束。可是，我不是傻瓜，走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间是无关紧要的，接着发生的才是奇怪的事情。你会认为我迷信 – 我的血液中是有迷信成分，一向有的；然而，这件事却是真实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他踏上了他给自己规定的路，他还是继续在这条路上走着。他在巉岩和危险中工作，再没有比他更不屈不挠，更不知疲倦的先驱了。坚定、忠实、虔诚，充满精力、热情和忠诚，他为他的同类工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个善良、忠实地仆人终于被召去享受他的主的欢乐。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/55%E3%80%8A%E7%BE%8E%E4%B8%BD%E6%96%B0%E4%B8%96%E7%95%8C%E3%80%8B%E9%98%BF%E9%81%93%E5%8F%B8%C2%B7%E8%B5%AB%E8%83%A5%E9%BB%8E/</guid>
            <title>《美丽新世界》阿道司·赫胥黎</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/55%E3%80%8A%E7%BE%8E%E4%B8%BD%E6%96%B0%E4%B8%96%E7%95%8C%E3%80%8B%E9%98%BF%E9%81%93%E5%8F%B8%C2%B7%E8%B5%AB%E8%83%A5%E9%BB%8E/</link>
            <category>社会</category>
            <category>人性</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;这充满危险的生活本身就包含了很有有意义的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-109&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-109&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-109&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;幸福与品德的秘密，就是喜欢你正在做的事。所有条件设置的最终目的都是：让人们喜欢已经注定的社会命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们还没能学会区分大众科学与纯粹科学之间重大却也微妙的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是不运用语言的条件设置是极其粗陋的，因为没有办法把细微的差别和复杂的行为融合贯通。因此一定要有语言，并且一定是没有借口的语言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听起来或许是很难以置信，但是，在你们不了解历史真相的时候，过去的事大多数听起来真让人难以相信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓家，就是几个小房子，一个男人、一个准备受辱的女人和一群不同年龄的孩子生活在一块，拥挤不堪。没有空气、没有空间、是一个消毒不彻底的牢房，昏暗、疾病，恶臭。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-110&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-110&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-110&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;世界上因为有了父亲，也就有了痛苦；因为有了母亲，也就有了形式多样的扭曲和矫饰、从淫虐狂到贞操病；世界上因为有了兄弟姐妹、叔伯姑婶，也就有了疯狂和自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;家庭，一夫一妻制、风流韵事…… 这一切都具有强烈的拍他性，冲动和精力全被禁锢在一条狭窄的通道里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学生们点头称是，对于在昏暗之中重复了 62000 多遍，让他们接受了的这句话着重表示同意。不仅同意，而且认为是天经地义，不言而喻，毋庸置疑的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们生活的世界就不允许他们舒心、理智、道德和愉快的看待问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一种被称为民主的东西。似乎人与人之间除了物理和化学性能平等之外，还有别的什么东西也会平等一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们就知道把她当个肉体来议论。在这儿干她，在那儿干她，似乎她就是一块肉，把她贬低成一大块羊肉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你现在需要的是一克嗦麻（一种兴奋剂），它具备了基督教和酒精的所有优点，却把两者的缺点都克服掉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在苦难的年代里，老人总有点消极、退却，沉迷于宗教，靠读书和胡思乱想混时日。然而时代不同了，也就是说社会进步了，老年人依旧工作，依旧性交，拈花惹草，东奔西逃，几乎没有空余的时间坐下来思考。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都要为每个其他的人工作。没有别的人，什么事单靠我们自己是不行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管你原来是什么，活着的时候就是幸福的。现在每个人都很幸福。这句话他俩每天要听 150 次，已经听了 12 年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为兴奋意味着没有餍足，而他所得到的确实完成之后的狂欢，心满意足的平静。这平静不是空洞的满足和无聊，而是相对的生命和获得休息与平衡的能量，是一种丰富而生动的平静。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我宁可做我自己，做一个讨人嫌的自己，也不当别人，不管他们多么快活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是我想看。这让我觉得好像…… 我更像是我自己了。更像是由自己来安排生活，而不仅仅是属于别人，属于一个社会集体的细胞了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-111&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-111&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-111&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;现在每个人都很幸福，我们的孩子从 5 岁就这样接受教育。可是，你从来没考虑过从另外一种方式自由地选择幸福吗？比如，以你自己喜欢的方式，而不以其他任何人的方式？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去和未来让我心烦，吞下嗦麻只剩下眼前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我简直是像和一群疯子生活在一起，他们的行为都像在发疯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们嘲笑他的时候，他就努力地想着读书，用这个来安慰自己，这样他就可以装作不在乎。于是他又开始重复这项活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他一个人被赶到了这充满了像骷髅一样的岩石和惨白月光的世界。他在悬崖边背着月光坐下。他向下看看石源漆黑的影子，那像是死亡的影子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来所谓的永恒只存在于我们的嘴和眼睛里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要社会承认他的重要性，他就觉得社会的一切秩序都是好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将他的注意力都放在那些他称之为‘灵魂’的东西上，他始终坚持自己的见解，认为那是种完全独立于物质环境之外的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早期形成的条件反射好像能抑制本性的冲动，甚至克服它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在尘世里，他的心被自己心中的那些誓言和一些很久没用的法则所束缚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在幸福之外还有别的存在于当前人类社会以外的目的，从而觉得生活的目的不是为了维护福利，而是深入意识及扩大知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我是你的话，我宁愿不快活，也不愿意要那种靠行骗得来的快活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓朋友的主要功能之一就是：我们能将想施加而无法施加于敌人的惩罚加在他们身上，而且他们却能够平静地用一种较为象征性的形式来接受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原本就没有什么可以填充这空虚的黑夜，也没有什么比那些跟我们亲密接触的东西更真是的存在，显得更具体 ---- 可是为什么又显得那么污秽呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们就像一把钻、钻穿了理智；像一条隧道，刺穿了决心。在热血沸腾的欲火面前，那些所谓最坚定的誓言也不过是一蓬干草。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-112&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-112&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-112&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他的记忆中完整无缺地记载着 – 那里有关天堂，有关善与美的乐园 – 所有这些并没有因为被现在所接触的真实的世界和那些标榜的文明男女所玷污。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从那卑贱可怜的回忆里醒来 – 回到这让人生畏、让人厌恶的现实中来 – 可相对于更可怕的死亡来说，那现实又显得崇高、深刻和无比重要了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他为他们跟畜生一样的愚昧感到苦恼，但这些咒骂在对方那厚重的蒙昧的甲壳上弹了回来。那些人用一种茫然的目光看着他，里面还夹杂着迟钝和阴沉的仇恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这儿所有古老东西都是无用的。尤其是那些特别美的东西。因为美具有致命的吸引力，但我们却不希望看到人们沉浸在古老的东西中。我们要追求新的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意义在于它本身。因为观众毕竟可以从中得到大量的感官享受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法纪如同虚设，政令不通，被分配到做低级工作的人总想搞阴谋往上爬。而做高级工作的人则不惜一切代价保住现有职位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟幸福相对的不只是艺术，还有科学。科学也是危险的，我们得像驯马一样给它套上笼头，拴上链子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时的人都认为科学的发展是可以肆无忌惮、无所限制的，知识才是最高的善，真理就是最高的价值，其他的一切都是次要的。从那时起，观念也在悄悄改变。事实上，能让社会的轮子稳定运转的是众人的幸福而不是真与美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些能给感官世界以生命的东西已经被渐渐地远离我们，那惊人的存在就已不再需要内在和外在形象的支持了，我们需要一种永恒的东西来寄托，一种永远不会欺骗我们的东西 – 一种现实，一种绝对的、永恒的真理。于是，我们无可逃避地投向了上帝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哲学就是为自己本能所相信的那些东西寻找蹩脚的解释！好像人们的信仰是出于本能！一个人的条件设置决定了他的信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个东西的价值是不能光凭个人的喜欢来决定的。而是因为这东西一是本身确有可贵之处，而是评估者的重视。这样它才会有价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这充满危险的生活本身就包含了很有有意义的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-113&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-113&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-113&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我需要生活中衰老、丑陋、饥饿、伤病这些丑陋的东西，甚至希望总是在担心明天有不可预知的事情发生，或许还需要遭受种种难以描述的痛苦的折磨。是的，这一切我都要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去哪儿都成，无所谓，只要能一个人就行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野蛮人正在园子里挖地 – 他是在挖地，同时也是在挖掘自己的内心，苦苦地寻找自己思想的实质。死亡 – 他铲起一铲土，接着一铲又一铲。是的，我们所做的一切，不过是替傻子们照亮通往死亡的路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的人都在叫喊着，像鹦鹉学舌重复了一遍又一遍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时痛苦在别人眼里是一种迷人的恐怖。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/56%E3%80%8A%E5%8C%85%E6%B3%95%E5%88%A9%E5%A4%AB%E4%BA%BA%E3%80%8B%E7%A6%8F%E6%A5%BC%E6%8B%9C/</guid>
            <title>《包法利夫人》福楼拜</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/56%E3%80%8A%E5%8C%85%E6%B3%95%E5%88%A9%E5%A4%AB%E4%BA%BA%E3%80%8B%E7%A6%8F%E6%A5%BC%E6%8B%9C/</link>
            <category>社会</category>
            <category>人性</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;他就像蒙住眼睛拉磨的马一样，转来转去也不知道磨的是什么。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-1&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-1&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-1&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;而她的丈夫却什么也不管，始终一副冰冷的样子，整日像尸体一样僵在床上，醒转来只为对她说些无情无义的话，所在火炉旁边吸烟，向炉灰里吐痰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个个名词他都搞不清楚来龙去脉，看起来好像神庙的大门，里面庄严肃穆，一片黑暗。他什么也不懂，听讲也是白搭，一点也没理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他就像蒙住眼睛拉磨的马一样，转来转去也不知道磨的是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的满腔热情不是为了病情严重，就是为了有利可图。到田庄去看病，却给他平淡无奇的生活增添了额外的吸引力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是他表面上虽然百依百顺，内心却不甘心奴颜卑膝，就此屈服，于是他自然地学会了两面派的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情就这样过去，越来越远，越埋越深，因为你心里总有一点什么东西留下来，像人说的，一块石头，压着胸口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他觉得自己好生凄凉，活像一所空房子；温情脉脉的回忆，忧郁惆怅的思想，交织在他酒醉饭饱、如坠云里雾中的头脑里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艾玛竭力想要知道：幸福、热情、陶醉，这些在书本中显得如此美丽的字眼，在生活中到底是什么意思呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她必须从事物得到一种切身利益；凡不能直接发泄她的感情的，她都认为没有用处；她多愁善感，而不倾心艺术，她追寻的是主观的情，而不是客观的景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些平淡无奇的作品，风格庸俗，音调轻浮，却使她隐隐约约地看到了感情世界富有魅力的幻景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她感到腻味了，但又不肯承认，先是哀伤成了习惯，后是为了面子，就一直哀伤下去，但是到了最后，说也奇怪，她居然觉得自己恢复平静了，心里没有忧伤，就像额头没有皱纹一样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-2&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-2&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这样平静的生活，就是她从前朝思暮想的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她自己也抓不准的苦恼，怎么对人说得清楚？这种苦恼像云一样变幻莫测，像风一样使人晕头转向，她不知怎样去描述，也没有机会和胆量去说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经验不到的东西，她没能力了解，正如也没有能力相信不经传统形式的表现的东西一样。感情流露，在他成了例行公事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她带着小母狗散步，因为她有时也出去走走，有时也要孤独，避免老看已经生厌了的花园和尘土飞扬的大路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的眼睛里流露出满不在乎的神情，因为每天的欲望都得到满足，所以心平气和；然而，从他们温文尔雅的外表，也可以看出他们特殊的粗暴本性：他们要控制不难控制的东西，既可显示力量，又可满足虚荣心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熙熙攘攘的众生，还是可以分门别类的。艾玛只看到两三类人，就一叶障目，以为他们代表全人类了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论什么东西，如果离她越近，她越懒得去想。眼边的一切，无论是沉闷的田野，愚蠢的小资产阶级，庸俗的存在，她都觉得是世间的特例，一种她不走运，偶然遇见地特殊情况，然而离开现实，浩渺无边，就是广阔的幸福和热情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她的灵魂身处，她一直等待着发生什么事。她睁大一双绝望的眼睛，看着她寂寞的生活，好像沉了船的水手一样，在雾蒙蒙的天边，遥远寻找白帆的踪影。她不知道她期待的是什么机会，也不知道什么风会把机会吹来，把她带去什么海岸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;失望之下，百无聊赖，她的心又空虚起来了，于是便周而复始地重复这些日子。日复一日，如今仿佛不断头的线，真要永不更改地继续下去，数又数不清，什么也带不来！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-3&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-3&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-3&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我相信至高无上的真身，相信造物主，不管他叫什么名字，那都不要紧，反正是他打发我们到世上来尽公民的责任，尽家长的责任的，不过，我犯不着去教堂，吻银盘子，掏空自己的腰包去养肥一大堆小丑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你一动不动，就可以神游你想看到的地方，你的思想和小说难解难分，不是亲身体会细节，就是追随故事的来龙去脉。思想和书中人打成一片，似乎是你穿了他们的衣服，在心惊肉跳一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我最讨厌平庸的人物，有节制的感情，那和日常见到的人一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;住在这里，远离大世界，不看书还有什么消遣呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，他什么也不缺，他认识了人生的整个过程，于是就把胳膊肘凭着人生的餐桌，从从容容地享受人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她既没有活动能力，又得听人摆布，她的性格软弱，只能依靠法律保护。她的愿望就像用绳子系在帽子上的面纱，微风一起，它就蠢蠢欲动，总是受到七情六欲的引诱，却又受到清规戒律的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的眼睛说出来的话还更重要得多。当我们搜索枯肠，说些平淡无奇的话时，他们两人都感到一种忧郁涌上心头，这好像是灵魂的窃窃私语声，深沉悠远，不绝如缕，比说话的声音还更有力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肉体的七情六欲，对金钱的垂涎三尺，还有热情带来的伤感，全都混在一起，成了一种痛苦，而她不但不求解脱，反而自寻烦恼越陷越深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她看来，这种愚蠢的想法，简直是一种侮辱，而他的心安理得，就是无情无义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想努力减轻痛苦，结果反而加重了她的愤怒，因为这种徒劳无益的努力，更增加了她灰心失望的理由，扩大了他们之间的裂痕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她于是身不由已，不知不觉去了教堂，准备虔心信教，什么方式也行，只求她的灵魂俯首帖耳，不再有人间的烦恼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是治疗身体的医生，我是拯救灵魂的医生。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-4&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-4&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-4&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;莱昂对没有结果的恋爱感到厌倦了，再说，他开始觉得毫无变化的生活成了沉重的负担，既没有兴趣来引导，又没有希望来支持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最近发生的事情和最远的回忆，感受到的和想象到的，烟消云散了的对肉欲的渴望，像风中枯枝一样摇摇欲坠的如意算盘，没有开花结果的道德观，已经落空了的希望，家庭里的鸡毛蒜皮，她都集笼了，捡起来，加到火堆里去，使她的忧郁变得暖和一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你知道应该怎样对付你的女人。那就是逼她去做事，用两只手干活，要是她像别人一样，必须挣钱过日子，她就不会无所事事，胡思乱想，晕头转向了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的感情越出常轨，艺术对他的专横影响，还总夹杂着某种瞧不起社会习俗的心理。这对人既有吸引力，又使人恼火。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人的灵魂不断受到折磨。他们有时需要理想，又是需要行动，有时需要最纯洁的热情，有时却需要最疯狂的享受，人就是投身于这样各式各样的幻想和怪癖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那种瞎了眼睛，有眼无珠的人，我敢说，就是那种陷入偏见，在另一个世纪的偏见中陷的太深，甚至不相信农民有头脑的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;职责是要感到什么事伟大的，要热爱一切美丽的，而不是接受社会上的一切陈规陋习，还有社会强加给我们身上的恶名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道德有两种。一种是小人的道德，小人说了就算，所以千变万化，叫的最响，动的厉害，就像眼前这伙笨蛋一样。另外一种是永恒的道德，天下地下，无所不在，就像风景一样围绕着我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高尚的本性，最纯洁的同情，都要受到迫害、污蔑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使世界上死的只剩下他一个人，他也丝毫不会改变他的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在，他身上的一切都惹她生气，他的脸孔，他的衣服，他没有说出来的话，他整个的人，总而言之，他的存在。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-5&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-5&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-5&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;艾玛和所有的情妇一样，新鲜的魅力和衣服一同脱掉之后，剩下的只是赤裸裸的、单调的热情，没有变化的外形语言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想夸张的语言掩盖着庸俗的感情，听的时候要打折扣。正如充实的心灵有时也会流露出空洞的比喻一样，因为人从来不能准确无误地说出自己的需要，观念、痛苦，而人的语言只像走江湖卖艺人耍猴戏时敲打的锣鼓，哪能妄想感动天上的星辰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她的心灵给争强好胜折磨得筋疲力竭，最后才领悟到了基督教的谦逊精神。艾玛尝到了弱者的乐趣，就在自己身上摧毁意志，好空出地盘，让怜悯来占领。原来尘世的幸福之外，还有一种更伟大的幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切微笑都掩盖着厌烦的呵欠，一切欢乐下面都隐藏着诅咒，兴高采烈会使人腻味，最甜蜜的吻留在嘴唇上的只是永远得不到满足的淫欲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;腐化堕落已成习惯，要丢也丢不开；她反倒越陷越深，幻想得到更多的幸福，却把所谴无几的幸福吸允的一干二净了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切都叫她无法忍受，连她自己在内。她恨不得长上两只翅膀，飞到一个遥远的地方去，那里纯洁无瑕的空气能够使她永远青春焕发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她心里万念皆空，不再在乎人世的欺诈，卑鄙的行径，折磨她的无数贪欲。现在，她也不恨任何人了；苍茫的暮色笼罩着她的思想，人间的闲言碎语，她能听到的只是这颗痛苦的心发出的悲叹哀鸣，断断续续，温温顺顺，朦朦胧胧，好像交响乐逐渐消失的回声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的妒忌似有似无，已经消失在了无边无际的痛苦中了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;奥默对有权有势的人低头哈腰。他私下帮助州长大人竞选。他最后卖身投靠，辱没人格，用尽了所有的办法。后来，他得到了他的十字勋章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他待在家里什么人也不见，甚至连病人也不去看了。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/59%E3%80%8A%E5%9C%B0%E7%90%83%E8%A2%AB%E6%8E%A7%E5%88%B6%E7%9A%84%E7%9C%9F%E7%9B%B8%E3%80%8B%E5%A4%A7%E5%8D%AB%C2%B7%E8%89%BE%E5%85%8B/</guid>
            <title>《地球被控制的真相》大卫·艾克</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/59%E3%80%8A%E5%9C%B0%E7%90%83%E8%A2%AB%E6%8E%A7%E5%88%B6%E7%9A%84%E7%9C%9F%E7%9B%B8%E3%80%8B%E5%A4%A7%E5%8D%AB%C2%B7%E8%89%BE%E5%85%8B/</link>
            <category>神学</category>
            <category>社会</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;他们被陷在五官感觉的世界里，根本不知道我们的本质都是意识。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-18&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-18&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-18&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当各点连在一起拼出真相，它令我们对身处的这个从摇篮到坟墓世界产生完全不同的看法。当你连接这些点，你便看出” 大厅里的大象 “，当你连接越多的点，” 大象 “也会越来越明显，更加形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可以打破这一切，我们可以走出迷宫，从我们一直受困的监狱中脱离出来。但要做到这些，我们就要停止接受那些讲我们困在其中的事物，它们构成了这个世界的样貌–我们被告知世界本该如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你没必要跟着别人做同样的事情，不要因为他们都在那样做，你处于害怕而顺应他们。有时候，选择与众不同，选择不顺从，可以大大解救我们于苦痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你带着独特性出生，不要死在复制中！但是很多人都这样啊！因为他们都怕和别人不一样，他们怕与众不同带来的麻烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们被变成去相信学校教导的一切，学校教育并不是为了启蒙我们，而是为了用现实特定的感觉方式对我们进行编程控制，那些信念影响我们的一生。这样，基于我们对自己身份和这个世界错误的认知，我们就能守好一个听话奴隶的身份。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些打着各种虚假旗号的恐惧事件，都是由同一股控制势力制造出来的。而他们反过来又告诉我们说需要才去措施以保护我们免受恐怖主义的威胁。那正是他们自己策划和制造的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-19&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-19&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-19&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他们令奴役者以为自己享有自由。这一条非常重要，因为这就使人们不会为脱离奴役而行动，因为人们根本意识不到自己被奴役。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死亡并不存在，人生只是一场梦，我们都是自己想象力的创造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身体不仅能对数据做出反应，还能评估数据并在此基础上做出决定，这就是我们免疫系统随时在做的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么是真实？你怎样定义真实？如果你所说的真实指的是你所感受到的、听到、闻到的，那么真实只不过是你大脑对电子信号的诠释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你眼前的这个世界，蒙蔽你双眼使你看不到真相的世界。什么是真相？你是一个奴隶，和其他人一样，你一出生就被束缚住了，一出生就进入一个你根本看不到、听不到、也摸不到的监狱中，一个头脑的监狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们是意识，我们是无实体，无形象的觉知，正在体验自身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意识是海洋，是所有的可能性，是一切万有，是全知。而” 头脑 “类似于是意识的一个局限的、稠密的、浓重的表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那鸡精之中，没有任何负面情绪，没有恐惧，没有对承担租金的担忧，一切琐事都在那个领域消退了，你一无所思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人面临寂静时，会想逃离到别处，很多人恐惧寂静，急匆匆地坐上车，飞快地跑回家，立马打开电视或影响、置身于嘈杂之中，这会将你拘泥于五官的现实里面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，面对一切存在着的频率世界，我们等同于盲人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们看向外面，以为自己能够看到一切，其实不然，我们只能看见我们能够解码的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们通过身体计算机把自己专注的焦点置于这个现实里，因此这个世界看上去是唯一存在的世界，但实际上有无尽的东西占据着空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们被陷在五官感觉的世界里，根本不知道我们的本质都是意识。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-20&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-20&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-20&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们认为我们是人类，其实 “人类” 像是 “软件程序”，我们不是 “人类”，我们只是在 “体验着人类”，我们是正在体验着人类的意识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是那些令我们第三只眼关闭的所有一切措施，将我们封闭在这个五官感受的现实世界，阻止我们挣脱，进入到更宏大的自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多学术界的论调会把你对现实的认知禁锢和限制在旧模式里，要理解现实，你必须要去接触我们身边包含着这类知识的内容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们生活在错误的身份认同中，我们以为的我们是人类，其实我们是意识，我们是多层次的觉知与意识，而不只是这个身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实头脑只是一个非常低层次的觉知，它原本只是我们用以体验这个现实的工具。它应该是意识的奴仆，现在却成了掌控我们的主人，成了我们崇拜的对象，这就叫孤立的智力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果觉知之门得到净化，万物将如其本来面目般无边无际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不会这么做，但他们会。无论他们做什么，都不会动感情，他们没有一点同情心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是没有围墙的监狱，你看不到围墙，因为你被蒙蔽了，人们不会奋起反抗，所以也不会获得自由，因为人们以为自己是自由的。所以他们将一种新的统治方式冠以 “自由” 之名来取代旧的殖民统治。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人已经没有什么真正的梦想，只有作为动物的梦想，因为他是被以一片肉的方式养大的，平庸、受习俗约定、低能、愚笨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天我们与社会，与人事之间的互动方式几乎完全是通过情绪进行的，以前心是主宰者，现在越来越多的情绪成为我们的主宰，我们是在 “情绪化的反应”，而不是思考，不是感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切都在倒退，一切都是颠倒的，医生摧毁了健康，律师毁灭了公正，大学毁掉了知识，政府破坏了自由、主流媒体消灭了信息，宗教毁灭了灵性。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-21&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-21&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-21&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人类被塞进这个周而复始的固定的生活方式，日复一日，年复一年的重复着同样的循环。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不需要真的存在一个问题，你只需要公众 “认为” 这个问题存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们人为地制造了缺乏，因为 “富足 = 选择 = 自由”，“缺乏 = 依赖 = 控制”，这就是为什么我们的世界被人为地设计成如此大程度的相互依赖。我们的世界物理如此丰富，很多人却在挨饿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他有能力讲出实情，结果被谋杀了，却被说成是自杀，那都是警察编造出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦你在这些金字塔适当位置上能够雇佣和开除人，你就可以雇佣那些有着类似思想的人，一段时间以后，这些组织中的不同层面上就到处都是这种人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媒体所做的正是让我们远离真相，让我们不知道真正发生了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人民群众更容易被大的谎言而不是小的谎言所蒙蔽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阴谋集团所做的就是把所有这些细微的限制丢向我们，做了这个就惩罚我们，做了那个也惩罚我们，使我们只能按照他们的规定极其限制的去做。而那个他们规定的正确通道正在变得越来越狭窄，到最后，我们会变成一种不会质疑的，只会顺从的机器人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这仍然是一场对感知观念的控制，让我们相信我们没有力量。让我们相信只需跟着前面的人，人家做什么我们就做什么，因为其他的每个人都是这样，我们就像是在地狱里活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幕后进行的一切，根本不是人们以为的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不必去寻找开悟，我们已是开悟的，所需要的就是移除信念上和认知上的围栏，因为是我们将它们放在了周围阻隔了开悟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爬虫脑并不思考，只是反应，不经思考的反应，所以非常快。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-22&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-22&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-22&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们的生活方式是这般的固定模式化，是一种奴役，如此的受限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界没有在服务于人们，是人们在服务于这个系统，这就是我们的真实状况。我们是这个系统的奴隶，政界人士也是这个系统的奴隶，他们进入这个系统想要改变这个系统，事实上是这个系统在改变着他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为信仰在它周围建立起围墙来排斥其它，排斥挑战它的一切事物，如此，你突然有了一种固定的模式生活。这样，你就是去了真正能够感知到更广阔途径的能力，因为你将它交出去给了你的信仰，你认为一切必须是你信仰的那样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗教有很多不同的表现方式，不止是去教堂。人们头脑中有各种类型的宗教，从外表上看不出来，但他们确实存在，那是对头脑的沉溺：“你必须相信这个，只有这一种可能”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这喜人是在催眠状态，他们被告知他们是宗教信徒，有非常多的教徒都是这种状态。有很多种头脑监狱，比如宗教信仰，种族，政治信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信仰会持续地编辑实相，制造出自圆其说的预言，这样他们看到的世界就会符合他们的信仰，尽管他们接收到与其信仰不一致的信息，他们还是过滤掉了那些信息，以此来维护他们的信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们需要像一张白纸，放掉所有的预设思想观点，放掉所有的预设信念，只让信息和直觉来决定我们对事物的感受和想法，而不是由预设观念来决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从 “这绝不可能” 变成 “哦，让我们看看这是否可能”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直觉即内在的知晓，它来自于超越五官实相的其他水平的觉知。也就是说，你跟随直觉想去做的一些事，在这个五官实相的世界看来却是疯狂的、愚蠢的、危险的、不可思议的等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是时候知晓你自己了，不是我们被告知的那个人 “你自己”，而是真正的那个 “你自己”。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-23&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-23&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-23&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;哪里没有时间，没有事件先后顺序，也没有限制，空间距离，时间长度的、地点等等，我可以同时存在于我想在的任何地点。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/5%E3%80%8A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E6%BC%AB%E6%AD%A5%E8%80%85%E7%9A%84%E9%81%90%E6%83%B3%E3%80%8B%E8%AE%A9%C2%B7%E9%9B%85%E5%85%8B%C2%B7%E5%8D%A2%E6%A2%AD/</guid>
            <title>《一个孤独漫步者的遐想》让·雅克·卢梭</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/5%E3%80%8A%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%AD%A4%E7%8B%AC%E6%BC%AB%E6%AD%A5%E8%80%85%E7%9A%84%E9%81%90%E6%83%B3%E3%80%8B%E8%AE%A9%C2%B7%E9%9B%85%E5%85%8B%C2%B7%E5%8D%A2%E6%A2%AD/</link>
            <category>生命</category>
            <category>社会</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;世界上并没有纯粹的无意识行动，只要我们善于去寻找，都能从内心找出行动原因。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-110&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-110&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-110&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我不知怎么就走出了事物的正常秩序，堕入莫名其妙的混沌之中，我在其中什么也看不见。而且，我越是寻思自己所处的为止，就越不明白自己身在何处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终于，我觉得自己的努力纯属徒劳，兀自烦恼也无用，就做了唯一一个可做的决定，也就是服从命运安排，不再和天意抗争。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-111&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-111&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-111&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他们对我无所不用其极，诽谤、侮辱、讽刺、谩骂到极点，也就无法变本加厉了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我孤身一人，离群索居，要比生活在他们之中幸福百倍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公众对我的态度是受了恨我的那些团体的一次又一次的指使。人是会死的，可是那些团体不会死。其爱恨情仇会代代相传，其刻骨仇恨永不消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从今以后，身外的一切都与我无关了，在这个世界上，我既无亲邻，也无友伴，更无兄弟。我住在地球上，就如同坠落在一个陌生星球上，只好在那里住下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我既没有什么可以赞美，也没有什么可以指责。因为我从今往后在众人之间就是个不存在的人。我充其量只能表示如此，因为我与人们断绝了一切实在的联系，停止了真正的交往。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对这一切都不在乎了，人们可以在我生前将我夺走，但是夺不走我写作时的快乐，夺不走我对这些内容的回忆，夺不走我的孤独的沉思。且让他们来随意羞辱我吧，他们绝不可能阻止我享受无辜的快乐，绝不可能阻止我平和安定地结束一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有在孤独和沉思的时刻，我才是真正的我，才是符合本性的我，没有忧烦和拘束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那是，我在尘世中失去一却希望，再也找不到心灵所需的养料，因而渐渐习惯于用心灵自身滋养心灵，在自己身上寻找养料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的幸福之源就在我们自身，一个善于理解幸福的人，是不可能被别人弄到沦落潦倒的地步的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我孑然一身，形影相吊，已经感到严冬来临。想象力日渐枯竭，无法再按心灵的愿望创造美好的形象，来排遣人生的孤寂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我向来厌恶阴暗险恶的事情，本能的对他们产生反感。我虽然多年来遭受这种事情的包围，这种反感却一直存在，并且是有增无减。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实真实坦率，在上流社会就是可怕的罪衍。在我的同代人眼里，如果我所有的罪恶，就是不像他们那样虚伪，那样不讲信义，那么，在他们看来，我就是个面目狰狞的奸人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;统治国家的人，占据高位的人，操纵舆论的人，为了一个共同的阴谋，走到了一起，勾结在一起，他们配合得如此默契，确实不寻常，但并非偶然。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-112&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-112&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-112&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;二十年来，经验给我带来的确实一种叫人伤心的知识。有知受罪，无知更好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;何况，你接受了这些姗姗来迟的教训，希望学有所成可还来不及运用，时机就逝去了。经验只有在你尚有来日时才有用，人都行将就木了，还用得着学习应该怎么样生活吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还在孩提时代，我就被抛入人生的漩涡，早就感到我天生不是在此世生活的材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在古人的本能需要无关的事情中，我们的信念就是我们的人生准则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我学习是为了认识自我，而不是教育别人。我历来认为，欲教别人，先要认识自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就是在福星高照的时候也感到，即使我获得了我一直认为在追求的一切，也根本找不到心灵所渴望但又不知道辨别的幸福。四十岁之前，我一直在贫困与幸运，理智与迷惘之间浮沉，虽然沾染了不少恶习，可是心里却没有不良倾向。我只是盲目的生活，缺乏理智所决定的原则，我忽略了自己的义务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摆脱了这种无益的诱惑，虚无的希望，我使对方万事不感兴趣，只求精神上的安宁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我深刻地回顾了来路，反躬自省。而且，为了使反思更加深刻，我没有放过任何与我有关的事情，可以说，我不与外人来往，喜欢孤身独处，就是从那个时候开始的。也是从那时起，这种离群索居的爱好就再也没有从我身上撤走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为，他们是无神论的铁杆传播者和说一不二的教条主义者，不容别人在任何一点上持有不同的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要一劳永逸的确定我的观点和原则，好好思考一番，看自己到底该做个什么样的人，想法定下来以后，有生之年就照着做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为享受尘世的荣华富贵而付出灵魂，其实在我看来这点，荣华富贵不值分文。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有花时间去对付那些反对意见，因为我无法解答他们。我经过那么长久，那么认真的思索，终于选定了原则，我把那些选择当做坚定不移的信义标准，行为准则，就不管别人如何唱反调了，反正他们那些意见我也没法解答。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这都不过是形而上学的巧辩和故弄玄虚，与我的理智所接受的，我的感情所确认的，我的内心冷静认可的基本原则相比毫无分量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，我的心极度悲伤，我的感觉因烦恼而衰弱，想象力因刺激而迟钝，头脑总是为不胜枚举的可怕奥秘所缠绕，机能因年老和忧伤而衰退，丧失了活力。人类的悟性受感官限制，不可能面面俱到地想清楚这些问题。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-113&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-113&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-113&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他们那种既无根由又无结果的道德没有任何能够渗入心灵与理智的东西，尽管他们在书中或某个引起轰动的戏中大肆渲染。或者我应该接受另一种秘密而无情的道德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不再为那些居心叵测的论据，无法接受的意见，和我无法克服，甚至人类智慧也无法克服的困难所动摇。在有生之年，无论什么事情，我都将按照我在最能够作出正确选择时所作出的决定行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我有时也会为如此完全、持久、凄苦的孤独，为整个当今一代总是那么一触即发的仇恨，为他们不断使我遭受的侮辱而消沉低落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被我们那些伪学者拿来装点门面的知识是多么可怜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在社会上，书中的道德被视为无法实行的空谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就无用的真理而言，谬误不见得比无知更糟。既然要给人造成伤害才能叫不公正，那么，没有伤害别人又怎么能说是不公正的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其用理性的光芒，不如用良知的意愿去解决此类难以解决的道德问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我的行为操守上，道德虽然偶然在我的痴迷欲望面前沉默，但我记得事后它又重新控制了我的行为操守。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;带有某种道德教育的虚构，叫做寓言或神话。它们是包裹真理的装束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我几乎不按规则办事，或者说，我在任何事情上，都是率性而为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，我思维迟钝，贪图贫乏，有时为了把交谈继续下去，不得不借助于虚构。那些虚浮的人生乐趣，我都尝试过了，觉得没有什么意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一生最甜蜜最快乐的时期，并不是最能引起回忆或最使我感动的时期。那些短暂的狂热和痴迷，无论多么强烈，却只是在生命长线上一些稀落的亮点，其原因，正是因为其强烈。而我怀念的幸福，却不是由一些转瞬即逝的时刻，而是由一些平凡而持久的状态构成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的情感常常在我们之前或我们之后，去回忆那些不复再来的过去，或去预想那些常常实现不了的未来。尘世只有过眼云烟一般的快乐，而持久的幸福，我怀疑它是否存在。即使存在，也只在短暂的极乐之中。而这样一种转瞬即逝、只给我们的心留下不安和空虚，只让我们怀念过去冀望未来，算不上幸福。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-114&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-114&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-114&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当我们想起周围的事物，意念就会败坏我们遐想的魅力，把我们从内心强拽出来，当即戴上命运和人类的枷锁，重新感到不幸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上并没有纯粹的无意识行动，只要我们善于去寻找，都能从内心找出行动原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始让我着迷的好事情，现在去做，就成了一种叫人无法忍受的束缚，在受惠者眼里，我最初做的好事，只不过是对今后继续做的事的担保。我这自觉自愿做的第一件善事，就成了他今后还要享受我其他善事的不成文权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切天生的爱好，包括行善本身，如果轻率地，不加选择的搬移或应用于社会，就肯定会改变性质，当初做这些事情是多么无益，以后就往往变得多么有害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们一开始诚实，直爽，后来就变成了现在这个德性。他们的经历其实也是所有人的经历。我并不恨他们，因为我恨不起来，但是我忍不住鄙视他们，因为他们该当鄙视，我也忍不住向他们表现我的鄙视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看到了人们的本来面目，轻易洞悉了他们的心底秘密，就会发现没有儿个人可爱得值得我爱，也没有几个人可恨得值得我恨。因为这些人的邪恶本身让我怜悯他们，我确切地知道，他们想害别人，其实害了自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诱惑的力量是一个人无法抵挡的，也同样是全人类的弱点无法抵抗的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从来就不曾适合过一个平民社会，因为平民社会里，什么事都离不开束缚，责任和义务。我生性放荡不羁，不可能依附别人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的过错大多是由于不做事，很少是由于做事犯下的。我绝不相信，人只做自己意愿做的事才叫自由，而不做自己不愿做的事就不叫自由。我一贯要求的，经常保持的，就是后面这种自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当代人积极行动，野心勃勃，既憎恨别人的自由，又不希望拥有自己的自由。只要有时能按自己的意愿行事，或确切地说只要能控制别人的意愿，他们就会一辈子做自己厌恶的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我无力改变自己的处境，只有一些无伤大雅的癖好。至于人家怎么评判，我根本不管。我的理智甚至希望我在力所能及的范围内，做些遂意顺心的事情，公开做私下做都行，心血来潮就是规矩，不多的余力就是分寸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我满足自己的心血来潮，随性行事，自认为是很理智的，并就不刻意寻找做这个决定的理由。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-115&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-115&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-115&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;理性允许我，甚至规定我沉迷于某种爱好，只要它吸引我，又没有什么阻止我这么做就行，但他没有告诉我，这种爱好凭什么吸引为，一门无利可图，无功可图，毫无发展的知识会有什么迷人的东西，竟能把我这个老态龙钟，说话啰嗦，行动迟缓，记性衰弱的人领来从事年轻人才做的练习和小学生才做的功课。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的眼睛不停的寻找，在这大千世界，不可能没有能逗留，吸引我目光的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我变得孤僻，或者如他们所说，落落寡合，愤世嫉俗。因为，在我看来，最孤寂难熬的生活，也比与那帮家伙交往要好，要知道那是些只知道背叛和仇恨的恶棍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我逃避人类，寻求孤独，不再想象，更少思考，然而，我性情活跃，它使我远离颓丧、忧郁的麻木状态，开始关心周围的一切事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不努力获取学识，因为为时太晚。何况我不清楚，知识对生活幸福有什么促进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在里面掺入功利的动机，就再也不想求知而只想卖弄所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一到某个杳无人迹的地方，我就呼吸的自然一点，而且好像到了一个不再有仇恨所折磨的避难所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实名利本身并不值得如此追求，但大家认为的幸福的那些人却只做这种事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在可怕的黑暗中，人家不断的把我往下拽，看不见一丝引路的光亮，看不出有任何依靠或者把手，能够让我站稳，并抗拒那引导我弃世的绝望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是忽然间我发现自己被人丑化成一个可怕的从不曾存在的妖怪。我看见整个一代人毫不羞愧的接受了那种谬论，不要任何解释，也不做任何怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我学会了毫无怨言的带上躲不掉的枷锁。我发现这一代人都发了疯，都感染了教唆者盲目的疯狂，去反对一个不幸的人。这个人不曾做过或想过伤害任何人的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具体的打击有时会落空，但害人的意图却是百发百中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在世上要做的事，就是把自己看成一个完全被动的人，不要徒劳无益地抗拒命运，而应该用剩下的气力去忍受命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学会心平气和，默默忍受，痛苦也就失去了威力。我觉得真正需要的东西并不多，是预感和想象把需要扩大了。人之所以不安，之所以不幸。正是由于这一连串感觉。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-116&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-116&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-116&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;所有的艰苦努力都没有生效，还是和从前一样容易烦恼，容易生气，容易受到伤害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些不由自主的最初冲动是无法遏制的。每次受到打击，听任最初的发作自然而然地平息，身体反应的表现是理智无法控制的。我只能在未造成任何不良后果之前，尽量阻止其发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天性的热烈的一面使我激动起来，天性的懒散的一面将我平息下来。命运的任何因素，人类的一切诡计，对于具有这种禀性的人，都起不了什么作用。要我长期感到痛苦，就必须使我对痛苦的感觉每时每刻不断出现。因为间歇时间无论多么短暂，都会使我恢复自己的天性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我很少见过幸福的人，也许一个也没见过，但我却常常见到一些心满意足的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的快乐，不是以花钱多少来衡量的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我被这些外部感受牵制，除了开溜，实在无法躲避。陌生人的一个表情，一个手势，一个眼色都足以干扰我的快乐，或者抚慰我的痛苦。我只在一人独处时才属于自己，否则，就是被周围玩弄于股掌的对象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在日常交往中，还是本着发自内心的善意和礼貌去行事吧，这样一来，任何唯利是图，充满铜臭的东西，就不敢接近这么纯净的源泉，使之变质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要心灵的待遇好过肉体，稍稍匮乏的生活是不难忍受的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来的日子，由于我生性懦弱，心无主见，总是受别人的七情六欲的影响，激动动摇，以至于在动荡纷乱的生活中几乎事事被动，简直连自己该怎么行事，持什么操守都难以决定。那无情地生活需要不断地压在我身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;市井的喧嚣吵闹压抑和窒息这些情感，平静与安静难之复苏与兴奋。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/62%E3%80%8A%E5%8A%A8%E7%89%A9%E5%86%9C%E5%9C%BA%E3%80%8B%20%E4%B9%94%E6%B2%BB%C2%B7%E5%A5%A5%E5%A8%81%E5%B0%94/</guid>
            <title>《动物农场》 乔治·奥威尔</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/62%E3%80%8A%E5%8A%A8%E7%89%A9%E5%86%9C%E5%9C%BA%E3%80%8B%20%E4%B9%94%E6%B2%BB%C2%B7%E5%A5%A5%E5%A8%81%E5%B0%94/</link>
            <category>社会</category>
            <category>人性</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;凡动物一律平等，但是有些动物比别的动物更加平等。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-32&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-32&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-32&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们的生命是悲催的、劳苦的和短促的。我们生了下来，供给我们的食物仅仅能够维持我们的躯体里始终有一口气，我们当中那些活下来的，就被强迫干活，直到筋疲力竭；一旦我们的使用价值到了尽头，我们立马就会遭到骇人听闻的残酷屠杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类所有的习惯都是邪恶的。最最重要的是，动物不得欺压自己的同类。不分强弱、无论贤愚，我们都是兄弟。凡动物都不可杀别的动物。凡动物一律平等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你如此念念不忘的那些缎带，其实是当奴隶的标志。你难道不懂得，自由地价值要高于缎带吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是为了你们，我们才喝那些牛奶，吃那些苹果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那一年动物们自始至终像奴隶一般在干活。但他们干得舒心，他们舍得出力，不怕牺牲，清楚地意识到自己做的一切无不为了他们的福祉，也是为了他们同类及其后代的福祉，而不是为了一帮不劳而获、专事偷盗的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动物们带着几分惊异的心情猛然想起，这是他们自己的农场，每一寸土地都是他们自己拥有的财产。此刻展现在他们眼前的正是大家心向往之的地方。然而这个农场在动物们眼中从来不像这样一片乐土。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那副蓝图上将是一个摆脱了饥饿和鞭子的动物社会，大家一律平等，工作各尽所能，强者护卫弱者，就像在听少校演讲之夜紫苜蓿用她的前腿卫护一窝失恃的小鸭那样。可是，理想的动物社会没有盼到，而他们反倒落入了这样一个时代：谁也不敢说出自己的想法，动辄狂吠不止的恶犬到处横行，你不得不眼睁睁看着你的同志在招认了丑恶罪行后被撕成碎片。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-33&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-33&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-33&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他对任何地方的所有动物都怀着深深的爱，甚至而且尤其深爱其他农场至今仍生活在愚昧和被奴役状态下的不幸动物。农场每次取得什么成绩，好运无论临到谁的头上，都要归功于拿破仑，这已称为惯例。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在拿破仑表面上与皮尔金顿关系似乎挺友好的整个时期内，拿破仑自始至终实际上是与弗雷德里克串通的，他们之间一直存在着一项不足为外人道的默契。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;片刻之前他们感到的恐惧和绝望，已淹没在由敌人可鄙可耻的行径所激起的狂怒之中。一声号召复仇的有力呐喊墓地响起，动物们无须等下进一步令下，全体一致发起冲锋，直接扑向敌人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这头驴子上下微微晃动他的长鼻口作点头状，似乎对其中的奥妙心知肚明，但他什么也不会说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们知道，当前的生活十分艰苦，简直难以糊口，他们时常感到饥饿，时常感到寒冷，他们通常除了睡觉就是干活。不过往昔的日子更苦，这是毫无疑问的。他们乐于相信这样的说法。此外，在往昔的日子里他们是奴隶，而现在他们是自由的，这才是最根本的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说有这样那样的艰难困苦必须忍受的话，它们也被这样一个事实抵消掉了：现今的生活具有比过去较多的尊严。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般来说，动物们还是喜欢这类庆祝活动的。说到底他们乐意听这样的话：他们是自己真正的主人，他们干的活都是为了他们自己的福祉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们现在的生活总是饿的要命，累的要死；而别处存在着一个比这好的世界，这有什么不对，有什么不应该？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-34&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-34&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-34&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他把全身肌肉蹦的紧而又紧，顶住巨石下滑的力量，那时除了咬紧牙关坚持到底的意志力，好像再也没有什么能够支持他站直了不趴下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在农场管理和组织方面有干不完的工作。这些工作有属于其他动物过于无知而理解不了的。例如，吱嘎告诉他们，猪不得不每天耗费大量劳动叫做” 档案 “、” 报告 “，” 议事录 “、” 备忘录 “的神秘事务上头。那都是大张大张的纸必须在上面密密麻麻的写上字，一旦这些纸写满了字，就会放到炉子里烧掉。这对农场的福祉也是至关重要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迄今为止，猪也罢，狗也罢，都还没有用他们自己的劳动生产过任何食物，而他们的数量却非常之多，他们的胃口又始终非常之好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们没有任何东西可以拿来同当前的生活做比较，因为他们没有任何参照的依据，除非以吱嘎的长长的一大串一大串数字为准，而这些数字一贯表明任何事物都是越来越好，越来越好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情从来没有、也永远不会大大好于过去或大大不如过去 – 反正饥饿、辛苦和失望是生活的不变法则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的一生也许过得很苦，他们的希望并没有完全实现，但他们意识到自己跟别的动物不一样。如果他们吃不饱，那并非由于必须养活对他们实施暴政的人类；如果他们工作很辛苦，至少他们是为自己工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管他们仍然慑于狗们的淫威，尽管经年累月养成的习惯就是不管发生什么事情都不抱怨，概不批评，尽管这一切并没有改变，但现在已到了这样的时刻，动物们可以置以上的一切于不顾，说出一两句表抗议的话了。但是，却没有人能发出反叛的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡动物一律平等，但是有些动物比别的动物更加平等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不光操作规程是最现代的，而且工作纪律严明，到处井然有序，这些对于任何地方的农场主都堪称楷模。动物农场的低等动物比群内任何动物干的活更多，而消耗的饲料却更少。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-35&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-35&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-35&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你们有你们的低等动物需要对付，我们有我们的下层阶级需要摆平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动物们从窗外朝里望，目光从猪移到人，再从人移到猪，又重新由猪移到人，要分清哪张脸是猪的，哪张脸是人的，已经不可能了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这样一个社会里统治者像任何统治阶级一样都不愿意放弃权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们习惯于公共生活的比较自由和节制的环境，极权主义是他们完全不能了解的。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/63%E3%80%8A1984%E3%80%8B%E4%B9%94%E6%B2%BB%C2%B7%E5%A5%A5%E5%A8%81%E5%B0%94/</guid>
            <title>《1984》乔治·奥威尔</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/63%E3%80%8A1984%E3%80%8B%E4%B9%94%E6%B2%BB%C2%B7%E5%A5%A5%E5%A8%81%E5%B0%94/</link>
            <category>社会</category>
            <category>人性</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;群众的态度无关紧要，只要他们保持不断工作就行。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-35&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-35&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-35&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这一部分是对老大哥的英明伟大的赞美，但更多的是一种自我催眠，有意识地用有节奏的闹声来麻痹自己的意识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;掩饰你真实的感情，控制你脸部的表情，大家做什么你就做什么，这是一种本能的反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有这样做，因为他知道这样做没有用。不论他是写了打倒老大哥，还是他没有写，并没有什么不同。不论他是继续写日记，还是他没有继续写，也没有什么不同。思想警察还是会逮到他的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他觉得自己好像在海底森林中流浪一样，迷失在一个恶魔的世界中，而自己就是其中的一个恶魔。他孤身一人。过去已经死亡，未来无法想象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果别人都相信党说的谎话–如果所有记录都这么说–那么这个谎言也将载入历史而称为真理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知与不知，知道全部真实情况而却扯一些滴水不漏的谎话，同时持两种互相抵消的观点，明知他们互相矛盾而仍都相信，用逻辑来反逻辑，一边表示拥护道德，一边又否定道德，一边相信民主是办不到的一边又相信党是民主的捍卫者，忘掉一切必须忘掉的东西而又在需要的时候想起他来，然后又马上忘掉他。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-36&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-36&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-36&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;温斯顿看着那张没有眼睛的脸上的嘴巴忙个不停的一张一合，心中有一个奇怪的感觉，觉得这不是一个真正的人，而是一种假人。说话的不是那个人的脑子，而是他的喉头。说出来的东西虽然是用词儿组成，但不是真正的话。而是在无意识状态中发出来的叫声，像鸭子呱呱叫一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论什么大吵大闹或者能够使自己感到疼痛的事情，只要能够使他忘却那不断折磨他的记忆，他都想做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她毫无例外地是他所遇到过的人中头脑最愚蠢、庸俗、空虚的人。她的头脑里没有一个思想不是口号，只要是党告诉她的蠢话，她没有，绝对没有不盲目相信的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过早期的周密的灌输，通过游戏和冷水浴，通过在学校里、少年侦察队里和青年团里不断向她们灌输的胡说八道，通过讲课、游行、歌曲、口号、军乐等等，她们的天性早已被扼杀得一干二净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你看看四周，就可以看到现在的生活同电幕上滔滔不绝的谎言毫无共同之处，而且同党要想达到的理想也无共同之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;党所树立的理想确是一种庞大、可怕、闪闪发光的东西，到处是一片钢筋水泥，庞大机器和可怕武器，个个是骁勇的战士和狂热的信徒，团结一致的前进，大家都思想一致，口号一致，始终不懈地在努力工作、战斗、取胜、迫害–三亿人民都是一张面孔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电幕夜以继日地在你的耳边聒噪着一些统计数字，证明今天人们比五十年前吃的好，穿的暖，住的宽敞，玩得痛快。但没有一句话可以证明是对的或是不对的。像两个未知数的简单等式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的哲学不仅不言而喻地否认经验的有效性，而且否认客观现实的存在。常识成了一切异端中的异端。毕竟，我们怎么知道二加二等于四呢？怎么知道地心引力发生作用呢？怎么知道过去是不可改变的呢？如果过去和客观世界只存在于意识中，而意识又是可以控制的–那怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-37&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-37&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-37&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在中心度过这个冗长喧闹的夜晚，玩那些令人厌倦吃力的游戏，听那些报告讲话，靠杜松子酒维持勉强的同志关系，都让他无法忍受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以这么说，对好几百万无产者来说，彩票如果不是他们仍然活着的唯一理由，也是主要的理由。这是他们的人生乐趣，他们的一时荒唐，他们的止痛药，他们的脑力刺激剂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们就像蚂蚁一样，可以看到小东西，却看不到大的。在记忆不到而书面记录又经篡改伪造的这样的情况下，常声称已改善了人民的生活，你就得相信，因为不存在，也永远不会存在任何可以测定的比较标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想到碰到危急状态，你要对付的从来不是那个外部的敌人，而是自己的身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他想到她的赤裸的、年轻的肉体，像在梦中见到的那样。他原来以为她像别人一样是个傻瓜，头脑里尽是些谎言和仇恨，肚子里尽是些冰块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们参加的这场比赛里，我们是无法取胜的。只不过有几种失败比另几种失败好一些，仅此而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际生活中是没有出路的。甚至那唯一切实可行的办法，即自杀，他们也无意实行。过一天算一天，过一星期算一星期，虽然没有前途，却还是尽量拖长现在的时间，这似乎是一种无法压制的本能，就像只要有空气，肺部总要呼吸一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有麻木不仁。他仍保有原始的感情。而他自己却是需要作出有意识的努力才能重新学会这段感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管我做什么，说什么，或者不说什么，都不会推迟你的死亡。我们不会知道对方是死是活。我们将完全束手无策，有一点重要的，那就是我们不要出卖对方，尽管这一点也不会造就任何不同。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-38&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-38&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-38&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这是不可避免的，这是我们必须毫不犹豫地该做的事，但是等到生活值得我们好好过时，我们就不干这种事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;群众的态度无关紧要，只要他们保持不断工作就行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一个国家实际上都是个单独的天地，怎么样颠倒黑白，混淆是非，都没有任何的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论财富的增长，或态度的缓和，或改革和革命，都没有使人类接近平等一步。从下等人的观点来看，历史若有变化，大不了是主子名字改变而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;群众从来不会自动起来造反，他们从来不会由于你身受压迫而起来造反。说真的，只要不给他们比较的标准，他们从来不会意识到自己正在所受的压迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不去惹他们，他们就会一代又一代地，一个世纪又一个世纪地做工，繁殖、死亡，不仅没有造反的冲动，而且也没有能力理解可以有一个不同于目前世界的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;群众有什么看法，或者没有什么看法，已被视为无足轻重的事。因为他们没有智力，所以不妨给予他们学术自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一原则认为，过去并不客观存在，它只存在于文字记录和人的记忆中。凡是记录和记忆一致的东西，即为过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天空下面的人基本上是一样的人–全世界到处都是一样，几亿，几十亿的人，都不知彼此的存在，被仇恨和谎言的高墙隔开，但几乎是完全一样的人–这些人从来不知道怎样思想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不愿为神智健全付出顺从的代价。你宁可做个疯子，光棍少数派。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为我是存在的。我意识到我自己的存在。我生了下来，我还会死去。我有胳膊有腿。我占据一定的时间。没有别的实在的东西能够同时占据我所占据的空间。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-39&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-39&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-39&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他知道世界究竟怎么一回事，人类生活堕落到了什么成都，当用什么谎话和野蛮手段使他们处于那种地位。加以权衡，但这都无关紧要，因为为了最终目的，一切手段都是正当的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个恐惧，叛卖，折磨的世界，一个践踏和被践踏的世界，一个在致力于完善的过程中越来越无情的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你必须始终知道有这个秘密在那里，但是非到需要的时候，你绝不可以让他用任何一种可以叫上的一个名称的形状出现在你的意识之中，从今以后，他不仅需要正确思想，而且要正确感觉，正确做梦。在这期间，他要始终把他的仇恨锁在心中，成为自己身体的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他端起酒杯，闻了一下，这玩意一口比一口难喝。但是这已成了他所沉溺的因素。这是他的生命，他的死亡，他的复活。他靠杜松子酒每晚沉醉如死，他靠杜松子酒每天清晨醒过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他现在不再跑，也不再叫了。他又回到了友爱部，一切都已原谅，他的灵魂洁白如雪。他站在被告席上，什么都招认，什么人都咬。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/7%E3%80%8A%E6%B4%BB%E7%9D%80%E3%80%8B%E4%BD%99%E5%8D%8E/</guid>
            <title>《活着》余华</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/7%E3%80%8A%E6%B4%BB%E7%9D%80%E3%80%8B%E4%BD%99%E5%8D%8E/</link>
            <category>生命</category>
            <category>命运</category>
            <category>社会</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;夜里黑乎乎的，风吹在我的脸上，我和死去的儿子说说话，声音飘来飘去都不像我的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-117&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-117&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-117&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人是为活着本身而活着的，而不是为活着之外的任何事物所活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们向我微笑时，我看到空洞的嘴里牙齿所剩无几。他们时常流出混浊的眼泪，这倒不是因为他们时常悲伤，他们在高兴时甚至是在什么事都没有的平静时刻，也会泪流而出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许是困苦的生活损坏了他们的记忆，面对往事他们通常也显得木讷，常常以不知所措的微笑搪塞过去。他们对自己的经历缺乏热情，仿佛是道听途说般地只记得零星几点，即使是这零星几点，也都是自身之外的记忆。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-118&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-118&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-118&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人要是累的整天没力气，就不会去乱想了。日子又苦又累，心里反倒踏实了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是全家都饿死，也不送风霞回去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是灾祸找到他，不能说是我们推给他的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了他念书，风霞都送给过别人，家珍都病成这样也没让他退学，他嘻嘻哈哈的跑到课堂上来玩了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;羊是最养人的，能肥田，到了春天剪了羊毛还能卖钱，再说也是为了有庆，要是给这孩子买一头羊羔回来，他不知道会有多高兴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有庆，有庆，快回家去喝粥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;福贵，我不想死，我想每天都能看到你们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜里黑乎乎的，风吹在我的脸上，我和死去的儿子说说话，声音飘来飘去都不像我的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一个人在屋外坐到天快亮的时候，先是呜呜的哭，哭了一阵我就开始想从前的事，想着想着又掉出了眼泪，这日子过得真是快，家珍嫁给我以后一天好日子都没过上，眼睛一眨就到了他要去的时候了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二喜是个实在人，心眼好，把风霞给他，我心里踏实。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/65%E3%80%8A%E4%B8%B0%E4%B9%B3%E8%82%A5%E8%87%80%E3%80%8B%E8%8E%AB%E8%A8%80/</guid>
            <title>《丰乳肥臀》莫言</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/65%E3%80%8A%E4%B8%B0%E4%B9%B3%E8%82%A5%E8%87%80%E3%80%8B%E8%8E%AB%E8%A8%80/</link>
            <category>人生哲学</category>
            <category>社会</category>
            <category>历史</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;天堂和地狱之间都没给我留席位，我的席位在天堂和地狱之间，到头来，你会跟我一样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-42&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-42&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-42&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;好多人走出家门，像忙忙碌碌又像无所事事的蚂蚁。有的走，有的跑，有的站着不动。有的往东，有的往西，有的在原地转圈，东张西望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的脸上，除了能表现出愚蠢笑容外，还能表现出深不可测的沉思默想，表现出化石般的荒凉，表现出麻木的哀痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最危急的关头，这个平日里总是招人厌烦的人，脱下自己的皮袄点燃，用火光和呐喊，把我们的理智唤醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活着的人和死去的人，我们知道的故事和我们不知道的故事，源源不断地从母亲嘴里吐出来，在我们眼前晃动着，演绎着，表演着，变换着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的双手白嫩细腻，我的礼服一尘不染，我的头发金光灿灿。我的肠胃从没消化过动物的尸首，我的牙齿从没咀嚼过植物的纤维。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天堂和地狱之间都没给我留席位，我的席位在天堂和地狱之间，到头来，你会跟我一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你说这亲戚，听起来怪神圣的，可仔细一想，所谓亲戚，都建立在男人和女人睡觉的关系上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么秦二不敢惩治司马库？因为司马库家有钱，司马库家里的钱是哪来的？他不种麦子吃白馍，他不养家蚕吃绫罗，他不酿酒天天醉，乡亲们，是我们的血汗养活了这些地主老财。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们前后左右，都是逃难的人。许多熟悉的脸和不熟悉的脸都变得乌七八糟。大家都很艰难，人艰难，鸟艰难，驴艰难，比较舒服的，是老太太怀里的母鸡，和我的奶羊。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-43&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-43&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-43&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一根黑色的炮管从一堆乱砖头中孤傲的伸出去，直指向已有寒星颤抖的黄昏的天空。村子里一片死寂，我们一家，像行走在传说中的地狱里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你只能用眼睛看，用鼻子嗅，用手触摸，用心思体会揣摩，但是不能说话。至于说话究竟会带来什么样的后果，没有人问，也没有人会说，仿佛大家都知道，大家都心照不宣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结婚的真正意义，司马亭就要公开地和母亲睡在一个被我了，母亲肥大的乳房就要被司马亭占有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央求来的是密集的纸条抽打。我几次嚎哭，但招来的是魏羊角的威胁。我唯一地选择便是不出声的，忍受他们的打击，走向他们要我去的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们要讨论我的前途和命运时，我竟然像一个无关紧要的旁听者一样，没有恐怖，也没想到逃跑。我沉浸在一种迷醉的状态中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们挣扎着，哭嚎着，除了拖延了一些时间之外，但最终的结果还是被反剪着胳膊，高高的吊在司马库粗大牢固的松木梁上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这十几年里，上官家的人，像韭菜一样，一茬茬的死，一茬茬的生，有生就有死，死容易，活难，越难越要活。越不怕死越要挣扎着活。我要看到我的后代儿孙浮上水来那一天，你们都要给我争气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往事都以碎片的形式出现，他无法完整的回忆起一件事，包括一个人的脸。一切都像浮在动荡不安的水面上，瞬息万变，难以捕捉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治可以翻云覆雨，可以朝秦慕楚，可以把白的说成黑的，黑的说成白的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔其纱在每天一两粮食的时代里既不相信政治，也不相信科学，她凭着动物的本能追逐着馒头，以至于举着馒头的是谁已经毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-44&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-44&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-44&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;逝去的岁月，就像一条被浓雾遮住的通往草原深处的小路，只能模糊的看回去三、五米，再往里就是那弥漫的雾气了。大半辈子过去了，而且，过的非常糟糕，非常龌龊，连自己都感到可怜，恶心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着他又一次想起了自己的年龄，他浸泡在迟暮的感觉里，那怅惘的、伟大的空旷感无限的展开了。他觉得自己就像一株在碱土荒原上枯萎了的茅草，悄悄地生，悄悄地长，现在正在悄悄的死去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他远远的就看到了，一个白发苍苍的老人，手扶着一根用旧伞柄改成的拐杖，站在塔前，向这边张望着。他感到双腿沉的几乎拖不动了，泪水不可遏制的往外涌。母亲的白发与塔上的枯草一样，猛然间也变成了燃烧的火苗子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他深深地自责着，自怨着，自艾着，自己原谅自己，自己心痛自己，自己开导自己，自己说服自己，自己教育自己，不知不觉地，他又站在了 “东方鸟类中心” 大门口了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在沉默的街道上，他感到任何人之间反倒拆除了隔阂的篱笆。至高无上的，是有意识地克制自己，让嘴巴变成一种不招惹是非、功能单一的器官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在地狱里生活一辈子的人并不特别感到地狱的痛苦，只有那些在天堂里生活过的人，才能真切体会到地狱的痛苦。他感到自己现在已落在地狱的最底层，倒霉到了极点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大栏市人现在正处在最文明也最野蛮的阶段，有的人坐本茨，有的人骑毛驴。有的人吃孔雀，有的人喝稀粥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看看公有的财产是怎么样进入个人的腰包，看看他们怎么样挥霍人民的血汗，看看吧，他们一件乳罩够我们吃半年，他们一顿便饭，是我们仨月的粮。到处都是饭店酒楼，到处都是贪污受贿，到处都是营私舞弊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有精神病，我的头脑太清楚了，清楚地连我自己都感到害怕。我知道，我无法冲破他们用金钱和生殖器编织成的天罗地网，我的下场将像疯狗一样凄惨，今天我还在这里演讲，明天我就可能死在垃圾场。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-45&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-45&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-45&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;去年因为我怕她独自一人夜游街头，今年才有我独自一人夜游。养虎贻患，不应该可怜那些冻僵了的蛇，处处都有陷阱。我从一个陷阱爬上来，随即便是蹦进另一个陷阱，一个更比一个深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这世界上，好多堂堂皇皇的事，都是在黑灯瞎火里干出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上官寿喜，很难说他是个人，他在外窝囊得像鼻涕一样，在他娘面前也是唯唯诺诺，可是对待老婆，却凶狠的要命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人活一世就是这么回事，我要做贞洁烈妇，就要挨打、受骂，被休回家；我要偷人借种，反倒成了正人君子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八姐顺着我家那条现在早已当然无存的胡同，断断续续的往北走，多少往事涌上了你的心头，你是不睁眼看破了世上风情，人们都说盲目人心如明镜。你二十年里沉默寡言，心中长存着愧疚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;母亲从磨顶上抓了几把黄豆，直着脖子吞了下去，然后一低头，哗啦啦呕出来。母亲呕完粮食后满眼是泪，说：“我本想救我的孩子，谁知道反把她逼上了死路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想爬起来，但吃惊的感觉到，身体已经不听指挥，所有的都僵硬了，只有心活着，心痛欲烈。天地间一片死寂，水珠落地的拍哒声和河水呼隆呼隆的声音震耳欲聋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四顾远望，上官金童心中怅然，不知何去何从。他看到张牙舞爪的大烂市正像个恶性肿瘤一样迅速扩张着，一栋栋霸道蛮横的建筑物疯狂地吞噬着村庄和耕地。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-46&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-46&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-46&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;政府，政府 — 这里人习惯把政府工作人员和所有拿工资吃国库粮的人尊称政府，几十年如一日 ---- 您这不是为难我吗？即使我把母亲烧了，那骨灰不还是要埋在地下吗？这地方远离市区，不长庄稼，埋上个死人，几年后不就变成泥土了吗？你让我趴出来，趴出来怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花瓣很脆，宛如生虾肉，咀嚼几下便是满嘴血腥味。花朵为什么会有血腥味呢？因为大地渗透了人类的鲜血。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/9%E3%80%8A%E8%AE%B8%E4%B8%89%E8%A7%82%E5%8D%96%E8%A1%80%E8%AE%B0%E3%80%8B%E4%BD%99%E5%8D%8E/</guid>
            <title>《许三观卖血记》余华</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/9%E3%80%8A%E8%AE%B8%E4%B8%89%E8%A7%82%E5%8D%96%E8%A1%80%E8%AE%B0%E3%80%8B%E4%BD%99%E5%8D%8E/</link>
            <category>生命</category>
            <category>社会</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;家里没有钱，我就出去卖血。我一路卖过去，卖到上海时，一乐治病的钱就有了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-120&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-120&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-120&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他是一个像生活那样实实在在的人，所以他追求的平等就是和他的邻居一样，和他所认识的那些人一样。当他生活极其糟糕时，因为别人的生活同样糟糕，他也会心满意足。他不在乎生活的好坏，但是不能容忍别人和他不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;礼物显然是交流时最为重要的证据，它是另外一种语言，一种以自我牺牲和自我损失为前提的语言。正因为如此，礼物成了最为深刻的喜爱，赞美和尊敬之词。就这样，他让他们明白了在离家出门前应该再带上两颗白菜，或者是几个西红柿和几个鸡蛋，空手而去等于书去了语言，成了聋哑之人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爹，我不喜欢和妈她们在一起，她们说来说去就是说一些谁长得漂亮，谁衣服穿的好。我喜欢和你们男人在一起，你们说什么话，我都喜欢听。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-121&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-121&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-121&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我不想活了，我也活够了，死了我反而轻松了，我死了就不用这里操心，那里操心了，不用替男人替儿子做饭洗衣服、也不会累，不会苦了。死了我就轻松了，比我做姑娘时还要轻松……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许三观一家人从这天起，每天只喝两次玉米稀粥，早晨一次、晚上一次，别的时间全家都躺在床上，不说话也不动。一说话一动，肚子就会咕咚响、就会饿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到我老了，死了，你想起我养过你，掉几颗眼泪出来，我就很高兴了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我和他们无冤无仇，我和他们都不认识，他们为什么剃我头发？为什么不让我死掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许三观，我现在什么都不怕了，我什么罪都受过了，我都成这样子了，再往下也没什么了。再往下就是死了。死就死吧，我一点都不怕。有时候就是想想你，想想三个儿子，心理才会怕起来，要是没有你们，我真是什么都不怕了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二乐，你到了农村，日子苦得过不去了，你就坐到山坡上，想想你爹，想想我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他病得很重，只有上海的大医院能治。家里没有钱，我就出去卖血。我一路卖过去，卖到上海时，一乐治病的钱就有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许三观，我们走，我们去吃炒猪肝，去喝黄酒，我们现在有的是钱…&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
