<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://www.n1h1l157.live</id>
    <title>X_T • Posts by &#34;历史&#34; tag</title>
    <link href="http://www.n1h1l157.live" />
    <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    <category term="ENFP" />
    <category term="ENTJ" />
    <category term="ENTP" />
    <category term="ESFJ" />
    <category term="ESTJ" />
    <category term="ESTP" />
    <category term="ESFP" />
    <category term="INTJ" />
    <category term="ENFJ" />
    <category term="INFP" />
    <category term="INTP" />
    <category term="ISTJ" />
    <category term="ISFP" />
    <category term="INFJ" />
    <category term="ISFJ" />
    <category term="ISTP" />
    <category term="MBTI" />
    <category term="心理测试" />
    <category term="渗透测试" />
    <category term="信息安全网址" />
    <category term="Trojan" />
    <category term="人生" />
    <category term="成长" />
    <category term="生命" />
    <category term="意义" />
    <category term="神学" />
    <category term="Linux" />
    <category term="命运" />
    <category term="社会" />
    <category term="历史" />
    <category term="人生哲学" />
    <category term="爱情" />
    <category term="人性" />
    <category term="道德" />
    <category term="VULNHUB 1-10" />
    <category term="VULNHUB 11-20" />
    <category term="VULNHUB 21-30" />
    <category term="VULNHUB 31-40" />
    <category term="VULNHUB 41-50" />
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/19%E3%80%8A%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E7%88%B1%E4%B8%8D%E9%87%8A%E6%89%8B%E7%9A%84%E6%9E%81%E7%AE%80%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%8F%B2%E3%80%8B%E5%A7%9A%E5%B0%A7/</id>
        <title>《让你爱不释手的极简世界史》姚尧</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/19%E3%80%8A%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E7%88%B1%E4%B8%8D%E9%87%8A%E6%89%8B%E7%9A%84%E6%9E%81%E7%AE%80%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%8F%B2%E3%80%8B%E5%A7%9A%E5%B0%A7/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;他们要统治人类，宗教是必须的。即使没有一个上帝，也要造出一个上帝。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-22&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-22&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-22&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在人类早期为何会产生一个 “平等” 的原始社会呢？因为我们来自莽莽苍苍的丛林，大自然既是食物的来源，也是最大的敌人。所以，人们根本没有余暇来占有私有财产和划分等级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都来自丛林。只是有些人把办公室当成丛林，把商场和官场当成丛林。有人喜欢实实在在的丛林。人总是迷恋他最初诞生的那个地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;野蛮时代远比文明时代漫长而又血腥，那时，没有什么是安全的，最重要的是和同类在一起。同类有时也是残酷的，对于老弱病残不会怜惜，甚至还会吃掉它们的尸体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个社会都有约定俗成的潜规则，破除潜规则首先从破除习俗开始，企图破除习俗的下场往往都很惨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济决定地位：谁能为氏族和部落谋取最大利益，谁的地位也就最高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民族性往往起源于社会环境，而社会环境是对自然环境的模仿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法典较少人性，更多的是追求习俗所认为的公正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“法老” 这个词语正式出现是在古王国时期，国王不再叫国王，而应该叫做法老。国王只是一国之君之，法老不仅是君主，还是神的化身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独裁者都喜欢美化自己，神化自己，这是千古不变的铁律。我们没必要相信，就当是看喜剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不能凭借现代人的感受来推测古代人，他们信息很少，心灵相当纯粹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地球并非人类所有，人类却是地球所有。不要陷入人类自我中心的陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早期神话和传说有太多的相似性，也许他们出于更早的同一文明：亚特兰蒂斯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由是大流士非常厌恶的一种东西，他当然不是不喜欢自由，他只是不喜欢别人自由而已，作为万王之王，他要求自己绝对自由，但是别人不可以自由。自由就像瘟疫，一旦流传开来，对于帝国的稳定是非常不利的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真理往往掌握在少数人手里，但是当多数人不同意少数人的时候，要么跟着大多数人一起灭亡，要么玩弄一些手段。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-23&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-23&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-23&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在错综复杂的现象世界背后有一个共同的唯一的本质。超弦理论和 M 理论着都试图将所有的物质现象纳入一个最简单的公式里，寻求宇宙最本源的 “存在”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些知识不是他灌输给别人的，而是别人灵魂里已经有了的知识，怀上了知识的 “胎”，他只不过是通过辩论帮别人认识到知识，产下 “胎”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民主能否保障少数人的权利，民主会不会被庸众利用对付极少数优秀的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在柏拉图看来：世界由两部分组成，一个是变化的感性世界，这个世界由纷繁错乱的现象构成，是不真实的，也是没什么价值的；一个是永恒不变的理念世界，这个世界是真实存在而且永恒不变的。感性世界不过是理念世界的影子，要认识理念一定要靠理性，光凭感性是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;先验论：知识的获取只是回忆的一个过程，所有那些知识早已存在于灵魂里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类身上存在着两大动力：原始的、野蛮的、兽性的本能和文明的、伦理的道德秩序。俄狄浦斯弑父聚母体现了原始本能与文明道德的冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们是一群自由的人，而我们的对手不过是一群奴隶，我们承担着无比神圣的使命 — 捍卫自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马对外国人始终恐惧又蔑视，正是因为恐惧，他们不断的征服和屠杀。边境的不安全感加强了他们对武力的重视，在他们看来，最好的防卫就是进攻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个一辈子演戏的人必定是压抑的。不是因为他演戏所以压抑，而是因为压抑才演戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗马的长期混乱，就是因为宗教衰弱和道德滑坡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们天性中有些非常狂躁和非理性的东西，权力场很容易激发出这种基因，一旦理智的控制失败，他们就开始胡作非为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是黑暗的东西都是让人好奇的。但是，当我们真正去接触的时候，也许会发现它并没有那么黑暗，也没有想象中的那么离奇怪诞。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-24&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-24&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-24&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;宗教狂热有时候比政治狂热更恐怖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为松散，所以相对自由；因为是整体，所以不会切断彼此之间的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伟人是时代造就的，什么土壤开什么花。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理智的婚姻往往缺乏激情，缺乏激情往往意味着生命对生命的一种排斥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个真正的统治者不必有任何的道德樊篱，为达目的可不择手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;懂一点比什么都不懂要更加危险。在政治上尤其如此，那些挑起人们情绪的人即使出于好意也是历史的罪人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在道德败坏，人性堕落、社会动荡不安的状态下，共和制度是无力的，只有建立起强者的专制统治才能扭转整个社会的衰败趋势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有介绍都于作品本身都是无力的，一千个人眼里有一千个哈姆莱特。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝是公平的，掌握命运的人永远站在天平的两端，被命运掌握的人仅仅明白上帝赐给他的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的本能是渴求扩展生存空间。民主也好，自由也好，人权也好，平等也好，都没法去掩饰生存斗争的残酷现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们要统治人类，宗教是必须的。即使没有一个上帝，也要造出一个上帝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孟德斯鸠认为自由并不是绝对的，而是在法律允许的范围内的自由。一个民族的性格、感情、道德和风俗同一个民族的政治制度有很大的关系，甚至一个国家领土的大小也深制影响着政治制度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;国家起源于社会契约，君主的权力来自人们的契约，君主应约束自己的行为，履行对人民的契约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在自然环境中，人是没有道德和法律的，后来为了应付个人能力无法应付的环境，人们相互联合起来，共同组成社会，在社会的形成中，人与人之间便产生了契约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在自然环境中，人是没有道德和法律的，后来为了应付个人能力无法应付的处境，人们相互联合起来，共同组成社会，在社会的形成中，人与人之间便产生了契约。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书本知识对真正的教育并不重要，情感的教育更甚于理性的教育，通过亲身经历比书上更有用。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-25&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-25&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-25&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人们愿意放弃个人自由并接受他人统治的唯一原因，是他们看到个人权利、快乐和财产在一个有正规政府的社会比在一个无政府的、人人只顾自己的社交能够得到更好的保护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会中的统治者和富有者为了统治不惜 “欺骗” 大众，从而让不平等成为人类社会的一个永恒特点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了消除罪恶，动用罪恶的手段只会带来更深的罪恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦政权建立、社会稳定，上层和底层之间的流通就会变得越来越困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;资产阶级自由的虚伪性，认为所谓的自由只有富人才能享有，穷人的生活苦不堪言，哪里有时间自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何战争都不可能是一个人的事，你不是一个人在战斗 — 说得一点不错，战争是民族和国家矛盾的一种冲突。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="历史" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/26%E3%80%8A%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%AE%80%E5%8F%B2%E3%80%8B%E5%B0%A4%E7%93%A6%E5%B0%94%C2%B7%E8%B5%AB%E6%8B%89%E5%88%A9/</id>
        <title>《人类简史》尤瓦尔·赫拉利</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/26%E3%80%8A%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%AE%80%E5%8F%B2%E3%80%8B%E5%B0%A4%E7%93%A6%E5%B0%94%C2%B7%E8%B5%AB%E6%8B%89%E5%88%A9/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;个体诞生的背后就只是盲目的演化过程，而没有任何目的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-48&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-48&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-48&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;庞大的大脑也是个庞大的负担。大脑结构脆弱，原本就不利于活动，更别说还得用个巨大的头骨把它装着。而且大脑消耗的能量惊人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政府把国防预算转拨给了教育，人类也把手臂二头肌所需要的能量拨给了大脑里的神经元。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于人类出生的时候尚未发育完全，比起其他动物，也就更能够用教育和社会化的方式加以改变。大多数哺乳动物脱离子宫的时候，就像是已经上了采油的陶器出了窑，如果还想做什么调整，不是刮伤就是碎裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟现实的生物界限，并不是非黑即白，而有重要的灰色地带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宽容可不是智人的特色，即使到了现代，不过是因为肤色、方言、宗教等等微小的差异，就足以使智人彼此大动干戈、非要把对方赶尽杀绝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智人主要是一种社会性的动物，社会合作是我们得以生存和繁衍的关键。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使到了今天，绝大多数的人际沟通讲的都还是八卦。这对我们来说真是再自然不过，就好像我们的语言天赋就是为了这个目的而生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类语言真正独特的功能，是能够传达一些根本不存在的事物的信息。据我们所知，只有智人能够表达关于从来没有看过、碰过、耳闻过的事物，而且讲的煞有其事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“虚构” 这件事的重点不只在于让人类能够拥有想象，更重要的是可以” 一起 “想象，编织出种种共同的虚拟故事，甚至连现代所谓的国家也是一种想象。这样的虚构故事赋予智人前所未有的能力，让我们的一大批集结人力、灵活合作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的社会本能和黑猩猩没什么不同，只适应于比较亲近的小团体，等到这个团体过大，社交秩序就会崩坏，使团体分裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算是大批互不相识的人，只要同样相信某件事，就能共同合作。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-49&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-49&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-49&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;除了存在于人类的共同想象之外，这个宇宙根本就没有神，没有国家，没有钱、人权、法律、正义等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说穿了，就是讲故事，再说服听众相信这些故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要说出有效的故事，其实并不容易，难的点不在于讲故事，而在于让人相信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过故事创造的东西，用学术术语来说就称为 “小说”，“社会建构” 或者 “想象的现实”。它指的是某件事人人都相信，而且只要这项共同的信念仍然存在，力量就足以影响世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从认知革命以来，智人就一直生活在一种双重的现实之中，一方面，我们能感受到那些确实存在的客观事实；另一方面，我们也有像神、国家和企业这种想象的现实。随着时间逝去、想象现实日益强大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过文学创造出想象的现实，就能使大批不相识的人有效合作，而且效果不止如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦没有这种建构虚幻故事的能力，尼安德特人就无法有效大规模合作，也就无法因快速改变的挑战，调整社会行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在部落社会里，如果两个陌生人想要交易，往往也能借助共同的神明，传统中的祖先或者图腾建立信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智人发明了许许多多的想象现实，也因发展出许许多多的行为模式，而这正是我们所谓 “文化” 的主要成分。等到文化出现，就再也无法停止改变和发展，这些无法阻挡的变化，就成了我们所说的 &amp;quot; 历史 “。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使到了现在，我们的大脑和心灵都还是以狩猎和采集的生活方式在思维。我们的饮食习惯，冲突和性欲之所以是现在的面貌，正是因为我们还保留着狩猎采集者的头脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管任何活动，信念甚至情感，几乎都会有人造物品介入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们要小心不能只有肤浅的认识，就断然将其妖魔化或理想化。亚契人不是天使、也不是魔鬼，不过就是人类。同样，远古的狩猎采集者，就是和我们一样的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非人类的灵之所以存在，不只是要为人类提供协助，它们也不是把全世界都操之在手的万能的神。这个世界不是为了人或任何其他特定的灵儿旋转。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-50&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-50&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-50&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;无论是社会还是个人，面对着世界上的种种可能，通常能探索到其中的一小部分而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12000 年前，人类如洪水般席卷美洲，各种各样强大的生物随之灭绝。我们人类就是罪魁祸首，这点绝对无法回避。就算气候变迁也助纣为虐，但人类无疑是整起案件的主谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对全世界的所有大型动物来说，这场人类洪水的唯一幸存者可能只剩下人类自己，还有其他登上诺亚方舟但只作为人类盘中佳肴的家禽家兽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业革命让人类的食物总量增加，但量的增加，并不代表吃的更好，过的更悠闲，反而只是造成人口爆炸，而且产生一群养尊处优，娇生惯养的精英分子，普遍来说，农民的工作要比采集者更辛苦，而且到头来的饮食还要更糟。农业革命可说是史上最大的一桩骗局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类以为自己驯化了植物，但其实是植物驯化了智人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有人发现究竟发生了什么事，每一代人都只是继续着上一代生活的方式，在这里修一点，那里改一点。但矛盾的是，一连串为了让生活更轻松的 “进步 “，最后却像是在这些农民的身上加了一道又一道沉重的枷锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有改变都必须点点滴滴累积，经过许多代的时间，才能够改变社会；等到那个时候，已经没有人记得过去曾经有不同的生活方式可选了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等到习惯某种奢侈品，就开始认为这是天经地义。接着就是一种依赖，最后，生活中就再也不能没有这种奢侈品了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类一心追求更轻松的生活，于是释放出一股巨大的能量，改变了世界的面貌，但结果并没有任何人料想得到，甚至也不是任何人所乐见的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;并没有人在背后操纵农业革命发生，或者意图让人依赖谷类维生，一开始只是各种小事，主要是希望吃饱一点，生活安全一点，但最后累积引起的效应，就是让远古的采集者开始花上整天时间，在烈日之下排水务农。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提供劳力的役用动物有时候能多活上几年，但代价就是过着完全不符合它们天性和渴望的生活。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-51&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-51&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-51&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;每当人类整体的能力大幅增加，看来似乎大获得成功，个人的痛苦也总是随之增长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;农业革命是个转折点，让智人抛下了与自然紧紧相连的共生关系，大步走向贪婪，自外于这个世界，但不管这条路的尽头为何，现在已经无法回头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管在任何地方，都出现了统治者和精英阶级，不仅靠着农民辛苦种出的食粮维生，还几乎全征收抢光，只留给农民勉强可过活的数量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们生产出来的多余食粮养活了一小撮的精英分子：国王、官员、战士、牧师、艺术家和思想家，但历史写的几乎全是这些人的故事。于是，历史只告诉了我们极小数的人在做什么，而其他绝大多数人的生活就是不停的跳水耕田。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数的人类合作网络最后都成了压迫和剥削。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;帝国都是 “由想象构成的秩序”。支持他们的社会规范既不是人类自然的天性本能，也不是人际的交流关系，而是他们都相信共同虚构的神话故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管是汉谟拉比还是美国的开国元勋，心中都有个想象的现实，想象着这个世界有着放诸四海皆准、永恒不变的正义原则（例如平等或阶级），但这种不变的原则其实只存在于智人丰富的想象里。只存在于他们创造并告诉彼此的虚构故事中。这些原则，从来就没有客观的正确性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人身上带的基因码都有些许不同，而且从出生以后就接受着不同的环境影响，发展出不同的特质，导致不同的生存概率。“生而平等” 其实该是 “演化各有不同”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个体诞生的背后就只是盲目的演化过程，而没有任何目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们相信某些秩序，并非因为它是客观的现实，而是因为相信它可以让人提升合作效率、打造更美好的社会。这种由想象构建的秩序绝非邪恶的阴谋或是无用的空谈，而是唯一能让大群人类合作的救命仙丹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了维持想象构建出来的秩序，必须持续投入大量心力，甚至还将掺入些暴力和胁迫的成分。像是为了让民众不违反想象构建的秩序，国家就需要有军队、警察、法院和监狱部分昼夜发挥作用。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-52&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-52&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-52&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;想靠威胁来维持军队组织显然不可太行。至少必须有某些军官和某些士兵真正相信某些事情，不管是上帝、荣誉、祖国、男子气概，或是单纯相信金钱也成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这些想象构建的秩序只存在于我们的脑海里，但他可以与真实的世界紧紧结合、密不可分。像是今天大多数西方人都相信个人主义，认为每个人都是独立的个体，有独立的价值，而不受他人看法的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数人很难接受自己的生活秩序只是虚构的想象，但事实是从我们出生就已经置身于这种想象之中，而且连我们的欲望也深受其影响。于是，个人欲望也就成为虚构秩序最强大的守护者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“客观” 事物的存在，不受人类意识及信念影响。“主体 “事物的存在，靠的是某个单一个人的意识和信念。” 主体 “事物的存在，靠的是许多个人主观意识之间的连接网络。就算有某个人改变了想法，甚至过世，对这项事物的影响并不大。但如果是这个网络里面的大多数都死亡或是改变了想法，这种” 主体 “间的事物就会发生改变或消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身为人类，我们不可能脱离现象所建构出来的秩序。每一次我们以为自己打破了监狱的高墙、迈向自由的前方，其实只是到了另一间更大的监狱，把活动范围稍稍加以扩大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合作网络背后的秩序既不中立也不公平，总把人分成一些其实并不存在的分类，并且排出上下等级，上等人享有各种权力和特权，而下等人只有歧视和压迫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史的铁则告诉我们：每一种由想象建构出来的秩序，都绝不会承认自己处于想象和虚构，而会大谈自己是自然，必然的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各种阶级制度的道德意义不一，某些社会的歧视也比其他社会更为严重或极端，但是就目前学者研究，还没有任何一个大型人类社会能真正免除歧视的情形。一次又一次，人类要让社会有秩序的方法，就是会将成员分成各种想象出来的阶级。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们致富的概率仍然大不相同，这场经济的游戏，其实早就被种种法律限制和潜规则束缚住了手脚，根本不知道公平在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-53&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-53&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-53&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人们会渐渐明白这些印记都是虚构的而非事实，随着时间过去，黑人就能够证明自己和白人一样能干、守法、干净。但情况却正相反，随着时间推移，这些偏见只会越来越深。正由于所有最好的工作都在白人手中，人们更容易相信黑人确实低人一等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恶性循环，某个偶然历史事件，成了僵化的社会制度常规。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数社会政治阶级制度其实都没有逻辑或生物学的基础，不过就是由历史的偶然事件引起，再用虚构的故事延续壮大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天生自然的生物学，可能性几乎无穷无尽。然而，文化却要求实现某些可能性，而又封闭了其他的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从生物学的角度来看，这世界上根本就没有什么是不自然的。只要有可能发生的事，就是自然。真正完全 “不自然” 的事，是指违背了自然规律，这种事情根本就不会存在，所以也没有禁止的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;演化本来就没有唯一的目的。器官的演化没有唯一的目的，而器官的使用方式也不断在变化。现在人体的所有器官早在几亿年前就已经出现了原型，而现在所有器官都不只做着原型所做的事。器官之所以演化是为了某种特定功能，但等到器官存在之后要用作其他功能并无不可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各种规定男人就该如何、女人就该怎样的法律、规范、权利和义务，反映的多半是人类的想象，而不是生物天生的现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类几乎从出生到死亡都被种种虚构的故事和概念围绕，让他们以特定的方式思考，以特定的标准行事，想要特定的东西，也遵守特定的规范。就是这样，让数百万计的陌生人能遵照着这种人造而非天生的直觉，合作无间。这种人造的直觉就是 “文化”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要确保 “平等”，就得限制住那些比较突出的人；而要从 “自由”，也就必然影响所有人的平等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，世界上没有什么社会性动物会在意所属物种的整体权益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来声称人人 “各尽其能，各取所需”，但结果是 “各尽所能的最小值，各抢所需的最大值”。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-54&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-54&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-54&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对各教先知来说，全球就该只有一个真理，所有人都是潜在的信徒，所以他们也是试着要建立起某种秩序，希望无论对谁都适用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人人都想要” 正是金钱最基本的特性。人人都想要钱，是因为其他人也都想要钱，所以有钱就几乎可以换到所有东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正要用的时候，白银和黄金只会做成首饰、皇冠以及各种象征地位的用品；换言之，都是在特定文化里社会地位高的人所拥有的奢侈品。它们的价值完全是因为文化赋予而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一切都能换成金钱，而大家相信的又是不具名的硬币和贝壳，就可能伤害当地传统、亲密关系和人的价值，让冷酷无情的供需法则取而代之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有了宗教之后，就能说法律并不只是人类自己的设计和想象，而是来以一种绝对的神圣最高权柄。这样一来，至少某些基本的法则便不可动摇，确保社会稳定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二元论认为，整个宇宙就是 “善” 与 “恶” 两股力量的战场，世间种种就是两方战斗的体现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然法则的宗教信仰虽然某些也相信有神邸存在，但认为神邸就和人类，动物和植物一样会受到自然法则的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至死，一切如梦幻泡影消失，身影就像是毫无意义的追寻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切苦难并非来自噩运、社会不公或是神邸的人性，而是出于每个人心中的思想模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在事物带来快乐或痛苦的时候，重点是要看清事物的本质，而不是着重在他带来的感受，于是就能不再为此所困。虽然感受悲伤，但不要希望悲伤结束，于是虽然仍有悲伤，也能不再为此所困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是每个人的内心让全世界有了意义，而且这也是各种道德及政治正当性的来源。如果碰上道德或政治的困境，就该内省，听听自己内心的声音，也就是人性的声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由主义和共产主义要保护弱者，不仅让不适者生存了下来，还给了他们繁殖的机会，这样就破坏了自然选择的秩序。如此一来，就算是最适者的人类，也不免被一群堕落的人类淹没，变得越来越趋近不适者，一代代下去就可能导致灭绝。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-55&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-55&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-55&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;越来越多的科学家认为，决定人类行为的不是什么自由意志，而是荷尔蒙、基因和神经突触–我们和黑猩猩、狼和蚂蚁并无不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史上的每一个时间点，都像是一个十字路口。虽然从过去到现在已经只剩下单行道，但到未来却有无数岔路可走。其中某些路比较宽、比较平坦，路标比较明确吗所以也是比较可能的选择。然而，历史有时候就是选了一些另类的道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对某个时代了解的越透彻，反而就越难解释为什么发生了这个世间而不是那个事件。但如果对某个时期只是一知半解，就很容易受到结果影响，只看到那些最后成真的可能性。于是，他们就用后见之明来解释着为什么现在的结果无法避免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史的铁则就是：事后看来无可避免的事，在当时看来总是毫不明显。直到今天，情况仍是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宿命论的引人之处，就在于觉得这个世界和我们的信念都是历史上必然的产物。于是，我们似乎是自然而然就发展出民族国家，也是自然而然坚守着人权的概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们之所以研究历史，不是为了要知道未来，而是要拓展视野，要了解现在的 “种种” 绝非自然，也并非无可避免。未来的可能性远超出我们的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史的选择绝不是为了人类的利益。随着历史演进、毫无证据显示人类的福祉必然提升。没有任何证据，证明对人类有益的文化就会成功扩张，而对人类无情的文化就会消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“利益” 并没有客观的衡量标准，不同的文化对于 “善” 的定义不同，也没办法确定何者为佳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文化就像是精神感染或寄生虫，而人类就是毫不知情的宿主。寄生虫或病毒就是这样住在宿主体内，繁殖，传播，从一个宿主到另一个宿主，夺取养分，让宿主衰弱，有时甚至丧命。只要宿主能够活着让寄生虫继续繁衍，寄生虫就很少关心宿主的情形。至于文化，也是以这种方式寄生在人类的心中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学革命并不是 “知识的革命”，而是 “无知的革命”。真正让科学革命起步的伟大发现，就是发现 “人类对于最重要的问题其实毫无所知”。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-56&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-56&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-56&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;就像演化一样，历史的演进并不在意生物个体是否幸福。至于对个别的人类来说，即使受到了历史演进的影响，但通常一方面太过无知，一方面又太过软弱，因此无力改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定有什么 “重要的事”，是 “整个知识体系” 所不知道的，但这种人常常会被边缘化或遭受迫害；但也有可能，他们就会开创出一个新的体系，开始宣称只有他们才知道所有该知道的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;摩尼教提出的基本原则就认为世界是善与恶的战场。恶的力量创造了物质，善的力量创造了精神。人类就处于着两股力量之间，而应该从善弃恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;统治者资助教育机构，目的只是为了传播传统知识，强化现行秩序。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学研究之所以得到经费，多半是因为有人认为这些研究有助于达到某些政治、经济或宗教的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多科学家却是只是为了求知而研究。然而，真正控制科学法阵进度表的，很少是科学家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学能够解释的，是这个世界上有什么，事物如何运作，以及未来可能会有什么，就定义来说，科学不会假装自己知道未来 “一定” 会有什么。只有宗教和意识形态会声称自己知道这些答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总之，科学研究一定得和某些宗教或意识形态联手，才有蓬勃发展的功能。意识能让研究所耗的成本合理化。而代价就是意识形态能够影响科学的进程表，并且决定如何使用研究成果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正让欧洲人胜出的，是他们无与伦比而又贪得无厌、不断希望探索和征服的野心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对今日许多精英分子而言，要比较判断不同人群的优劣，几乎讲的总是历史上的文化差异，而不再是科学上的生物差异。我们不再说 “这就存在于他们的血液里”，而是说 “这就存在于他们的文化里”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是 “信用” 的概念，让我们能够预支未来，打造现在。而这背后有一项基本假设，就是未来的资源肯定远远超过目前的资源；只要我们使用未来的收入来投资当下，就会带来许多全新而美好的商机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的 “进步”，就是在承认我们的无知之后，认为只要投资进行研究，一切就能变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-57&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-57&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-57&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;贪婪是好的，而且让我们自己过得好的时候，不只是自己得利，还能让他人受益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要有稳定的民生制度，就必须要有蓬勃的经济、健全的中产阶级，所以重点就是该让当地人有自由企业、勤俭节约、自立自强这些价值观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类有追求利益和经济成长的渴望，就会决定盲目扫除一切可能的阻扰。等到” 成长 “成了无上的目标，不受其他道德伦理考虑的制衡，就很容易衍生成一场灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像农业革命一样，所谓的现代经济成长也可能只是个巨大的骗局。虽然人类和全球经济看来都在继续成长，但更多的人却活在饥饿和困乏之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们能使用的能源其实无穷无尽。讲得更精确，唯一的限制只在于我们的无知。我们每隔几十年，就能找到新的能源来源，所以人类能用的能源其实在不断增加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在业者严重，大概就只是一张会吃原料的嘴，在加上会生产商品的乳房而已。这些活生生的生物其实内心情感世界都十分复杂，如果把他们当机器一样对待，不仅会造成身体不适，也会让他们有很大的社会压力和心理挫折。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去在野外形成的种种需求，就算现在已经不是生存和繁殖所必要，仍然会持续造成主观的感受。工业化农业的悲剧在于，它一味强调动物的客观需求，却忽略了它们的主观需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓民族的社群概念不断被一群又一群的消费者削弱，这些消费者彼此并不认识，但都有同样的消费习惯和兴趣，因此不但相信还定义大家就是一伙的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“秩序” 隐含着稳定和连续的意义。当我们努力改变自己在家庭和社群中的地位，但讲到要彻底颠覆整个秩序，这个概念就很陌生。我们常常会把自己限于现状，声称 “过去都是这样，未来也会是这样”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，我们还是会看到有国家运用国家力量残害自己的公民，而且常常就是这些恐怖的印象深植人心，挥之不去。就算是在暴虐和独裁之下，现代人死于他人之手的可能性仍然低于前现代社会的水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在正面临着全球帝国的形成，而这个帝国与之前的帝国也十分类似，会努力维持其疆域内的和平。正因为全球帝国的疆域就是全世界，所以世界和平就能得到有效的维持。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们正在天堂和地狱的岔路口，而我们还不知道自己会朝哪个方向。历史还没有告诉我们该挑哪边，只要发生某些巧合，往哪边走都不算意外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类有了越来越多的能力之后，创造出来的是个冷漠的机器世界，并不符合人类的实际需求。人类的演化，是让我们的思想与身体负荷狩猎采集生活。因此，无论是转型成农业还是后来在转型到工业，都是让我们堕入不自然的生活方式，让我们无法完全实现基因中固有的倾向和本能，也就是不能满足最深处的渴望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然智人确实取得了空前的成就，或许值得沾沾自喜，但代价就是赔上几乎所有其他动物的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会，伦理和心灵因素对幸福感的影响，绝对不下于其他的物质条件。有没有可能，虽然富裕社会里的人类荷包满满，却因为人际疏离和生活没有意义而深感痛苦？有没有可能，虽然我们的老祖宗生活条件很差，但因为与家人朋友、宗教和自然关系紧密，反而生活的比较满足？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金钱确实会带来快乐，但是有一定限度，超过限度之后效果就不会那么明显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至我们现在如此着重的 “自由”，也可能让我们不那么快乐的原因。虽然我们可以自己选择另一半，选择朋友、选择邻居，但他们也可以选择离开我们。现代社会每个人都有了前所未有的自由，能够决定自己要走哪条路，但也让我们越来越难真正信守承诺，不离不弃。于是，社群和家庭的凝聚力下降而解体，这个世界让我们感到越来越孤独。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的心理深深埋藏着一个推理的谬误，在我们试着猜测或想象其他人有多快乐的时候，我们总是想要设身处地的去想象自己在那个情况下会如何感受。但这么一来，我们是把自己的期望放到了别人的物质条件上，结果当然就会失准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有没有可能，第三世界国家之所以会对生活不满，不只是因为贫穷、疾病、腐败和政治压迫，而是因为他们看到了第一世界国家的生活标准？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类演化的结果，就是不会太快了，也不会太痛苦。我们会短暂感受到快乐，但不会永远持续。迟早快感会消退，让我们再次感到痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-59&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-59&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-59&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;唯一能让我们真正快乐的方法就是操控人类的生化机制。举例来说，百忧解之所以让人不在沮丧，靠的就不是对任何体制的改革，而只是提高血清素的浓度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要有了活下去的理由，几乎什么都能忍受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类只是在没有特定目标的演化过程中，盲目产生的结果。人类的行动没有什么神圣的整体计划，而且如果整个地球明天就爆炸消失，整个宇宙很可能还是一样这么继续运行下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的快乐，很可能只是让个人对意义的错觉和现行的集体错觉达成同步而已。只要我自己的想法能和身边的人的想法达成一致，我就能说服自己、觉得自己的生命有意义，而且也能从这个信念中得到快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如同其他动物，人类在自然选择的影响下，就算对个人不利，他们也会选择要让基因继续流传下去。大多数男性一生劳苦，终日烦忧、竞争激烈、需要不断战斗，就是没办法享受一下平静的幸福；但这是因为 DNA 在操纵着他们，要他们为自私的目的做牛做马。DNA 就像撒旦，用一些稍纵即逝的快乐作为引诱，令人为之臣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佛教认为，快乐既不是主观感受到愉悦，也不是主观觉得生命有意义，反而是在于放下追求主观感受这件事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追求这些主观感受十分耗心神，而且终是徒劳，只是让我们受制于追求本身。因此，苦的根源不在于感到悲伤或疼痛，也不在于感受一切都没有意义。苦真正的根源，在于 “追求” 主观感受这件事，不管追求的是什么，都会让人陷入持续的紧张，困惑和不满之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是这一辈子做的，都是想要避开某些感受并追求另外某些感受。但他们从来没发现，苦真正的来源不是感受本身，而是对感受的不断追求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们这个现代晚期的世界，是有史以来第一次认为所有人类应享有基本的平等，然而我们可能正准备打造一个最不平等的社会。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-60&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-60&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-60&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们现在还不知道生物工程是不是真能让尼安德特人再现，但这很可能为智人拉下终幕。操纵基因并不一定会让智人拉下终幕。操纵基因并不一定会让智人大批死亡而绝种，但很可能会让智人这个物种大幅改变，到最后就成了另一个物种，而不宜再使用智人这个名称。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在奇异点之前，我们所认知的自然法则都还不存在，就连时间也不存在。所以要说宇宙大爆炸 “之前” 如何如何，对我们来水是没有意义，无法理解的。而我们可能正在接近下一个奇异点，所有我们现在这个世界的意义都将变得无关紧要。而在那个点之后的任何事，都还超出我们现在所能想象的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史一再让我们看到，许多以为必然会发生的事，常常因为不可预见的阻碍而无法成真，而某些难以想象的清洁，最后却成为事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许真正该问的问题不是 “我们究竟想要什么”，而是 “我们究竟希望自己想要什么”，如果对这个问题视若等闲，可能就是真的还没想通。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们拥有的力量比以往任何时候都更加强大，但几乎不知道该怎么使用这些力量。更糟糕的是，人类似乎也比以往任何时候更不负责。我们让自己变成了神，而唯一剩下的只有物理法则，我们也不用对任何人负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有神的能力，但是不负责任、贪得无厌、而且连想要什么都不知道。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</content>
        <category term="社会" />
        <category term="历史" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/36%E3%80%8A%E4%B8%80%E7%99%BE%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4%E3%80%8B%E5%86%AF%E9%AA%A5%E6%89%8D/</id>
        <title>《一百个人的十年》冯骥才</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/36%E3%80%8A%E4%B8%80%E7%99%BE%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%8D%81%E5%B9%B4%E3%80%8B%E5%86%AF%E9%AA%A5%E6%89%8D/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;世上真正的聪明，往往是叫你事后慢慢悟到。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-105&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-105&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-105&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不管时代曾经陷入怎样的荒唐狂乱，一旦清醒就是向前跨了一大步。每一代人都为下一代人活着，也为下一代死。如果后世之人因此警醒，永远再不重复我们只一代人的苦难，我们虽然不幸也是活得最有价值的一代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世上最沉重的还是人的心。但他们守不住痛苦，渴望拆掉心的围栏，他们无法永远沉默，也不会永远沉默。这是为了寻求一种摆脱，一种慰藉，一种发泄，一种报复，更是寻求真正的理解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人性的弱点，妒忌、怯懦、自我、虚荣，乃至人性的优点，勇敢、重视、虔诚，全部被调动起来，成为了可怕的动力。它使我更加确认，政治一旦离开人道精神，社会悲剧的重演则不可避免。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在无比强大的社会破坏力面前，各种命运的奇迹都会呈现，再大胆的想象也会相形见绌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以我的感受，大人物的经历不管多悲惨，也不能和小百姓相比。大人物的冤枉总容易解决，小百姓们如果没碰对了人，碰巧了机会，也许很难看得到命运的晴天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实我不会出事，因为我像傻子一样已经什么都不懂了。不会思维，不知道时间，连他死没死的概念也不知道，恍惚只觉得自己是个动一动都很困难的肉体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人本来空手而来，空手而去，什么也不需要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我尽量什么也不想，享受这一切。真恨不得这条路没完没了，一直走下去，几万里，几十年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我需要一种精神支持自己，鼓舞自己，把自己装满，否则你怎么活？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-106&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-106&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-106&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;都说地狱十八层，我现在在哪一层？是不是到最底一层了。我整夜心里在叫 — 生活呵，你到底还有什么更糟的，先把最糟的叫我尝受行吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我再没劲儿了。我发现，一个人，打起精神也是活着，心灰意懒也是活着；一次我从一面小镜子里看见自己满面灰尘，马上洗过，再看，依旧灰蒙蒙，无光，眼睛竟也没光泽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我感到我命运中的一切幸运，都是以双倍的牺牲为代价的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢文学，文学教会我理解别人和自己，认识社会和人生。但我也恨文学，它叫我太明白了，心里的负担也就更重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是牺牲自己的爱情和人应有的尊严、权利，换一条生路，也未必好。因为这条路没有爱情。埋下这个种子，必然会有恶果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一点也不觉得疼，一直也不觉得疼。眼泪也没有，就跟死了差不多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在灭绝人性的时代，人性的最高表达方式只有毁灭自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像睡了整整一个世纪，多少个日日夜夜积下的辛劳，一次成功就一扫而光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“文革” 就是过去的一切都不算，现在说你是什么就是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到现在我才知道，背上那石头仍然牢牢存在，一辈子也卸不下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;落实能落实什么呢？政治从来不对人的心灵负责。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我明白，她不会再有倾盆大雨，雷电交加的宣泄。年纪轻轻，却早把生活中最难承受的东西都消化过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的残暴，是针对无辜。畸形的社会，智慧也是畸形的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世上真正的聪明，往往是叫你事后慢慢悟到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要对你说的是在家里不能说，对朋友不能说，哪怕再好的朋友也不能说，这就是内心的痛苦吧。不是眼前的很强的痛苦，是一种没法摆脱，很深很深的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扭曲了爱情，就扭曲了一生。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-107&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-107&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-107&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那时候你干什么事，他们也找你麻烦，反正怎么也不对，都能找到错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要我和孩子住，他就有盼头，不至于有别的想法。熬死熬活的熬吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的精神都太脆弱了，再经不起任何折磨。这些年来，只有星星和月亮与我作伴，无依无靠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这十年毁灭不了的，都能永恒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人都是正常的，荒诞是生活的强加。换句话说，荒诞是生活的本质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一样东西带给你幸福，你要警惕–它必然同时给你带来不幸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连一个表情也不放过–它显示了文革的绝对权威。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些没有问题的同事对我没有笑容的表情，呼叫我名字时冷冰冰得像喊牲口的声调儿，我都习惯，这世界已经没有什么不能接受的了。当然，我还存在侥幸。因为我知道自己没犯过任何罪。谁知生活严峻的连侥幸也不给你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时的政治犯，都不是为政治而去 “犯” 什么，而是政治需要的牺牲品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那里边，有什么感情、希望、信念，都会成为自我折磨。我什么都不相信了，人活成这个样子，有什么意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别的什么都没有，人就出来了。简单得和当初进去的情况一样，而且一样不明不白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活超出人的想象的那部分是荒诞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今后要想不犯错误。凡是你特别爱看的那本书，那本书准有问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们成了他们利用的工具，可又身不由己，整个时代往前发展也许只能这么做。但我也恨，恨那时教我们盲从，教我们单线思维，不会多项思维，逆向思维。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清查有什么用？挨清的还只是一些没根的，有根的照样动不了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弱者依靠的只有法律。那么，法律依靠的是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祖祖辈辈留给我灵魂里的东西太多也太少。找来找去只有两个字，但这两个字几乎把我的灵魂占满。它就是：忍和善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就是这么简单、无聊。可是它成了我几十年家破人亡的祸根、祸源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一天你能把它清楚的说出来时，就不觉得苦了。痛苦就是因为你没有能力说清楚它。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-108&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-108&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-108&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那年月，拿活人都不当回事，拿死人就便不当一回事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是性格悲剧，还是悲剧挑选出来的这种性格？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大彻大悟也许是一种解脱，也许不是；也可能意味着更深更深的痛苦。什么是命运？就是冥冥之中你无法左右它，但它却在强有力的左右你的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总是不知不觉在这漩涡般的怪圈里转，一会儿转出来，但没等我脱出身来，一会儿又给更深的卷进去。当然，这只是一个很具体的小怪圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了原则的斗争是必须的，但把个人的东西掺杂进去，不但搞垮了原则的神圣性，也误国误民。这就是个怪圈，最后剩下只是疲惫不堪的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整人的凶手们往往逍遥法外，做官的做官，这只不过是变相的销赃灭迹罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律只能惩罚罪恶，却不能医治受害的心灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这场灾难中，死亡是最常见的事，留给人们的是无数问号后边的空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我如果只想为自己，并不太难，放弃理想，志愿，随波逐流、平平庸庸一辈子下去就是了。难就难在你并不愿只为自己，还想为国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我总不能像那些人，睡懒觉，没事瞎吹牛，混日子反而落得平安无事吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我必须扭曲自己，必须装傻装无能，装糊涂，叫人家看不上我，对我没兴趣才行。天天打磨自己的性格棱角，恨不得把自己藏在自己的影子里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的生活很乏味，很压抑。有时候觉得没有自己，好像自己被一种强有力的东西消化了：事业成了，自己却消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼前又是一团乱，看不出头绪，总觉得有股不可抗拒的力量把自己往死道上推。我已是势如骑虎，退下来更美好，必须迎着头皮干，也就必须有实力，有实力就没人敢摸你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“文革” 就是不停止的翻来覆去，你上我下，你死我活，你喜我悲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何人都是牺牲品 — 这就是那个奇特的时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不是怕死，而是怕活，这便是那个时代的荒唐。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-109&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-109&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-109&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;“不敢爱” 本身就是一出人间的悲剧，能把纯洁的爱变化成无知的恨，这种爱与恨的颠倒是残忍的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人的宗教不讲忏悔，没有忏悔，人会活得愈来愈狠，或愈来愈累。对于有心灵生活的人讲，没有忏悔就无法活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;永远不要再单纯，永远不要再做违心的事。宁肯为真心付出惨重的代价，也不要为微信付出悲惨的代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而政治上的觉醒，并不能替代整个民族的彻底觉醒。至今牵绊改革双足的，仍有许多是深远地来自 “文革” 的结实的丝缕。不管是看得见的体制上的，还是看不见却牢牢潜在人们意识里的，而一切看得见的都存根于看不见的之中。我们民族也许苦难太久太深，总是避讳言之不及：而放弃教训的民族是没有希望的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有叫后代人知道过去的一切，他们才会更透彻的认识到现实的一切，不迷失于身边纷杂的生活里，知道做什么和怎么做，把个人的人生信念和人类生存的永恒真理相统一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这种苦难面前，人只能把人的一切全放下，把自己变成一个零，也就活下去了。如果你还认为自己是个人，那就很痛苦，甚至活不了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得世界上最可怕的是空白，精神的空白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不去谴责专制这，反而去谴责受难者，这真叫人有点担忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝从来没说忏悔可以洗清罪过。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</content>
        <category term="命运" />
        <category term="社会" />
        <category term="历史" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/40%E3%80%8A%E6%9C%AA%E6%AD%BB%E7%9A%84%E6%B2%99%E5%A8%81%E3%80%8B%E6%A2%81%E6%99%93%E5%A3%B0/</id>
        <title>《未死的沙威》梁晓声</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/40%E3%80%8A%E6%9C%AA%E6%AD%BB%E7%9A%84%E6%B2%99%E5%A8%81%E3%80%8B%E6%A2%81%E6%99%93%E5%A3%B0/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;我们处在一个垃圾、概念太多的文化时代，切莫人云亦云，以其昏昏使人昏昏。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-5&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-5&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-5&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;极端的功利主义者，他们的思想方向，不但直奔好处，而且最讲实际。功利主义的思潮，恰恰是大学里的主要思潮。表面看，大学是有机会了解各种哲学和主义的地方。而真相也许是，功利主义最为深入人心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们最初也许和我们大多数人一样，同样是怀着相当功利的想法与书结爱的。但是越到最后，他们与书的关系越来越趋向于自然而然。终于功利淡出目的，成为了一种特别纯粹的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在兴趣阅读或纯粹习惯性的阅读时，我偶然所获的某些知识，更能使我思考。而不太能使我思考的知识，我一向认为那是别人所需要的，非我所需。知识是因人而异才成为知识的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-6&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-6&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-6&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有时某书中的某几行字，确乎足以像钥匙一样，帮我们打开我们看待世界的另一扇门，使我们承认我们以前自以为清楚明白的了解，其实是很局限的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人眼被功利阅读所强占的时间太多太久，它对另外的书是会麻木的，它对读书这一件事是会出现叛逆的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有这些电视剧在我看来也不过是那公司，那女人，那阴谋和那一大笔钱。我们几乎完全放下了对于我们这个国家现实的关注，尤其是对于底层民众的生活的关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以为我穷，以为我卑微，以为我难看，就以为我没有感情吗？我和你一样，心中是有感情的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科技的直接介入，是否会异化人类的文化本身？异化了的人类文化，是否会使人类在不知不觉中迷失了文化这一人类与古往今来的理性灯塔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是我们文化形态中的虚假多，还是我们现实生活中的虚假更多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类世界依然有着太多的不幸、苦楚和灾难，以及所造成的悲伤，惊悸和恐惧。有些是自然力造成的，有些是人类自己造成的。在世界的不少地方，眼泪、鲜血和死亡，依然在人类的心灵上重创为巨大的伤口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类在最根本的方面将永远是平等的，也许地球上千般万种的生物一样不能超乎法则之上。从根本上来讲，我们都是一样的。如此一样的我们，相互对立、敌视、憎恶，上演着一出又一出的大戏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们的思想方法被普遍同化了，也普遍趋于简单化了。仿佛都渐渐地习惯于束缚在这样的一种思维定式之中，即 — 人对世事的看法只能有一种是正确的，或接近正确的。与之相反，便是不正确的，甚或及其错误的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世人对世事所公认的那一种正确的看法，历来都是诸种正确的看法的综合。这个世界上，从来没有谁能够独自对某件事 — 哪怕是一件世人无不亲历之事，比如爱情吧 — 作出过完全正确的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数的交流只是小聪明而已，这种东西构成了一种文化的泡沫，只有意思而没有任何意义。弱小的民族可能在快乐的过程中仅仅被塑造成了只会娱乐的动物。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-7&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-7&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-7&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对于中国，我们很难从非国家行为的大片中看到人类正面价值观念的自信的表现，倒是对阴谋诡计的着力构想似乎来得更加自信和如鱼得水。中国大片除了能夸耀其宣传造势和商业利润，还能有另外的什么良好感觉？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人在物质上清贫以后，在精神上非但没有萎靡，反而竟那么豪迈了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人身世凄苦，往往形成两种人格–或富有同情之心，或竟完全的失去。因了一己身世的凄苦而一味咒怨社会，于是对人世间落在别人身上的凄苦麻木了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的人生在别人看来也许太单调，然而正是这一点，使他成了一个脱离一切低级趣味的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相似之人类相似之路然皆无正果，各自人生追求终于皆归破灭的悲剧，而那悲剧往往具有一个类似的群体的时代宿命之缩影的意味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们处在一个垃圾、概念太多的文化时代，切莫人云亦云，以其昏昏使人昏昏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只为文凭的，大约除了文凭，更是什么也没有得到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仅仅具有本能情感的人是没有进化的人。因为本能的情感，那是连动物也有的。甚至，在动物身上，也偶尔表现有超本能的情感。没有文化方式所进行的教育，人类的历史将停止在奴隶社会。而那时的人类，是凶恶的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文学归根结底不可能是一件一个人可持续地一味写自己给别人看的事情，这断然难以持续。文学是一个人将写一些人的命运给另一些人看的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在现实生活中，一个既不抬头也不回头的人是不可思议的。一个每天高昂着头，然而现实在其眼中，仿佛一切都虚掉了，仅剩了自己的一个现实目的地的人，这样的人学着中文，无论对于自己还是对于中文，都是极大的讽刺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人在从前的时代，受理想一词的伤害很深、很大。这使我们有一种心理，我们对于凡是具有理想色彩的事情，都抱有本能的潜意识的排斥。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-8&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-8&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-8&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;后来在 “文革” 中，我以青年人的眼，看到了那么多形形色色的沙威式的人物。他们是人，但是他们内心里绝对没有人性的温度。他们冷酷无情，他们在那个年代，完全变为没有正义可言，没有公平可言的国家机器的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人过分强调自己所理解的文学理念的话，有时可能会显得迂腐，有时会显得过于理想主义，甚至有时会显得偏激。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被王权利用的宗教会变质，变质后就会成为统治人们精神生活的方式，当宗教走到这一步，从最初的人文愿望就变成了反人性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在舞台上真正占据主角的必然是人上人，而最普通的人要进入文艺，需经过很漫长的争取、不经过这个争取，只能是配角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他很奇怪，为什么一个我们的同类在受鞭笞的时候，有那么多同类围观，从中得到娱乐？这在动物界里是没有的，在动物界不会发生这样的情景，一种动物在受虐待的时候，其他动物会感到欢快。动物不是这样的，但是人类居然是这样的。认为主义就是在嘲弄这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸福的家庭是类似的，不幸的家庭各有各的不幸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的思想和文化并非窒息于专制，而是死于娱乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;娱乐使我们同而不和，思考使我们和而不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考的过程、产生思想的过程，是一个非常快乐的过程。这种快乐是其他快乐无从取代的。我们将因而活得更像人，更愉快、更自然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会所普遍需求的非是原态的知识，而是由知识化成为的从业能力。归根结底，在当前的时代，仅靠书本知识得以维生的，毕竟只不过是极少数。大多数人都要靠能力从业。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假话，却肯定是站带着千般万种的私利和私欲的话。假话里产生不了任何有益于社会功利的意义。即使不正确的真话，也将一再证明着人说真话的一种极正当的、极符合人性的权力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作问题亦即生存问题，乃是一脚迈出校门后的当下问题，迫切问题，无法不面对的最现实问题。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-9&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-9&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-9&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;谁斗争你，你就让他们斗吧。这世界，任何人，总难免斗过来斗过去的。斗过去就完了。完了就完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不甘自暴自弃，故至今仍然勤奋着。妄图靠了勤奋，最终能自己为自己弥补点儿安慰。这在别人看来或许是可笑的。我一向宽厚待人，到了这把年纪，终于明白人对自己也不能太苛刻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;官员通过上层路线而成了公仆，公仆越做越大，离百姓的生活确是越来越远。这样的公仆，有耳，那耳也只剩下了一个功能 — 专听山峰旨意和官场动向，有眼，那眼液不再能看到别的，仅见上峰的脸色如何和官场的晋升绝窃而已。对于百姓之疾苦，他们视而不见，听而不闻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他虽然是人，但却几乎没有人性。他只不过是专制的国家的一个齿轮。一个在粗陋的模子里铸造成的然而一旦扭在专制的国家机器的某一处很低微的部位，其作用又是绝对不容忽视的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他那骇人的欢乐里，正如每一个得志的小人一样，却也有值得怜悯的东西。那副面孔所表现的，使我们可以称之为 “忠诚” 的万恶，世界上没有任何东西比着更惨更可怕的了……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他已经看得分明，他们嘴上所说的，和他们实际上心里所想的，暗地里所感的，原来是那么的不一样。权、钱、色才构成了他们的真正的追求目的。沙威也不例外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他并不感到自己的行为可耻。他认为真正丑陋的并非自己，而是逼自己为罪犯的社会现实。认为如果有上帝，一定能够从天堂看到人世间所发生的许多悲剧，并能分清善与恶，得出和自己一样的结论……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他留给同志们的老实印象，是他伪装出来的假相。他的灵魂深处，其实存在许多肮脏的，可耻下流的，见不得人的丑陋的思想意识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无比虔诚的也是鼓足了从来不曾有过的大勇气所进行的一次忏悔。他原本以为自己忏悔了之后灵魂就变得及其圣洁了，并且会感动别人的。但是他遭到了咒骂和殴打。这就是真相。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-10&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-10&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-10&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;然老百姓明摆着都是弱势的，能从荒诞中汲取的，只不过是明哲保身的狡黠而已。人世间的狡黠太多了，它就是没什么意思了。倒是那强势的人们，该从依稀的烟气中看到禁忌，和黑色的不幽默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我对我们的中国被撕裂的现状，获得了又一次明显而深刻的经验，我觉得我自己仿佛也在被缓缓的撕裂着–从产生情怀的地方，到进行思想的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类在矇昧时期恐惧自然界对自己的危害。人类越文明，则越清楚的意识到 — 其实更值得恐惧的是人性自身的恶。人类尝此恶果远甚于自然界对自己的危害。于是人类只得靠宗教来威吓自身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的回忆使我至今相信 — 如果说人类的不快乐有三分之二是由于清贫所至，那么也许是有三分之一恰恰是由于对享受式的生活太过奢望而自造自加的烦恼吧？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人其实无需向人生诉求的太多。理当满足仍不满足的人，那也许是上苍在折磨他们的欲望。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</content>
        <category term="意义" />
        <category term="历史" />
        <category term="人性" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/65%E3%80%8A%E4%B8%B0%E4%B9%B3%E8%82%A5%E8%87%80%E3%80%8B%E8%8E%AB%E8%A8%80/</id>
        <title>《丰乳肥臀》莫言</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/65%E3%80%8A%E4%B8%B0%E4%B9%B3%E8%82%A5%E8%87%80%E3%80%8B%E8%8E%AB%E8%A8%80/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;天堂和地狱之间都没给我留席位，我的席位在天堂和地狱之间，到头来，你会跟我一样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-42&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-42&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-42&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;好多人走出家门，像忙忙碌碌又像无所事事的蚂蚁。有的走，有的跑，有的站着不动。有的往东，有的往西，有的在原地转圈，东张西望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的脸上，除了能表现出愚蠢笑容外，还能表现出深不可测的沉思默想，表现出化石般的荒凉，表现出麻木的哀痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最危急的关头，这个平日里总是招人厌烦的人，脱下自己的皮袄点燃，用火光和呐喊，把我们的理智唤醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活着的人和死去的人，我们知道的故事和我们不知道的故事，源源不断地从母亲嘴里吐出来，在我们眼前晃动着，演绎着，表演着，变换着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的双手白嫩细腻，我的礼服一尘不染，我的头发金光灿灿。我的肠胃从没消化过动物的尸首，我的牙齿从没咀嚼过植物的纤维。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天堂和地狱之间都没给我留席位，我的席位在天堂和地狱之间，到头来，你会跟我一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你说这亲戚，听起来怪神圣的，可仔细一想，所谓亲戚，都建立在男人和女人睡觉的关系上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么秦二不敢惩治司马库？因为司马库家有钱，司马库家里的钱是哪来的？他不种麦子吃白馍，他不养家蚕吃绫罗，他不酿酒天天醉，乡亲们，是我们的血汗养活了这些地主老财。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们前后左右，都是逃难的人。许多熟悉的脸和不熟悉的脸都变得乌七八糟。大家都很艰难，人艰难，鸟艰难，驴艰难，比较舒服的，是老太太怀里的母鸡，和我的奶羊。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-43&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-43&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-43&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一根黑色的炮管从一堆乱砖头中孤傲的伸出去，直指向已有寒星颤抖的黄昏的天空。村子里一片死寂，我们一家，像行走在传说中的地狱里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你只能用眼睛看，用鼻子嗅，用手触摸，用心思体会揣摩，但是不能说话。至于说话究竟会带来什么样的后果，没有人问，也没有人会说，仿佛大家都知道，大家都心照不宣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结婚的真正意义，司马亭就要公开地和母亲睡在一个被我了，母亲肥大的乳房就要被司马亭占有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央求来的是密集的纸条抽打。我几次嚎哭，但招来的是魏羊角的威胁。我唯一地选择便是不出声的，忍受他们的打击，走向他们要我去的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们要讨论我的前途和命运时，我竟然像一个无关紧要的旁听者一样，没有恐怖，也没想到逃跑。我沉浸在一种迷醉的状态中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们挣扎着，哭嚎着，除了拖延了一些时间之外，但最终的结果还是被反剪着胳膊，高高的吊在司马库粗大牢固的松木梁上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这十几年里，上官家的人，像韭菜一样，一茬茬的死，一茬茬的生，有生就有死，死容易，活难，越难越要活。越不怕死越要挣扎着活。我要看到我的后代儿孙浮上水来那一天，你们都要给我争气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往事都以碎片的形式出现，他无法完整的回忆起一件事，包括一个人的脸。一切都像浮在动荡不安的水面上，瞬息万变，难以捕捉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治可以翻云覆雨，可以朝秦慕楚，可以把白的说成黑的，黑的说成白的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔其纱在每天一两粮食的时代里既不相信政治，也不相信科学，她凭着动物的本能追逐着馒头，以至于举着馒头的是谁已经毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-44&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-44&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-44&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;逝去的岁月，就像一条被浓雾遮住的通往草原深处的小路，只能模糊的看回去三、五米，再往里就是那弥漫的雾气了。大半辈子过去了，而且，过的非常糟糕，非常龌龊，连自己都感到可怜，恶心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着他又一次想起了自己的年龄，他浸泡在迟暮的感觉里，那怅惘的、伟大的空旷感无限的展开了。他觉得自己就像一株在碱土荒原上枯萎了的茅草，悄悄地生，悄悄地长，现在正在悄悄的死去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他远远的就看到了，一个白发苍苍的老人，手扶着一根用旧伞柄改成的拐杖，站在塔前，向这边张望着。他感到双腿沉的几乎拖不动了，泪水不可遏制的往外涌。母亲的白发与塔上的枯草一样，猛然间也变成了燃烧的火苗子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他深深地自责着，自怨着，自艾着，自己原谅自己，自己心痛自己，自己开导自己，自己说服自己，自己教育自己，不知不觉地，他又站在了 “东方鸟类中心” 大门口了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在沉默的街道上，他感到任何人之间反倒拆除了隔阂的篱笆。至高无上的，是有意识地克制自己，让嘴巴变成一种不招惹是非、功能单一的器官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在地狱里生活一辈子的人并不特别感到地狱的痛苦，只有那些在天堂里生活过的人，才能真切体会到地狱的痛苦。他感到自己现在已落在地狱的最底层，倒霉到了极点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大栏市人现在正处在最文明也最野蛮的阶段，有的人坐本茨，有的人骑毛驴。有的人吃孔雀，有的人喝稀粥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看看公有的财产是怎么样进入个人的腰包，看看他们怎么样挥霍人民的血汗，看看吧，他们一件乳罩够我们吃半年，他们一顿便饭，是我们仨月的粮。到处都是饭店酒楼，到处都是贪污受贿，到处都是营私舞弊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有精神病，我的头脑太清楚了，清楚地连我自己都感到害怕。我知道，我无法冲破他们用金钱和生殖器编织成的天罗地网，我的下场将像疯狗一样凄惨，今天我还在这里演讲，明天我就可能死在垃圾场。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-45&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-45&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-45&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;去年因为我怕她独自一人夜游街头，今年才有我独自一人夜游。养虎贻患，不应该可怜那些冻僵了的蛇，处处都有陷阱。我从一个陷阱爬上来，随即便是蹦进另一个陷阱，一个更比一个深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这世界上，好多堂堂皇皇的事，都是在黑灯瞎火里干出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上官寿喜，很难说他是个人，他在外窝囊得像鼻涕一样，在他娘面前也是唯唯诺诺，可是对待老婆，却凶狠的要命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人活一世就是这么回事，我要做贞洁烈妇，就要挨打、受骂，被休回家；我要偷人借种，反倒成了正人君子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八姐顺着我家那条现在早已当然无存的胡同，断断续续的往北走，多少往事涌上了你的心头，你是不睁眼看破了世上风情，人们都说盲目人心如明镜。你二十年里沉默寡言，心中长存着愧疚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;母亲从磨顶上抓了几把黄豆，直着脖子吞了下去，然后一低头，哗啦啦呕出来。母亲呕完粮食后满眼是泪，说：“我本想救我的孩子，谁知道反把她逼上了死路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想爬起来，但吃惊的感觉到，身体已经不听指挥，所有的都僵硬了，只有心活着，心痛欲烈。天地间一片死寂，水珠落地的拍哒声和河水呼隆呼隆的声音震耳欲聋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四顾远望，上官金童心中怅然，不知何去何从。他看到张牙舞爪的大烂市正像个恶性肿瘤一样迅速扩张着，一栋栋霸道蛮横的建筑物疯狂地吞噬着村庄和耕地。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-46&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-46&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-46&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;政府，政府 — 这里人习惯把政府工作人员和所有拿工资吃国库粮的人尊称政府，几十年如一日 ---- 您这不是为难我吗？即使我把母亲烧了，那骨灰不还是要埋在地下吗？这地方远离市区，不长庄稼，埋上个死人，几年后不就变成泥土了吗？你让我趴出来，趴出来怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花瓣很脆，宛如生虾肉，咀嚼几下便是满嘴血腥味。花朵为什么会有血腥味呢？因为大地渗透了人类的鲜血。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="社会" />
        <category term="历史" />
        <category term="人生哲学" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/66%E3%80%8A%E9%99%86%E7%8A%AF%E7%84%89%E8%AF%86%E3%80%8B%E4%B8%A5%E6%AD%8C%E5%B2%91/</id>
        <title>《陆犯焉识》严歌岑</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2019/07/01/BOOK/66%E3%80%8A%E9%99%86%E7%8A%AF%E7%84%89%E8%AF%86%E3%80%8B%E4%B8%A5%E6%AD%8C%E5%B2%91/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;她宁可篡改记忆，最终把记忆变成事实。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-46&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-46&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-46&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;老几不反应，他对待肮脏就是不反应。肮脏的念头、肮脏的言语不干扰他，就是因为他对它们可以聋，也可以瞎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他感觉五官变得僵硬笨拙，一个笑容都要把在场的三个人累死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女人的可怜让他这样的男子没出息，为她们常年神伤，只要她们需要，他就把自己的前程、幸福、自由拱手交出，供她们去消耗、糟蹋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你要想看不见谁，你可以在谁面前瞪大眼睛做睁眼瞎。这是他惯用的技俩，他用这样的微笑把自己关闭起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他总是一再谢绝。他知道自己无法让大卫明白，他所剩的自由不多，决不能轻易地再交一部分给某个组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他知道没有共同的未来等在望达和自己的前面，他反而天真无畏，珍爱两人相聚的每一天。相聚一天，他就优美奢华地好好葬送那一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来在他这里，恋爱是一回事，和谁去熬完一生是另一回事。与之去熬完一生的女人，必定引起他的无限怜悯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在此地谁有块心病，有块暗伤，一定会有人来揭它戳它，你的痛不欲生可以舒缓大家的痛不欲生，一份不幸给大家拿去，医治集体的不幸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梁葫芦心目中，人不会白白的好，人必然是为了一个目的去好，好一次就要完成一个任务，或堵住一个漏洞。世界这么大就是没给他一份纯粹、无贪图的好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大卫在美国花了时间，从一门课跳到另一门课，什么都学一半，又都丢下，最后去了欧洲，要去找人生的终极意义。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-47&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-47&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-47&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;哪里没有无耻？帮着大卫无耻一回，还让无耻行了好，施了善。无耻能给大卫的孩子付出牛奶账，那可是积德的无耻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一代代的小说家戏剧家苦苦地写了那么多，就是让我们人能了解自己，而我们人还是这么不了解自己。一定要倾国倾城，一定要来一场灭顶之灾，一场无期流放才能了解自己，知道自己曾经是爱的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在美国，在上海他都不入伙，宁可吃不入伙的亏，兜着不入伙的后果，现在会入这些乌合之众的伙吗？不识抬举就不识抬举吧，老几还剩下什么？就心里最后那点自由了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候真不好熬。就要熬不过去了，一气之下就想自杀了拉倒了。不过又一想，再熬熬看，反正总可以晚一点杀自己的。有自杀垫底，什么都好熬了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寂寞和痛苦在她这里从来都会变成别的东西，变成刁钻、刻薄，变成此刻这样的酸溜溜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从他记事开始，他就为了不让别人为难，常常做别人为难他做的事，做别人要他做的人。他做了别人要他做的人，他是满足的。这满足似乎抵消了他因为扮演自己而引起的内心紧张，这满足也似乎补偿了他那” 与世无争 “带来的真正失去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把她的纯洁外壳剥去，放在竹席子上，要他把她当个器皿，只用来盛满他的欲望。他大概是病了，一面把她当垃圾，一面用尽手段在和她的同居人竞争。妒忌的男人原来是这么低级，一切争斗痛苦只为一份肉能独属于自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学学生的思想本来就极不卫生，一旦有自由、民主的蛊惑马上感染成病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是战争把人都打坏了。人心越来越坏，越来越不如禽兽，衙门里没有不贪污不腐败的人，无耻成了一种正常品行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老几觉得自己身体和形状被灌注在黑暗里，就像一个琥珀，一旦被取出，人们会看见一个丑陋的老人琥珀。再过一阵，他又觉得黑暗灌进了自己，灌进血管和肌肉，灌进了五脏六腑。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-48&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-48&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-48&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他盲写的句子和段子落在无限的黑暗里，黑暗可以无止境吸收他盲写的成果，无论他写出多少，立刻填进了无底的黑暗，立刻被黑暗消化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了一身的污垢，以及一身从难民那里来的虱子，他几乎一无所有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他很抵触这一行为，但到最后，他不得不为了如此世俗、现实的目的送礼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他厌恶那种强塞给他的主宰，那个传统，那个方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一道指示给一级级贯彻下去，就贯彻成另一桩事了。因为每一级都要把自己的私怨，阴暗加进去。但他没什么可抱怨的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二十岁一个中国男人，应该可以不动声色地防御，甚至进攻，不露痕迹地交换利益甚至勾当，只要不被抓住永远不算作弊。二十岁，他应该习惯了人的那种淡淡的无耻，把它当成是正常的人味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灵魂看着自己的肉体自行其是，无法去控制它。经历了巨大心理恐惧的人以这种方式逃避了恐惧。那暂时失去灵魂的肉体是自由的，可以不顾约束和禁锢，连铁撩都失去了重量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梦游者们的理解力和语言似乎跟着看守隔着许多生物代，都不懂他叫喊的是什么，仍然以他们失重的步子走他们的老路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他以为自己是爱自己的，现在他才知道自己最怕自由。一有了自由，他就要考虑，婉喻还会不会接受自己，凭什么还要接受自己，自己的价值在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在没有自由的监号里想曾经的” 没自由 “，才意识到那” 没自由 “是多么自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶然碰到对他好的人，他觉得很烦，首先弄不清对方这份” 好 “到底有什么图头，要花许多精神去猜度分析，再说，对方对你好，你还得以好还好，一来一去，二来二去…… 多么麻烦！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她宁可篡改记忆，最终把记忆变成事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冯子烨从不愿给孩子们做个才智学识过人的父亲，而是给他们做一个世俗的大众化的父亲，因为这样的父亲安全，容易让大众认可，他给予儿女们的父爱也才安全，源源不断，不会被某个政治运动截断或剥夺。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-49&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-49&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-49&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这个主义里的人为许多目的做好事，就是不为自己的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她冥冥中等待的似乎比那些都重要，重要得多，可她一点也不知道等的是什么。等来了，又总会来一声暗自叹息：不过如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的失眠越来越彻底，脱衣上传闭眼只是尊重人类这个习性而已。也是为了对他自己有个交代：睡不睡是态度问题，能否睡得着是水平问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等待某件事发生是难熬的、耗人的，对于好事坏事的等待都是牢，都会剥夺一部分属于你自己的自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们从来不懂，他们的本事孤立起来很少派得上用场，本事被榨干，也没人会饶过他们，不知如何自身已陷入一堆卑琐，已经参与了勾结和纷争，失去了他们最着重的独立自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后他又回到了这里，他意识到，在这无垠的大荒漠里，存在着真正的自由。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="命运" />
        <category term="历史" />
        <category term="人性" />
        <updated>2019-06-30T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
</feed>
