<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://www.n1h1l157.live</id>
    <title>X_T • Posts by &#34;intp&#34; tag</title>
    <link href="http://www.n1h1l157.live" />
    <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    <category term="人生哲学" />
    <category term="成长" />
    <category term="神学" />
    <category term="生命" />
    <category term="人生" />
    <category term="意义" />
    <category term="命运" />
    <category term="社会" />
    <category term="爱情" />
    <category term="历史" />
    <category term="人性" />
    <category term="道德" />
    <category term="渗透测试" />
    <category term="信息安全网址" />
    <category term="Trojan" />
    <category term="VULNHUB 1-10" />
    <category term="Linux" />
    <category term="VULNHUB 11-20" />
    <category term="VULNHUB 21-30" />
    <category term="VULNHUB 31-40" />
    <category term="VULNHUB 41-50" />
    <category term="ENFP" />
    <category term="ENTJ" />
    <category term="ENFJ" />
    <category term="ENTP" />
    <category term="ESTJ" />
    <category term="ESFP" />
    <category term="ESTP" />
    <category term="ESFJ" />
    <category term="INFJ" />
    <category term="INTP" />
    <category term="INFP" />
    <category term="ISFJ" />
    <category term="ISFP" />
    <category term="INTJ" />
    <category term="ISTJ" />
    <category term="MBTI" />
    <category term="心理测试" />
    <category term="ISTP" />
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/INTP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</id>
        <title>INTP解读</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/INTP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;最明显的气质就是纯真，就像一个顽皮的小孩子，什么都要试一试。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我不幸福，是因为我不够聪明，我看的不够透。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望别人可以理解自己的奇特言行与思想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢钻研一个问题钻研的很深，得到解答后就心满意足，懒得想要怎么通俗易懂的表达给他人听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强烈好奇心，重度拖延症，完美主义者。认为内在远比外在重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活技能仅能自给自足，多数时候是被照顾的那个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运用思维逻辑进行思考、探索各种原理和可能性才是他们最喜欢的状态，完成任务是次要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会本能的寻找 ni，即 infj/intj 这两类恋人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神 / 魔，神魔只在一念之间，上帝本尊，最能模拟 “道” 的思维方式，规则的化身&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从来不会担心你会离开我，因为只有我的灵魂才能和你产生共鸣，独一无二，任谁也拿不走&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更类似于人工智能的思考方式，运用运算能力强解所有可能性，在进行深度学习，分析所有可能性，选取其中的最优解&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没法讲清楚自己脑内的思维过程，或者说别人没有能力听清楚他们的讲解的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五型人格似乎是透过放大镜观察这个世界，人与物都巨细无遗的呈现在他们眼前&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人生无意义”，不过都是镜花水月大梦一场。不过你可以赋予你的人生自己的解读，寻找自己的意义。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;如何搞哭intp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#如何搞哭intp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 如何搞哭 INTP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文章来源: &lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly93d3cuemhpaHUuY29tL3F1ZXN0aW9uLzQ1MjMzNDU5NS9hbnN3ZXIvMTgyODU5NzI1Nw==&#34;&gt;https://www.zhihu.com/question/452334595/answer/1828597257&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;方案一：&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;第一步：你得是一个理想主义者，有宏大的理想、极高的天赋、过人的才华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二步：你为了理想纯粹又努力积极地活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三步：你在某个领域达到一个高度的时候，对世界失望了。陷入虚无，不复生存意志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后 INTP 就哭了。一切美强惨，都能让 INTP 哭泣。参照 Rick and Morty 里的 Rick，电影《马丁伊登》里的主角。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;方案二：&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;第一步：带 INTP 去大自然看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二步：最好是去非洲大草原。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三步：在保证安全的情况下，看看狮群，看看猎豹，看看鬣狗，羚羊等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后 INTP 就哭了。大自然实在太美好了，动物实在是太富有生命力了，食物链真是残酷又美丽。同理，去看海，看蓝鲸虎鲸海豚等海洋生物也行。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;方案三：&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;第一步：养一条忠诚听话的狗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二步：养个两三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三步：当着 INTP 的面杀掉那条狗，并吃掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后 INTP 就哭了。还有什么会比赤裸地袒露出人性的丑恶，与动物的单纯形成强烈对比，更让人感到冲击性难过的事呢？但此做法大概率会戳爆 INTP 的愤怒点，INTP 是哭惨了，你人应该也没了，身死或永久性社死，总得死一个。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;方案四：&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;第一步：你是一个底层人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二步：你是一个干净善良，与众不同的底层人物。尽管你遭受一系列不公与苦难病痛折磨，但仍努力活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三步：你有至死也热爱的事物，尽管你从未得到过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后 INTP 就哭了。一个生活环境险恶，却美好干净，一直与命运抗衡，从未丢失掉本性的人，INTP 愿意称之为美丽的灵魂，美到能拯救心灵。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;方案五：&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;第一步：成为少数能完全理解并认同 INTP 的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二步：成为他们的 Soulmate，给予关怀和爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三步：让他们不小心伤害到你，最终还因为不可抗力，你黯然离去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后 INTP 就哭了。INTP 最不愿意干的事就是伤害别人，何况是 Soulmate。哪怕是个 Fe 残废级 INTP，对此也会愧疚值，痛苦值 Max。最后大概会选择孤独终老。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后简单说一个万能大招：在让 INTP 看到无与伦比的美丽的同时，又让他们看到难以言说的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都给我哭。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;无奈补充&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;“这些事不止 INTP 会哭吧？这不是谁都会哭吗？是人都会哭吧？我不是 INTP 也会哭啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来，咱们讲点逻辑。INTP 会哭的事≠只有 INTP 会哭的事，这是两个概念，望周知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 也是人。这世上没有只有 INTP 会哭，但其他人都不会哭的事。 其他人格哭不哭，和 INTP 哭不哭没有任何冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像有的人会因为紧张和尴尬哭泣，有的人会因为分手而哭泣，但很多 INTP 对这类事无感一样。我只是挑出了比较容易触动到 INTP 的那部分。不是说只有 INTP 会因为这些哭，大家想多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有那些说 “INTP 看完没哭，INTP 觉得无聊，INTP 感动也不至于哭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OK，Fine。你不哭≠别的 INTP 不会哭。你哭不哭，跟这些事是否比较容易触动到 INTP，也没有任何冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多跳出自身思考问题。而且搞 MBTI 娱乐就好，别太代入，在这个越来越大众娱乐化的圈子里谁都不算与众不同。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;对抗虚无主义&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#对抗虚无主义&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 对抗虚无主义&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文章来源:&lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly93d3cuemhpaHUuY29tL3F1ZXN0aW9uLzQ1MTQxMzkxNy9hbnN3ZXIvMjMyNzc2NjM4MA==&#34;&gt;https://www.zhihu.com/question/451413917/answer/2327766380&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该花大量时间去学习、试错如何不在今天内卷的社会中成为废物。（intp 本就是最容易成为废物的人格）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建议要是目前有更重要的事情的 intp，比如学习考试之类的，一定别去碰这类 “向内” 的书籍，无论是黑塞还是荣格还是尼采克里希那穆提…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自以为自己玩这些东西是在探究世界的本质、意义，以为自己最牛，脑子里面装的全都是自以为很有深度的东西、自以为自己能透过现象看到本质、洞悉他人的情感…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自以为别人都是废物，于是乎高傲自大。这些完全是低阶 intp 的特点吧！高阶的 intp 懂得真正的谦虚，能够发现自己的长处和短处，甚至能慢慢改变自己的短处，当然你现在所认为的自己的长处并不会因此消失，最好慢慢去收起你认为某些东西没用的心态吧，否则早晚一天栽在上面甚至于反复如此！最好的例子就是 intp 沉浸在虚无的心态中，实际上背后的本质问题是自己不去社交、严重缺少与真实世界的交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（宗教、神秘学、灵修、哲学… 都尽量别碰，就算沉迷进去了一定要拿现实生活把自己救出去，否则 99% 荒废时间成为废物不止还要堕入虚无，一天到晚怀疑自己存在的价值、意义）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到有些评论貌似不怎么在意能不能从现实世界中获取大量财富，那么下面谈谈情绪上的:&lt;br&gt;
 罗素曾说过，他发现自己痛苦难受的根本原因就是将其注意力一直放在自己的情绪上，而忽略了外界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一个人的注意力是内在＞＞外在世界时，痛苦就如期而至，并且对于 intp 来说，这种痛苦甚至在初期让你觉得是自己的独到见解、自己比别人思想境界更深，然后慢慢陷进去难以出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述不要碰的东西就往往会使 intp 陷入这种状态中，因为 intp 往往社交不太行，没什么朋友，大部分其他人格的人，即便是陷入这种心态中了，总会因为不得不参与社交而逐渐转移注意力慢慢出来，而 intp 特别是低阶的 intp 是完全拒绝社交的、拒绝一切多人局！这就是他们长期沉浸在情绪痛苦中的原因，就是没有外在力量强行拉出来！而高阶的 intp 能够学会去建造这种力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沉浸于向内的东西也一定会让 intp 啥事都干不成的，浪费时间。这些东西的特点就是太向内了，会让本来就不注重现实生活的 intp 更荒废现实，并且认为就应该这样，若不这样就是逃避掩盖一切事物本来就虚无的面目…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参照黑塞《德米安》，虽说本无是非对错可言，但会让大部分 intp 成为社会定义中的废物。还是应该多接触接触现实世界，intp 很需要他人对自己想法的支持鼓励，那样才可以慢慢在表象看来融入社会中，当个特立独行的另类确实没什么不好的，但是你要面对各种各样的挑战、排挤、嘲讽，并且还要在内心深处把那些人都鄙视个遍，精神内耗是很浪费时间降低效率的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多和他人交流想法（这点对呀 intp 来说应该是最难的了，个人觉得更多应该在于如何学会大部分的社交讲话模式并内化吸收，以此学会如何用话语去暗示对方为自己办事，intp 若能学会如何在现实中掌控别人，那么将会完全释放出自己那么多年了所积攒的能量、魅力变得不同于大众很厉害）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便内心完全认为别人就是废物也逼着自己学着去交流，是不是发自内心的完全没有关系，只是为了学习罢了，否则真的太容易变成一事无成的废物了，各个领域都懂得很多很深入但是没卵用，生活一样烂得像滩屎，一辈子都生活在认为周围全都是废物的环境，没有条件进入更高的阶层认识能被自己幕强，能和自己思想碰撞的人…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定要学会在现实生活中寻求快乐！&lt;br&gt;
总之要学会找到现实中自己的兴趣，并以此为业。偶尔切换到原本的状态，在现实中找到乐趣，哪怕是沉浸在性爱、钱财…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都比沉迷一堆文字概念对 intp 有益，以 intp 的强大的洞察力、对普遍事物的一般规律的抽离能力，只要你能够沉入现实的乐趣中，比如搞钱，那么也会慢慢变得富有起来，反例就是很年轻的时候就已经沉迷在一堆文字概念中、看似对生活无欲无求、天天思考一些实际中没什么用的问题，最后在社会中变成自己小时候最瞧不起的平庸之辈！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后给所有 intp 们一句忠告:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命本就是无意义的，别再死磕这种类似的问题了，别再看一大堆无聊死了的玩概念的所谓的高深的书籍了，生命真正的意义在于每个当下你所感受到的生机（自己去感受吧，怎么描述都是一回事）而不是 “生命的意义是什么” 这种本就不应该成为问题的问题当中，现在我才慢慢得以明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如克里希那穆提所言，只有真正无聊且无趣并且无所事事的人才能想出这种无聊至极的问题并以此许以深奥的字眼描述它，进而束缚自己对生命、世界、现实的真正的感知！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;intp的弱点&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#intp的弱点&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INTP 的弱点&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文章来源:&lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly93d3cuemhpaHUuY29tL3F1ZXN0aW9uLzQ1MTQxMzkxNy9hbnN3ZXIvMjMyNzc2NjM4MA==&#34;&gt;https://www.zhihu.com/question/451413917/answer/2327766380&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 可能是太孤独了，特别渴望得到共鸣。于是碰到一个稍微聊得来的人时，往往就容易产生一种觅得知音的珍惜感。实际上，人活这辈子遇到的那么多人里，能有几个真的理解你的？期待人人都可以心无间隙的交流沟通，是一个多么奢侈而贪心的心愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当别人无意间戳中你内心柔软点时，你就会特别兴致昂扬的跟别人攀谈起来。但往往对方就会突然显得很冷淡，因为对方的社交面具经不起你这种拷打，破裂了。你就会猛然感到理想与现实之间的裂痕，而感到一阵伤心。你会加深孑然一人的孤独感。而这几乎是生活里不可避免的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如同对缺爱的人来说，一点爱就能让他感动和回报，而我们显然是缺理解的，一点理解就能让我们引以为亲信，这正是我们赤裸裸的弱点所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道多少 INTP 跟我一样属于 “颜狗”，此处的 “颜狗” 不单指对长得好看的人会降下防备心（毕竟所谓的美男美女因人而异），主要特指那些你觉得看起来很面善、感受相貌令你比较舒服的人（不一定是恋爱，也可能是朋友、同事这种），不知道是比较相信面相学还是对自己的判断过于自信，遇到这种人，我往往会心生一种不由自主的亲近感。正如我会对面相不太喜爱的人自然而然的敬而远之一样。然而！雷点来了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人不可貌相这句话，亲测具有盲点。有些人看起来仪表堂堂，一身正气，实际上内心也可能很小家子气。对他人内心的认识，千万不要过分相信其出身、谈吐、以及自己对面相学的判断，尤其是刚刚开始认识的时候，千万记得交浅勿言深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道是不是因为我天性比较不自信，起初总是很难分辨一些人是不是只是徒有其表。很多外表气质谈吐不俗的人，往往在了解、逐渐看穿对方内心空无一物时，令我感到窒息般的失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着阅历的增加，我发现很多牛逼哄哄冠冕堂皇的大佬，大多只是被包装出来的，接地气没架子的，有时候才是真的大佬。千万不要因为一个人形象好（而非习气好），就对这个人高看一眼，很容易打脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个物欲横流、肤浅成风的时代，社会上的绣花枕头多到泛滥，尤其是各种媒体、活动前展示的，好多都表演型人格。他们背后是什么样，内心怎么想，你根本想象不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你要意识到，人的精力有限，有所投入必然有所失去，有些人之所以花那么多时间做表面功夫，某种程度上也是利用人性看脸的弱点，让人甫一接触，便以为他很厉害，根本顾及不到他有没有内涵。虽然你看不上做表面文章，但这个方法无论何时，确实有效！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为哪怕你再理性，你的生理机制也会让你对形象好的人更高看一眼。尽管我们很抗拒取巧于人，但有些时候只有适度克服自己的心理弱点，才能更大层面实现共赢。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="INTP" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
</feed>
