<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>X_T • Posts by &#34;人生哲学&#34; tag</title>
        <link>https://n1h1l157.github.io</link>
        <description>人生如逆旅，我亦是行人</description>
        <language>zh-CN</language>
        <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
        <category>生命</category>
        <category>意义</category>
        <category>成长</category>
        <category>人生</category>
        <category>命运</category>
        <category>神学</category>
        <category>人生哲学</category>
        <category>社会</category>
        <category>爱情</category>
        <category>人性</category>
        <category>历史</category>
        <category>道德</category>
        <category>ENFJ</category>
        <category>ENTJ</category>
        <category>ENTP</category>
        <category>ESFJ</category>
        <category>ESTJ</category>
        <category>ESFP</category>
        <category>INFJ</category>
        <category>ESTP</category>
        <category>INFP</category>
        <category>INTJ</category>
        <category>ENFP</category>
        <category>ISFJ</category>
        <category>ISFP</category>
        <category>ISTJ</category>
        <category>MBTI</category>
        <category>INTP</category>
        <category>ISTP</category>
        <category>VULNHUB 1-10</category>
        <category>心理测试</category>
        <category>VULNHUB 11-20</category>
        <category>VULNHUB 21-30</category>
        <category>VULNHUB 31-40</category>
        <category>VULNHUB 41-50</category>
        <category>渗透测试</category>
        <category>信息安全网址</category>
        <category>Linux</category>
        <category>Trojan</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/13%E3%80%8A%E4%BA%BA%E8%A6%81%E6%9C%89%E7%82%B9%E4%BF%A1%E4%BB%B0%E3%80%8B%E6%9D%8E%E5%A4%A7%E4%BC%9F/</guid>
            <title>《人要有点信仰》李大伟</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/13%E3%80%8A%E4%BA%BA%E8%A6%81%E6%9C%89%E7%82%B9%E4%BF%A1%E4%BB%B0%E3%80%8B%E6%9D%8E%E5%A4%A7%E4%BC%9F/</link>
            <category>成长</category>
            <category>人生哲学</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;我的信仰是无底深渊，澎湃着心中火焰，燃烧无尽的力量，那是忠诚所在。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-126&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-126&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-126&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;如今，社会上低俗文化，利己主义，虚无主义，拜金主义泛滥，社会道德沦丧，人们的精神信仰迷失了。信仰的确能使人们真正地感受到自我存在的价值，使人生充满意义，使生命获得一种强大的生命力量，使灵魂获得一种永恒的寄托和无限的慰藉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有信仰的人，只能醉生梦死，尸位素餐，得过且过。没有信仰的民族，只能是个人至上，金钱至上，利益至上，没有光明和前途。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人活着就要用生命去解释自己的信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个普遍腐败的时代，腐败是腐败者的毒药，信仰却是信仰者的解毒剂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上有两样东西是亘古不变的，一是高悬在我们头顶上的日月星辰，一是每个人心底深藏的高贵信仰。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-127&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-127&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-127&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;战争的暴力最多可以毁掉一个人，但是，信仰的缺失却往往可以毁掉一个民族。倘若缺乏理想和信仰，或者理想和信仰出了问题，轻则个人失去人生的目标，一生碌碌无为，重则整个国家，整个民族面临毁灭的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么共产主义，这都是哄哄老百姓的空话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神危机最严重的形态是信仰危机，即丧失了指导整个人生的根本信仰，一向被赋予最高价值的东西丧失了价值，人生失去了总体的意义和目标。用尼采的话说，就是虚无主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个民族如果全体都陷入某种理想主义的狂热，当然太天真，如果在它的青年人中竟然也难觅理想主义者，又实在太堕落了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在信仰缺失的年代，人们的精神无处寄托，疲劳或受伤的心灵得不到慰藉，就只好迷失在了饱暖思淫欲的空虚里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的信仰，能够提供给人们所追求的价值或意义以终极支撑，而人们的良知则更需要在信仰的土壤里植根与生长；而信仰的缺失或私人信仰横生，则会导致道德体系丧失最终的合法性基础，使人们在本质上向动物学沉沦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为一个有思想的人，总是要有信仰的，或者是某种宗教的信仰，或者是某种学说的信仰，再或者是某种主义的信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;单一的拜权、拜金、利己倾向，将会使整个社会陷入信仰真空和人人自危的恶性深渊。深入去思考问题的本质时就会发现，价值观的错乱，信仰的缺失，道德的沦丧，已经从根本上危及中华民族的未来前景了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欲望是生命的象征，得不到满足就会痛苦，满足后又会感到无聊，人就是在痛苦和无聊之间来回摇摆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人是欲望性的动物，最怕失落，最怕得不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走入官场，名和利就会伴随着你。两根线系在一起，打成一个结，这一直是从政之人的一个心结。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡事都验以市场思维，人们富足后可能会牺牲更宝贵的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天下熙熙、皆为利来；天下攘攘、皆为利往。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-128&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-128&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-128&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;宗教信仰虽然是一种唯心主义世界观，但他属于一种特殊的社会意识形态和文化现象，具有一系列理论经典，宗教仪式、规章制度等存在形式。在宗教中找到生命的本源和人生的价值，从而不会因为陷入无助的绝望而丧失生活的勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学与宗教这两者并不是对立的，在每一个善于思索的人的心目中，它们是相互补充的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有宗教的科学是跛脚的，没有科学的宗教是盲目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类对于客观世界的认识总是有限的，在现实的认识活动中，总是不能完全认识客观世界。因此，人类认识的有限性就是人们信仰宗教的客观根源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学由于自身的局限性，不能回答人们的生存价值和人生意义等问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗教信仰是非功利的，信仰情感的表达不能通过金钱来衡量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人总不免有所迷恋，每个人总不免犯些错误，不过在进退失据，周围的一切开始动摇的时候，信仰就能拯救一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗教信仰能通过对宗教神圣价值的推崇，以及对世俗价值的贬仰和宗教性忏悔等方式，对人们的不平衡心理进行调节和治疗，使人们的不平衡心理趋于平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实生活中，弄虚作假，麻木不仁、见死不救，漠视人性，贪污腐败屡见不鲜。我们的泱泱大国竟然在现代社会丧失了一个自己统一的民族思想和信仰！其实，这就是我国当今社会一切丑恶现象滋生和蔓延的最大祸源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数人在追逐物质和精神利益的过程中，逐渐忽略了对精神和信仰的追求，迷失了自己的信仰，找不到一个能让自己超脱的精神支柱。现在，多数人做的事情都有功利色彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神上的麻木比身体上的虚弱更加可怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教育大纲的硬性规定，使教育工作者在解读的过程中逐渐走向公式化。既僵化了教育工作者的思维，也扼杀了学习者在学习过程中的创新意识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在强烈的追求欲，贪图欲，享乐欲望面前，人性在倒退，道德在滑坡，民族精神在淡化，大众信仰在消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个中国人是一条龙，一群中国人是一条虫。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-3&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-3&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-3&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;全世界日益世俗化，日益脱离其信仰根基与道德根基的道德危机，信仰危机，人心危机，乃止人生观颠覆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓秘密本身就是孕育诈骗的温床。我们这个时代缺少的就是精神信仰。当今社会正处在转型期，拜金，实用，利己主义盛行。各种矛盾凸显。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要探究一个人自己或一切生物生存的目的或意义，从客观的观点来看，我总觉得是愚蠢可笑的。可是每个人都有一定的理想，这种理想决定着他努力和判断的方向。就在这个意义上，我从来不把安逸和享乐看作是生活目的本身–这种伦理基础，我叫他猪栏思想。要是没有志同道合者之间的亲切感情，要不是全神贯注于客观世界 — 那个在艺术和科学工作领域永远达不到的对象，那么在我看来，生活就会是空虚的。人们所努力追求的庸俗的目标–财产、虚荣、奢侈的生活，我总觉得都是可鄙的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;金钱不是达到任何目的的手段，而直接就是目的本身，金钱就是他的上帝，是他人生的最高信仰。对金钱的过度崇拜，形成了信仰和道德的真空，金钱也就顺理成章的填补了其心理和精神上的真空，成为了他追求的唯一的人生目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律需要被信仰，否则就形同虚设。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就司法人员的基本要求而言，最需要的不是职务有多高，学问有多深，头衔有多少，资格证书有多么权威，而是对司法的尊重和信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个没有受到献身的热情和所鼓舞的人，永远不能做出什么伟大的事情来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的教育只是一味的强调培养人才，而往往忽视或缺乏对 “人” 的培养。我国浮躁的教育信仰，教育体制积弊甚深，人们浮躁、游离理性的教育信仰。社会上流传的读书无用论的思潮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信仰未必一定要像宗教那样天天祈祷，只要有所敬畏，有所坚持，就是信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要维持公平的教育机会，贫穷就不会变成世袭，就不会世世代代的穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为人师表，教书育人的教授，老师都开始沦落、腐败了，他们教育出来的学生会是怎么样呢？他们是否能为国家培养出真正的人才。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论何时何地，也不管行使权力的主体是谁，只要权力不受制约，就必然会产生腐败，这是一条铁律。无论何种腐败，从本质上讲，都是腐败者利用公共权力谋求个人私利的行为。很多教育腐败者，政治官员者，除了金钱权力，再无信仰而言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的要求并不高，只希望这次能得到教师应有的尊重，体面的离开，只希望自己走了以后孩子还能有人教。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-5&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-5&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-5&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;大学生集体性缺乏稳固的人生观、价值观，在人生观、价值观游离不断的精神混乱下，受到全社会畸形的教育观，成功观的强烈刺激和影响，他们变得日益浮躁或者急躁，对社会现实的不满情绪日益递增。很多人的生命价值观开始偏离轨道，最终导致了极端行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在时代的风口浪尖下，在全球化市场经济的影响下，他们的思想渐渐成为了荒原，他们肆意挥霍青春和金钱，在风花雪月里无病呻吟，在论坛里争论庸俗、无聊的话题。精神信仰的迷失和价值观念的困惑，必定导致他们失去生活的目标，看不清前进的方向。长此以往，最终受害的将是整个民族。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当代大学九宗罪：追求档次，堕落榜款，玩物丧志，寄生依赖，理性的侏儒、政治的冷漠与投机、学术精神的失落、道德素质低下，生理与心理缺憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的信仰教育往往采用传统的灌输方式，并不能从本质上解决当代大学生的信仰危机 — 精神的痛苦，意义的失落，价值的迷茫，灵魂的虚无，以及生活中的无根感、疏离感、漂泊感。在这种没有信仰导航和意义支持的生命旅途之中，他们就像风中之烛摇曳不定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人为了救助他人的生命，付出了自己年轻的生命，这本身并不是值不值得的问题。他们在那一瞬间对救助生命的直觉和果断采取的行为，就是对自身生命的最好诠释，就是对自己信仰追求的最好表白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多少年来，大学一直是青年人的梦想。对于每个大学生来说，在学校时他们都会给自己描绘一幅壮丽的蓝图。不曾想，不知什么时候开始，这个神秘的殿堂开始悄悄变了样，这幅壮丽的蓝图在现实的就业面前消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莘莘学子继往开来，有人选择像左走，有人选择向右走，左边的是坎坷而跌宕的现实，右边是漫长而崎岖理想。越临近毕业，那些离自己的蓝图越来越远的毕业生就越来越多，而那些不愿放弃理想而选择现实的人则选择了逃避–考研。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-6&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-6&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-6&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;空中楼阁是不存在的，当务之急是要及时建立自己正确的人生价值观念和精神信仰的支柱，在现实的土壤上构筑自己理想的大厦。如果考研或就业的选择，不是建立在清晰明了的职业规划和正确的人生观念基础之上，而仅仅是出于一种虚荣的心理盲目追求高学历，或者仅仅是为了逃避现实缓解就业压力，那么即便读研后也会出现更大的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在学术复杂，学术繁荣的大潮中，一些人为了博取个人的名利和地位，不惜抛开学术良知，使抄袭、剽窃、造假等腐败现象暗流涌动，甚至一些知名教授，著名 人士也混迹于伪科学之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个没有同情心，缺乏爱心，人和人之间冷漠的社会，一个没有温暖的社会，是一个没有未来的社会。诚信的丧失，价值取向的物质化，交往的功利化，传统文化的丧失，人文情怀的泯灭，拜金主义的盛行，腐败滋生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道德原则是社会的和整体的，在一定程度上，它是人们反对邪恶、反对无序，反对自己敌人的一个部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何堕落个体的联合都不能形成一个伟大的民族。这样的民族看起来是高度文明，但是，只要一面对逆境，立即就会四分五裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的生活没有目标，更没有意义和价值。他们信仰迷茫、理想信念模糊、社会责任感缺乏，情感意识淡薄。他们的生存状态是麻木的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相信爱情，也许会让人失望，但信仰爱情，会令人瞬间生出希望。只要心中有所爱，人们宁可独守千年的孤独，怀揣着爱的诺言去守候，也不愿面对如织的人海，找不到那个可以爱的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个感情速食，爱情泛滥的年代里，也许很多人早已不相信爱情。很多时候，我们都为自己轻佻的感情和出位的行为寻找各式各样的借口，把一切不忠的行为都归罪于社会的环境和外界的诱惑。其实，真正的爱情是一种信仰，只有虔诚的教徒才能真正拥有。因为，信仰的实现，是需要付出努力的。一个只求索取而不知回报的人，一个只知道享受爱的欢乐但不能共担风雨的人，也不配得到真正的爱情。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-7&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-7&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-7&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;爱情还是爱情。没有了它，生活不像生活，灵魂无处依托，身似行尸走肉，心灵流离失所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婚姻是一切文明的开端，也是一切文明的顶峰。它使原始的粗野变得温良醇厚。最有教养的人也没有比这更好的机会来表现他们的温良醇厚。婚姻必须是牢不可破的。它带来如此多的幸福，任何个别的不幸相比之下都显得微不足道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎婚姻成了坟墓的一种必然，不成坟墓倒是令人奇怪的事情。那些没有迈进婚姻门槛的人们还拍自己的爱情死去，而那些已经身处围墙之内的人们又以此为借口，为自己的问题设定一个理由。相信爱情与婚姻的本来面目是美好的而不是丑陋的，相信它是一个温暖的小巢而不是空坟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婚姻是爱情的信仰，爱情只是婚姻的一个狂热的宗教仪式。没有信仰的宗教仪式只是一次平常的作秀，不指向婚姻的爱情只是一次寻常的条件反射。婚姻不仅仅包括爱情这种仪式，还有责任、义务和信仰的忠诚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的朋友是一个灵魂寓于两个身体，两灵魂只有一个思想，两颗心的跳动是一致的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们总是把友情加上这样那样的负荷，而使友情变了色彩的味道，抑或是把友情作伪自己谋取利益的工具、把朋友作为自己向上爬的垫脚石。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱一切值得爱的事物。哪怕活的孤独，活的卑微，活的艰辛、苍茫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的信仰是无底深渊，澎湃着心中火焰，燃烧无尽的力量，那是忠诚所在。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/1%E3%80%8A%E5%A4%A9%E6%89%8D%E5%9C%A8%E5%B7%A6%EF%BC%8C%E7%96%AF%E5%AD%90%E5%9C%A8%E5%8F%B3%E3%80%8B%E9%AB%98%E9%93%AD/</guid>
            <title>《天才在左，疯子在右》高铭</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/1%E3%80%8A%E5%A4%A9%E6%89%8D%E5%9C%A8%E5%B7%A6%EF%BC%8C%E7%96%AF%E5%AD%90%E5%9C%A8%E5%8F%B3%E3%80%8B%E9%AB%98%E9%93%AD/</link>
            <category>人生哲学</category>
            <category>社会</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;水中泡沫也好，幻象也好，我只愿带着我这颗心，安静的为人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-51&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-51&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-51&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你可以不相信，但是你不相信并不能影响客观现实的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间的尽头是超出想象的，那个地方因为没有时间，很难理解。例如说，你向前走一步，同时你也就是向所有的方向走了一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间的尽头，有没有空气无所谓，有没有重力无所谓，肉体存在就存在了，可以存在于任何一个点–只要你愿意。如果继续向前走，也就是往所有的方向前进，可以亲自看到背影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有时间的约束，就脱离了因果关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有了时间轴，没有了第四维的因果约束，你就可以在任何地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意识是由我们的身体产生的，但是存在于相对来说，比我们身体更多纬地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最开始没有生物，后来就有了；最开始没有地球，后来就有了，银河系也一样，宇宙也一样。所谓的凭空吗？凭空就是违反了物质世界的物理法则。但是，真的是凭空吗？无线电你看不到，红外线看不到，X 光你看不到。但是不管怎样难以想象或是不可思议，这一切的确存在。冷不丁把自己扔到 1000 年后，就像一个刚才来过这个世界的唐朝人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用唯物的角度去理解：瞬间就是永恒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梦是潜意识将一些现实扭曲反映到大脑的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我宁愿自己是那些干枯的尸体，我宁愿在什么灾难中死去，我不愿意一个人那么孤独的等着…… 找着…… 但是在梦里我就那么等着，我总是带着那么一点点希望等着，可是，从来没有等到过。每次视线里的移动都只是冰山，每一次耳边的声音都只是海水，每一次。那是刻骨铭心的悲哀，那是一个烙印，深深的烙在心上！我想尽所有的办法却挥之不去。那是一个很美的地方，但是却只有他的存在，他承受着全部寂寞等待着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓沉默类型笔试冷冷的或者阴郁的，他们只是不交谈，或者说：不屑于跟一般人交谈，自己跟自己玩儿好着呢。沉默类型中大体可以分三种：一部分伴有自闭症，一部分认为你思维跟不上他，没得聊；剩下的是那种很悲观、很消极的患者。实际上绝大多数病人都是复合类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界就是肮脏的，所有人都一样，道貌岸然下面都是下流卑鄙的嘴脸。我早看透了，你不认同也没有关系，没有人的本质是纯洁的，都一样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-52&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-52&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-52&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;选择？你错了！没有动力，永远是贪欲强于克制，卑鄙强于高尚。人就是这么下贱的东西。只有面对邪恶的时候，高尚的那一面才会被激发，因为那也是同时存在在体内的特质，神的意图就是这样的。当你面对暴行的时候，你会袒护弱小，当你面对邪恶的时候，你才会正义，当你面对恐惧的时候你才会无畏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人天生就不是纯洁的，每个躯壳在一开始就被注入了两种特性：神的祝福和恶魔的诅咒，事先注入这两样后，才是轮到人的灵魂进入躯壳。然后是灵魂。就夹杂在这中间挣扎着。各种欲望促使你的灵魂堕落，各种告诫又让你拒绝堕落，人就只能这么挣扎着。有意义吗？没有，都是无奈的本性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感情？那是为了繁衍的附加品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正要做的，不是什么都放弃了，不是无任何态度去看，那不是超脱，那是淡漠了，就是俗话说的：没人味了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想看到真正的世界，就要用天的眼睛去看天，用云的眼睛去看云，用动物的眼睛去看动物，用人的眼睛去看人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数上了年纪的人，遇到什么事情还是会有很强烈的情绪，但是身体上又不允许有很强烈的反应，所以有时候他们的脾气就会很怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为，我们每个人都是有思想的，所以在看待事物的时候，其实是加了自己的主观意识。也就是说，你认为的鲜艳，在我看来并不见得是鲜艳，你看到的红，也许我会觉得是偏黄；你认为很文艺，而我觉得很通俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些经历，只是都是客观的，那些客观的影响了你，是你的思想，所以最终就是形成了你的主观。当你知道越来越多，你就和别人越来越不一样。实际上，每个人都是越来越和别人不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的眼球结构是球形晶体，根据透镜原理，景物投射给视网膜的是上下颠倒的图像，但是大脑自行处理了这个问题，左脑控制右手，右脑控制左手。但本质上，我们眼中的世界是颠倒的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你知道为什么有些时候，面对一些很明显的事物却难以分析，不敢下定义吗？其实是思维影响了人的判断。所以思维状态导致了人看不清本质，干扰了人判断的能力。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-53&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-53&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-53&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;自从我习惯于沉迷在逻辑分析与理性辨析后，从未觉得情感是如此的重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题不在于他想的太多了，或是其他人想的太少了。而是对我们来说，未知太多了。如果说非要用奴役这个词的话，那我们都是被未知奴役着。直到终于我们看透、看清了所有事物的那一天。只是，不知道那一天还有多远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你只是我小说中的一个人物罢了，你的出现的目的就在于给我–这本书的主角添加上一些心理上的反应，然后带动整个事情，也就是整个故事发展下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;影子先生的五官，在不停的变换着形状，仿佛很多人的面孔，快速的交替浮现在同一张脸上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该是我们，对我们的看法，我们对他来说不是现在的样子，因为他的眼界是跨越了时间，所以我们在它看来，都是蠕动的虫子一样的东西。跨越时间的看，我们是一个长长的虫子怪物，延伸到好多地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝对四维生物可以先看到我们死亡，再看到我们出生，没有前因后果。其实这个我很早就理解了：时间不是流逝了，流逝的是我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真理属于人类，谬误属于时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活方式也一样，你应该摆脱惯性试试新的方式，不要遵从自己已经养成的习惯。习惯不见得都是好的，抽烟就不是好习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类文明怎么了？很高贵？不能改变？谁说的，神说的？人说的？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们，人类，就是这么生活过来的，因为我们曾经很弱小，所以我们聚集在一起。现在我们聚集在一起，就是完全的破坏行为了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么习惯？因为我觉得那就是我的生活呀！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在石头看来，就算我们原地站一辈子，他们也看不到我们，太短了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;到底是信仰自己的心，还是在迷信一个人或者一个组织？真正的信仰是不会动摇的，哪怕没有神都不能影响自己的坚定，这才是信仰。真正的信仰，能包容所有的方式，能容纳所有的形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;科学技术问题，都不是问题，唯一存在的问题就是，人到底是不是能控制做自己所创造的一切，而避免自我毁灭。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-54&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-54&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-54&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;也许人就是这么讨厌的动物把？想尽办法想知道结果，但是从来不像是否能承受这个结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哪儿有什么天堂和地狱啊，都是灵魂四处溜达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的世界，还没有准备好容纳那么多稀奇古怪的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说的也许没有错，无数人希望得到永生的眷顾，用各种方式去追求真身不腐，意志不灭。但是没人意识到，永生，也许，只是个孤独的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得冥冥之中有一种人类理解之外的力量在推动整个世界，或者说，造就了整个世界。有些现象，如果用已知的各种学科、各种知识都不能解释的话，那么对于剩下的那些解释，不要看表面是否很荒谬或者离奇，都要学会去尊重。因为那很可能就是真正的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生和死，不重要，重要的是去尊重生命；生命是否高贵不重要，重要的是尊重自己的存在；在自己还有生命的时候，在自己还存在的时候，带着自己那颗人类的心，永不停息的追寻那个答案。有没有答案，不重要，重要的是充满期待。人类就是这样的，就是有一颗充满好奇，期待、希望、永不停息的心脏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前我是瞎的，现在我看得见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知识永远不会是负担，欲望才是负担，有了知识，自己又附加了很多欲望出来，也就是说，获取只是的原始动力不是纯粹的。最初学院的建立是为了什么？为了传播知识，现在已经不是了，大学甚至成了虚荣的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在做事都是不纯粹的，都是有很多很多因素在里面。为什么就不能纯粹的做件事呢？纯粹的做一件事，多痛快呀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个世界的人，看到的都是不一样的世界。反过来，这些不一样的世界，也影响了看待者本身，用很多世界来让一个人看！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理论上没有正常人，因为正常这个概念是被群体化认可的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你有没有那种感觉：太多事情牵挂，太多事情放不开了？不是心情或者情绪问题，而是你太舍弃不了家人，朋友那些尘缘了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水中泡沫也好，幻象也好，我只愿带着我这颗心，安静的为人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为这个世界的未知是存在的，不管你是不是认可，是不是无视，他们依旧存在着，毫不受影响。然后突然在你最想不到的时候，出现在你面前。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-55&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-55&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-55&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;很多孩子读物其实是从成年人角度看的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们很多习以为常的东西，本身就有问题，但是没人发现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们习惯了，就习惯了，但总有人会质疑这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢这个新鲜的世界，而不是习惯的世界。每个人都有权利选择自己的喜欢，而不是必须跟别人一样的态度去看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在做自己喜欢做的事情的时候，会很投入，很疯狂，而且会自己找问题，想办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生存和兴趣永远是最好的动力。当然了，现在大家都在追求物质生活，把那个作为动力，也没什么不可以。很多人，用很多不同的方式，取走很多不同的事情。你不认同，只能说你所站的角度不同，也就是价值观的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们看待事物的时候，经常用客观认知去理解，都说：就是那样的，其实很多客观认知只是一个假定罢了，很多事情都没解释清楚到底为什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们需要这么多可能性才去了解树到底会不会交流，而孩子不是，他们就很直接，很干脆的认为：树一定是会说话的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算真的回到过去，也什么都做不了，只是个普通人罢了，或者是个普通的疯子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宗教的存在，还是很有必要的，把许多事情简化了。为何呢么会有人类呢？上帝造的。怎么造的呢？你管呢，上帝无所不能，想造就造。其实可以这么说，宗教总能解释最古怪、最离奇，最莫名其妙的事情，现在所有的一切，都可以用宗教来解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你打算得到一些从没得到过的东西，那么你就得做一些从没做过的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的现在，只是我们在某个刻度上罢了，而且，这个刻度就是我们自己定义的。在你没有真的了解一个理论的时候，不要轻易的引用，或者用来佐证，或者去反驳。你要先了解清楚，否则你很可能会成为一个笑话，因为你在做自己不擅长的事情。如果你非要那么做，只能证明你的无知和自以为是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一光年以外看到地球，其实是看到的一年前的地球，假设你比光速快 3650 倍，很快来到地球了，那么你这时看到的地球，就是现在的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情总有人在做，关注不关注，其实有媒体或者政府的诱导成分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间，不存在，只是我们的一种态度，一种眼光。实际上，没有时间。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-56&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-56&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-56&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;所谓的余光其实是视觉边缘，那个边缘是没有色彩感的，因为也不需要有色彩感。所以很多时候用余光去看，会出现模糊的一团，正经看却没了。正是如此，才会相当多的人对此疑神疑鬼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能够做什么，不能够做什么，不要自以为是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲的强大，依靠的不是文明或者宗教，而是掠夺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果，那是只有灵魂才能感受到的大风，那我们该怎么办。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杀人到底是对错的概念不是你能决定的，而是你所在的群体决定的。你的群体赋予你杀人的权利了，你就可以杀。不给你杀人的权利，你杀人是要惩罚的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的解释不用解释，你吃饭不用解释，你喝水不用解释，因为你需要，那个是理由。活着不重要，因为已经活着了，所以想那些不是有意义的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些你得到了，你是真的得到了，你不会就此罢手，你会无穷尽的想要更多。原本我认为不正常那部分，其实才是真的本质。而之前一直被一种假象覆盖着。最终我终于搞懂了，原来所谓正常的概念，都是你们这些疯子加给我的，而我原来是正常的，被你们的那些借口搞得不正常了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那两个看似无关的粒子，其实只是一部分–我们能看到的部分，而互相作用是关联的，我们目前却看不到。或者说：我们现有的仪器检查不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物质是有尽头的。我们现在在拼命探索宇宙边缘，其实在探索的不是宇宙的边缘，而是在探索物质的边缘。等到找到物质边缘的时刻，那也就是找到了物质的尽头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将无数种过去、现在、将来，全部都是在一起的，就像一大块果冻一样。你可以改变或者有新的选择，但肯定还在这个大果冻里面，还在物质里面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的很多行为都是用思维预演的，而预演的基础是经验，我们通过活这些年积累下来的经验。但是，这个经验还是物质的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神，依托于物质而存在于物质世界，但是并不同于物质，也不属于物质世界。物质的尽头，是一个精神的世界。用物质来看，精神的存在地，是超出物质界限的。精神，存在于不存在之中。精神不属于物质，所以也就只能依托于物质才能感受到这个物质世界。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-57&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-57&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-57&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;埋葬一个人，意味着死亡和失去。但是埋葬一颗种子，代表全新的生机即将开始。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我种下了，不代表我要呵护着发芽后的那一切，我也没责任，没义务，没精力去照顾那些。我只是种下了而已，更多的，超出我的承受能力了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神，不属于物质，谁都没有办法彻底的控制。如果能控制，只能证明一点：那个被控制的精神，是很脆弱的存在于物质当中。精神，可以让你决定自己的一切，但是你非要认为物质束缚自己了，那谁也帮不了你。存在于物质了，那就存在着吧。没办法用物质的比喻来彻底演绎精神的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你相信它是真的，那它就是假的，如果你觉得它是假的，它就是真的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鼻犁器，很多身上都有这个器官。那是一个特殊的感知器官，动物可以通过鼻犁器收集飘散在空气中的残留化学物质，从而判断对方的性别，威胁与否，甚至可以用来猎物追踪、预知地震。这就是人们常说很多动物拥有的第六感。人类虽然还存在这个器官，但已经高度退化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出家什么的只是形式，真的没必要拘泥于什么形式。相信佛就信好了，想参禅就参呗，谁说上班就不能信了？谁说非得在庙里才能清心寡欲了？信仰，信仰，自己都不相信去庙里有意义吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕竟这是一个庞杂到迷乱的世界，能清晰的意识到感觉的存在很不容易，或者说，很容易，只是很少有人愿意去做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;脑细胞的自我意识怎么来的？聚一起释放电信号，化学信号。如果这就是产生意识的根本，那细菌也能做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界有那么些不对劲？一切都好像有点问题，倒是又说不清到底有什么地方不对劲，看不透什么地方有问题。有些时候会若隐若现的浮现出什么，等你想去抓的时候又没了。你有时候会很明显的感觉到问题不是那么简单，每一件事情，每一个物体后面总有些什么存在，而且你可以确定很多规律是相同的，但是细想又乱了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们只看到了一部分世界，实际上，世界很大很大。大到超越了你的思维，想象全部是依托在认知上的，超越不了认知。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-58&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-58&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-58&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;宗教也好，哲学也好，神学也好，科学也好，都是一个意思。追求的也是一个东西。那是你要找到，也是所有人找的–当然，你可以不用找，但是，总有人在找。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思维真的是限制我们的一堵墙吗？世界到底有多大，在墙的另一边。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可改变性：回到 50 年前，你却没有办法杀死你的祖父，也许行凶过程中被人拦住了，也许你以为杀了他了，其实他没死，也许你根本找不到你祖父，也许你虽然杀了你祖父，但是那会你祖母已经怀上了你父亲…… 反正就是说你改变不了你已经存在的现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没聪明脑袋的人是绝大多数，实际上到了这个时候，不聪明的人才会是社会的真正组成者。个别有那么一点聪明又不够坏的人只好安于现状，因为真正主导这个社会的，是不聪明的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会的结构在于延续和稳定，在同等一个规划下，既要学会遵守这个规则，还要在规则中胜出，这个才是精英的标准。我们的目的，不是选出最聪明的活下来，而是批量的活下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果把棋盘比喻成社会，依靠一个简单的规则，那么棋子就是人。大家都一样的状态，但是落点决定了你的与众不同。所有的历史，所有的辉煌，都是普通人创造的，不是那些天才，也不是那些聪明人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在规则中胜出，才是最重要的。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/29%E3%80%8A%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%9D%9F%E3%80%8B%E5%88%98%E5%85%B4%E5%A5%87/</guid>
            <title>《大学生的坟》刘兴奇</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/29%E3%80%8A%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E7%94%9F%E7%9A%84%E5%9D%9F%E3%80%8B%E5%88%98%E5%85%B4%E5%A5%87/</link>
            <category>成长</category>
            <category>人生哲学</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;” 别用你的逻辑来理解我的逻辑。你的逻辑是，因为你不行，所以你不做。我的逻辑是，因为我不行，所以我才做。也许会失败，但是失败之后就慢慢成功了 “。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;03-70&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#03-70&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 03-70&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;如今大学校园里有着太多颓废的大学生，他们那颓废的生活方式、糜烂的精神世界，狭隘的人生格局、迂腐的思想观念。两眼呆滞一脸死相、活生生的 “考试机器”，很多人也有着无法改变的迂腐观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为迷茫而看不到出路，就像是晚上走路看不清下一步的落脚点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你什么都可以没有，但不能没有进取心 “。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人都死在了家庭，学校和父母过于强烈的保护意识之下。提倡独立，但永远有人帮你代劳过了；提倡思考，但永远有人帮你思考过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人稀里糊涂的就当了父母，然后用无知的方式培养了一个又一个草包。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;03-71&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#03-71&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 03-71&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我看到了原本老实巴交不善于应酬的爸爸满脸堆着不自在的笑容在小心翼翼的附和着那帮” 恩人 “，我能深深的感到我爸爸的自卑与不自在。很多人可能没有这种感觉，因为他们很早就已经习惯了一切，所以他们失去了一切有冲击力的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人与人的差别很多时候不在于成绩高低和证书多少，承受力至关重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情这东西不能这么功利，也不能因为无聊、空虚、寂寞而谈恋爱（很多人都会因此谈恋爱），因为我们都知道，有时候爱情不仅不能救命，而且会让一些人毙命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 别用你的逻辑来理解我的逻辑。你的逻辑是，因为你不行，所以你不做。我的逻辑是，因为我不行，所以我才做。也许会失败，但是失败之后就慢慢成功了 “。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个害怕失败的人，永远都是失败的，因为他本来就躺在那里，虽然不会再有躺下的可能，但永远也不会成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我像现在大部分学生一样，经常一个人去自习，经常拿着英语单词书反复死背，这是大多数迷茫者共同的毛病，并且我跟大多数迷茫但不自知者一样，觉得这是最能让我心安且上进的方式。直至多年之后我才发现，其实很多种努力方式，都比反复背单词强的多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们身边的大部分人都不具备参考价值。因为他们的知识面、思想境界、迷茫程度都和你差不多，甚至更多的时候他们还不如你。如果你看他们人多就跟了他们，那就是典型的羊群效应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你在大学是什么德行，跟高中无关，因为他们是两个不同的评判体系；你在社会上是什么德行，与你的大学也关系不大，因为他们也是不同的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可怜的英语成了寂寞和迷茫的发泄工具，那些寂寞的人喊完英语回来，感觉很充实，然后带着那些尚在寂寞的人一起去喊英语去充实，于是英语就真的充实起来了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-72&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-72&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-72&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这个世界上，有思想的人就那么多，大部分都是捡样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一伙没有目标的人，在跟着别人学英语；一堆失去自我的人，在陪着别人学英语；一群有脑袋没思想的人，在用英语安慰自己空虚迷茫的心灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人都陷入到了一种怪圈里，他们从来不问什么，也不管自己是否需要，他们只会考，一直考的没的考为之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你享受的免费，其实是有人给你买了单，或者是你那即将要买单的前兆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人在学生会待了一段时间之后，就真的变得官僚作风了，比如做事拖沓、喜欢讲究程序，开会废话连篇、官话太多，不讲效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寂寞太深，月下散步就以为胜却人间烟火了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学生谈恋爱，更多的是一个堕落加另一个堕落等于双重堕落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了实现一个目标而努力，是一件非常可喜可贺的事情，但前提条件是，这个为之努力的东西必须是一个正确的东西。否则越是努力，离成功越远，南辕北辙就是这个意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活着和死了一样，轻轻地来，低调地走。任你怎么刺激，他都无动于衷；任你怎么挑剔，他都平静如水。没有信念，仿佛 20 多岁就等死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总是有那么一大群无知的、颓废的、堕落的人对你的行为指指点点，面对这些，你也许会反驳他们。但更多时候，你会选择退缩，沦为平庸，因为这个世界上，庸人的力量太强大了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会同化的规律就是，只要你跟他们有一点点不一样，他们就会把你拉回来。而不被 “燕雀” 影响的最好办法是，不要告诉他们，也不要跟他们解释，因为你要让一头猪明白你的思想，还不如节省点时间让自己变成一个牛人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为有希望，所以他们还活着。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-73&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-73&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-73&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;“希望” 是不会发生在这类没思想、没行动、没目标、没计划的人身上，对这类人而言，明天就是今天，明年就是今年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为没有行动的希望，就是做梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就教学质量而言，大学教学内容陈旧，与现实脱节。很多大学生教师依然用五年前的东西来教今天的学生。这样，学生没出门就落伍了，因为教他的老师早就落伍了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们只能天天趴在教室里忍受孤独和寂寞，只能用时间和经验去换取只会，只能疲劳的驾着马车不停的追赶那坐车飞机先行的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个真正聪明的人，不仅知道自己要做什么，而且知道自己不要做什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无数的大学生只不过是在混一张文凭而已，而且还自欺欺人的以为这张文凭会给自己带来一份不错的工作和 “钱途”。事实上，那张文凭出了证明你在大学待了四年，什么也证明不了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大学里的爱情基本上没有任何附加条件，只要还是个人，彼此看着还顺眼，双方就可以纯洁地爱，死去活来地爱。其实，很多时候，爱情本身就有问题，因为寂寞在一起了，随着寂寞的解除爱也不在了。当爱情带上现实的镣铐的时候，一切都没那么美好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;光努力是不够的，要会努力才行。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/30%E3%80%8A%E4%BA%BA%E7%94%9F%E8%AE%BA%E3%80%8B%E5%BC%97%E6%9C%97%E8%A5%BF%E6%96%AF%C2%B7%E5%9F%B9%E6%A0%B9/</guid>
            <title>《人生论》弗朗西斯·培根</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/30%E3%80%8A%E4%BA%BA%E7%94%9F%E8%AE%BA%E3%80%8B%E5%BC%97%E6%9C%97%E8%A5%BF%E6%96%AF%C2%B7%E5%9F%B9%E6%A0%B9/</link>
            <category>意义</category>
            <category>人生哲学</category>
            <category>道德</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;他们就好像是无生命的塑像和器械一般，只是被习惯的轮子给推动着。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-73&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-73&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-73&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有这样一些人，他们乐于变化无常，并且认为确定一种信念就是蒙受一种束缚，因而不但在行动上，而且在思想上，他们都以获得自由意志为目的。真理一旦找到，也就对人们的思想产生了影响，而是在于，人们对谎言自身有一种天生的、尽管是堕落的爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真理是赤裸裸而不加掩饰的目光，在这种目光中上演着假面剧，哑剧和世上的凯旋式，远不及在烛光中壮观和高雅。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-74&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-74&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-74&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;造成伤害的，并不是在头脑中经过的谎言，而在头脑中落下并安顿起来的谎言。无论这些事情是怎样存在于人们的堕落的判断和感情之中，然而真理，只在于判断本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;站在岸上看船只在海上颠簸是一件乐事，站在城堡的窗口看下面的战斗以及其中的冒险也是一件乐事，但语无伦比的乐事，则是站在真理的有利地位上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把死亡看作是罪孽的报应和通往另外一个世界的旅程，是圣洁而虔诚的，而把死亡看作应向大自然进贡的贡品而惧怕之，则是软弱的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使人们害怕的，是死亡的装饰品，而不是死亡本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人尽管可能并不勇敢，也不幸运，但仅仅是因为对反复做同一件事情感到厌倦，也会想死去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去的事情已经过去了，不可挽回了，而明智的人则是有足够的事情要做，来处理当前和将来的事情，因为那些为过去的事情而苦恼的人们，也就只不过是把自己当儿戏而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有人纯粹因为心眼坏而作恶，那又怎样？那只不过就像荆棘或者蔷薇一般，它们之所以刺戳抓搔，是因为做不了别的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓奇迹，即超越自然，而在人来说，身处逆境之时，能控制自己的自然亦即天象，也就出现了奇迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凭借着目光的欢乐来判断心中的欢乐吧。无可否认，美德就像名贵的香料，在燃烧或者碾碎的时候才最为芬芳；顺境最能显示邪恶，但逆境却能显示美德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;什么事情应该公开，什么事情应该隐藏起来，什么事情应该展现的若隐若现，而且是向谁和谁展现，的确是一种治国之术和处世之术。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作伪就是一个人有目的地和明确地毛状和假装成为并非他本人的那个人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-75&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-75&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-75&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;饶舌者和易泄密的人，他们通常轻率且轻信，因为言其所知的人，也会言其不所知。所以，一种保密的习惯既是明智的，又是有道德的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个人动机公开的话，那就等于发出了警报，把所有反对他的人都召集了起来。一个人若是用明了的宣告把自己给约束起来的话，他就必须或者是成功，或者是垮台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作伪与掩饰使得许多人在思想上困惑茫然，而否则的话，他们也许是会和他们合作的，因而作伪与掩饰使得一个人几乎是独自走向他的目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母不可过分专注于子女的意向，以为他们最想做的事情，子女也会最喜欢。如果子女的爱好或者是倾向性非常寻常的话，那么最好不要否认他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有妻子儿女的人，也就等于向命运女神送去了人质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独身的最为通常的原因却是自由，这在某些自鸣得意的古怪的人身上尤其是如此，这些人对每一种约束都极为敏感，以至于几乎会认为他们的腰带和丝袜也成了镣铐枷锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻的时候还不应该结婚，年老的时候根本不应该结婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们的心思或者是以自己的美德为精神食粮，或者是以别人的不幸为精神食粮，而且缺乏美德的人，也就会捕食到别人的不幸。不论是谁，如果没有希望获得另一个人的美德的话，他就会压抑另一个人的幸福，以期取得平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些人，能够得到权力和职务，是什么代价也肯付出的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嫉妒是最纠缠不休的和最从不间断的，嫉妒没有假期。它是一种最卑鄙的感情，也是最堕落的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像生来本当注视天空和一切高尚的对象的人，竟只会跪在一个小小的偶像面前，使自己成为一个臣服者，尽管不是受制于嘴，却也是受制于眼睛，而之所以给他眼睛，本来是为了更为高贵的目的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-76&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-76&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-76&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;无可否认的是，情人是最大的阿谀奉承者。因为再骄傲的人，在情人面前，看好自己到了滑稽可笑的程度。又要恋爱又要明智是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱的报偿要么是回报，要么就是内心秘而不宣的轻蔑。人们应该提防这种激情，因为它不仅会失去别的东西，还会失去激情本身！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;居高位者是三重意义上的奴仆：君主或国家的奴仆、名声的奴仆、事业的奴仆，因为他们没有自由，即没有个人的自由、也没有行动、时间上的自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;职位的升迁是费力的，而人们吃尽了辛苦。却又获得了更大的辛苦；职位的升迁有时是可鄙的，人们是通过有失尊严的手段而成了显贵要人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你不再是昔日之你的时候，那就再也没有活下去的理由了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大人物需要借用别人的见解，才能以为自己是幸福的，因为如果他们靠自己的感觉来判断的话，他们是找不到的。身居高位的人，不能认识自己，在忙于事务的时候，他们既没有时间去照顾他们身体的健康，也没有时间照顾他们精神的健康。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死的时候举世皆知其为人，唯独自己不认识自己，那么他的死就是沉重的死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公德与善行是人的活动的目的，而意识到自己做出了功德与善行，也就是人的安息的完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;像在自然界一样，事物再向他们的位置移动的时候，是剧烈的，而待在他们位置上的时候，则是平静的，美德亦然，在怀有雄心壮志的时候，美德是狂暴的，而在掌权的时候，美德则是安定而平静的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般来说，在人性中愚蠢的东西要比明智的东西要多。因而那些能够支持人们头脑中的愚蠢的部分的才能，也就是最有力量的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大胆总是盲目的，因为它看不见危险和不便之处。劣于判断，擅于执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把善称之为习惯，把性善称之为倾向。若是没有它，人就是一个焦躁不安、有害的、可怜的东西，简直是一种害虫。过度追求权力的人使天使堕落，过度追求知识的欲望使人堕落。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-77&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-77&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-77&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;基督教的信念使好人成了那些专横而又不公正人的牺牲品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在民主国家里，人们的目光是落在工作上，而不是落在人的身上：即使是落在一个人的身上，那也是为了看他们是不是最合格，而不是看他们的门第和血统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固然少量的哲学知识使人的头脑倾向于无神论，但在哲学上的深刻探讨，却使人的头脑产生宗教。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果人只把他的头脑指向事物和现象的直接原因，而没有看到他们之间是什么关系，他就会感到满足而不进一步思考。但如果他看到有一连串的原因，而一个原因又是另一个原因的原因的话，那么他就会随着那一串原因追溯回去，最后来到那个初因，也就是上帝或神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无神论者在谈到无神论的时候总是说那是他们的见解，好像他们自己在里面昏厥了，因为乐意用别人的赞同来给自己力量似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无神论像别的教派一样，也在努力吸收门徒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正亵渎神灵的，并不是否认世俗的神，而是把世俗的信念用在神的身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是抨击一种被普遍接受的宗教或者迷信的人，都被敌对方加上污名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名副其实的无神论者确实是伪君子，他们老是论及神圣的事情，但却不带感情。这样以来到最后他们一定是会麻木不仁的，最主要的形成原因，是在神圣的事务中进行亵渎神灵的嘲弄的风气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在肉体上跟野兽相类似，如果他在精神上不与上帝相近的话，他就是一个卑贱下劣的野兽了。对于人来说，当他为神的保护和恩惠所支持并感到放心的时候，他就会聚集在一种人性在自身所不能获得的力量和信念。这在个人是如此，在民族也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无神论把人交给辨别力、交给哲学、交给合乎常情的孝敬，交给法律、交给好名之心。即使没有宗教，所有这一切也会引导人们获得一种外表上的道德美德。但迷信却把这一切都去掉了，并在人们的头脑中树立一种绝对的专制统治。所以无神论者从未扰乱过国家，因为无神论使得人们对自己小心，而这又是因为人们不能看得更远。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-78&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-78&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-78&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;迷信的主人是人民，在一切迷信中，聪明的人是跟着愚蠢的人走的，而且争论是以一种颠倒的顺序来适应于常规工作的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迷信的原因是：令人高兴而又给感官以快感的礼节和仪式；过分的外表上和形式上的神圣，对只能使教会承受重压的传统的过度尊敬；高级教士为了个人的野心和金钱利益而使用的策略；对良好用心的过度偏爱，而那些良好用心又打开了通往别出心裁的想法和新奇事物的大门；以人间的真理来猜测神圣的事物，而这又只能造成概念上的混乱；最后，那就是野蛮的时代，尤其是在野蛮的时代与不幸和灾难结合在一起的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如有益于健康的肉如果腐烂就会生虫一样，好的形式和规程如果腐败的话，那么也会变成若干琐碎的仪式。如果人们以为离开原先接受的那种迷信越远越好的话，那么在避免迷信的时候，也会产生出另外一种迷信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们因为位及至尊，也就没有什么渴望得到的，这就是使他们的精神要更加萎靡不振，他们又看到有险情、有阴影的许多表现，这又使得他们更心神不宁了。因为不管是谁，如果他有大量的猜妒，但又缺少某个占主导地位的欲望来约束别的一切并使之有条不紊，那么他的心也就难以测度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的精神更因在小事上获益而振奋和振作，绝不是大事上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;习惯于进取的人，如果停顿下来的话，也就不免要自轻自贱，非复故我了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有在先前受到伤害或者挑衅的情况下，所进行的战争才是正义的。如果没有受到打击，但对频临的危险有根据的恐惧，也是进行战争的正当理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的平民百姓。除非他们有了不起的有力的首领，或者你在宗教观点上，或者他们的习俗上，或者他们的生计上进行干涉，否则他们不会产生什么危险的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一张长桌的上手坐着的几个人，看起来是形式上的东西，但实际上却是实质上的东西，因为实际上那几个人控制着一切的事务。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-79&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-79&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-79&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;更多的危险与其说是逼迫了人们，毋宁说是欺骗了人们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其长久的注视着某些危险的来临，不如在那些危险走在途中时迎接他们，尽管他们还根本没有逼近。因为一个人如果注视的时间过长，也就可能睡着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一个国家里，危害最烈的，莫过于狡猾的人被当作聪明的人了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一些人，他们只知道事情的盛衰沉浮，但却不能深入到事情的中心。他们在结论中找到了走出困境的途径，但却完全不能对事情进行检查和争论。然而他们通常是因为无能而获得了利益，并且会被认为是具有指导事务天赋的才子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对反常的人来说，恶有着一种自然的运行，而且在持续的时候运动最为有力；但是善，作为一种被迫的运动，却是一开始的时候最有力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是由习俗所确立的东西，尽管可能不好，但起码也是合适的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何新的事物都会是始料不及的；而且它又总是既有所改善、又有所损害。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们应该站在古道上，然后四下张望，发现哪一条是笔直的正确的路，便可走到哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人就智慧和能力而言可以说是一无是处，却又非常认真，“以巨大的努力生产出毫无价值的东西”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他们心里明白他们说的是自己并不很懂的事情的时候，他们却想在别人的面前表现出，他们不是不懂，而是不想明白说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢孤独的人不是野兽便是神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若是说，对社会的一种天生的和秘而不宣的仇恨和厌恶，不论是在谁身上，都多少带有野蛮的兽性，这是非常正确的；但若是说这种仇恨和厌恶竟会是有神圣的性质，则又是最不正确的，除非它并不是来自在孤独中的满足，而是来自一种爱好和欲望，那是为了获得一种更高的生活方式而隐居。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果没有爱，那么人群也就并非同伴，一张张面孔也就只不过是图片的画廊、交谈也只不过是叮当作响而已。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-80&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-80&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-80&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个人与其让他的思想在窒息中消失，不如把他的思想向雕像或者图画倾诉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人通过另外一个人的忠告而获得的光，与通过他本人的理解和判断所获得得光相比，要更加干燥和纯粹，因为通过他本人的理解和判断所获得的光，总是充满和浸透着他的感情和习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于过高估计他们的力量，而在愚蠢的事业中迷失自我；由于低估自己的力量，而堕落到听从恐惧而又怯懦的意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于任何一个国家来说，如果对任何正义的动武理由都麻木不仁，就别指望他伟大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一种怠惰的和平中，民气将变得柔弱，民风就变得腐败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健康长寿一个最重要的准则，就是人应该对相反的事物进行改变和互换，但在改变和互换的时候应倾向于那个更为温和的极端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最能使人多疑的，莫过于所知甚少。因而人们若是想消除怀疑，就应该设法多了解情况，而不是压制怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;慎言比雄辩更为重要，以合适的方式与所打交道的人讲话，比言辞优美或者有条有理更为重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财富在有钱人的想象中，就像一座堡垒一样。但那个堡垒存在于想象之中，而并非总是存在于事实之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚荣的赠予和基金，就好像 “没有盐的祭品” 一样，只不过是为善举的粉刷过的坟墓而已，很快就会从里面腐烂坏死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们若是没有因他们的功劳而升迁的话，便会把事情安排得让他们的工作与他们一起堕落。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天性往往被掩盖起来，有时被压倒，但很少被消灭掉。压抑天性，则使天性返回之时更加强烈；教诲和交谈，能使天性不那么令人烦恼；但只有习惯，才能改变和制服天性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不应无休止的持续把一种习惯强加给自己，而应该有某种间歇。这既是因为，停顿能使新的开始更为有力；而且，也是因为，如果一个人并不完美，却又总是在实践，那么他就必实践他的能力，也实践他的错误，并因而产生一种能力和错误兼而有之的习惯。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-81&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-81&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-81&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;凡是与自己的天性不相适合的学科，应给它规定下时间来；但凡与自己天性相适应的，则不必费心规定时间，因为思绪会自发地飞向那个学科，只要用于别的工作或学习上的时间够用就行。人的天性不是长成药草，就是长成杂草。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们的思想多是与他们的倾向相一致，言谈话语多是与他们的学问与被灌输的见解相一致，但他们的所作所为，却是与他们的习惯相一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管是天性，还是话语的保证，都不如习惯有力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们就好像是无生命的塑像和器械一般，只是被习惯的轮子给推动着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个人敏锐而又全神贯注观看的话，他就一定会看见命运女神，因为尽管她是盲目的，她却并不是隐形的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极端热爱他们国家或者主人的人，从来就不是幸运的，而且他们也不能够幸运。因为当一个人把他自己的思想置于己身之外的时候，他就不是按自己的路走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他度过了一个充满了愚行的青年时代，更精确地说一个愚蠢至极的青年时代。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老年人的忠告，在于其范围之内的事务中，是指导的；而在新的事物中，却是误导的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在学习上花费太多的时间，是延误；把学问用于过多的增添光彩，是矫情；完全按照书本上的规则来判断，则是学者的怪癖。学习改善天性，经验又改善学习；而学问本身，若没有被经验所束缚，则所给予的指示就未免过于笼统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读书的目的，并不是为了提出相反意见和进行驳斥；也不是为了尽信书中所言，将其视为理所当然；也不是为了找到谈资和交谈能力；而是为了在心中进行衡量与斟酌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切炫耀都是依赖于比较，他们一定是狂热的，那是为了证明他们的大话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谎言足以产生舆论，而舆论又导致实体的产生。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-82&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-82&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-82&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们知道，这个法律只要得到合法的使用，就是好的法律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愤怒就像倾废的建筑物，它是在塌落处自己垮掉的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在忍耐中拥有我们的灵魂，不论是谁，只要失去了耐性也就失去了灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管你怎样表现出愤懑，你都不可做出任何不可挽回的事情。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/2%E3%80%8A%E5%B0%91%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B5%B0%E7%9A%84%E8%B7%AF%E3%80%8B%E6%96%AF%E7%A7%91%E7%89%B9%C2%B7%E6%B4%BE%E5%85%8B/</guid>
            <title>《少有人走的路》斯科特·派克</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/2%E3%80%8A%E5%B0%91%E6%9C%89%E4%BA%BA%E8%B5%B0%E7%9A%84%E8%B7%AF%E3%80%8B%E6%96%AF%E7%A7%91%E7%89%B9%C2%B7%E6%B4%BE%E5%85%8B/</link>
            <category>成长</category>
            <category>人生哲学</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;乔治，我基本可以肯定，你其实是一个懦夫。你每次遇到问题和痛苦，都不敢去正视，只知道用谎言欺骗自己。你不愿采取行动，甚至连想都不愿去想，只会选择逃避。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-58&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-58&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-58&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;几乎人人都有心理问题，只不过程度不同而已；几乎人人都有程度不同的心理疾病，只不过得病的时间不同而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生是一个不断面对问题，并解决问题的过程。问题可以开始我们的智慧，激发我们的勇气。智慧的人不会因害怕痛苦而逃避问题，他们会迎上前去，坦然承受问题带给自己的痛苦，直至把问题彻底解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在一定程度上，几乎人人都有害怕承受痛苦的倾向，几乎人人遇到问题都有回避的想法。有的人不断拖延时间，希望问题自相消失，有的人对问题假装视而不见，或尽量忘记他们的存在，还有人用药物和毒品来麻痹自己，企图把问题排除在意识之外，换得片刻解脱。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-59&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-59&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-59&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有的逃避问题者，作茧自缚躲藏在自己营造的幻想世界里，与现实完全脱节。替代品最终带给人的痛苦，甚至比逃避的痛苦更加剧烈。事实上，如果不顾一切逃避问题和痛苦，不仅错失了问题带来的成长机会，而且还会使我们换上很严重的心理疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓规矩，就是一套教人承受痛苦，解决问题的办法。这套办法完整而积极，它能让我们勇敢地去面对人生的苦难，而不会逃避退缩。这套规则一共有四条：先苦后甜、承担责任、忠于事实，保持平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们认为自己很有价值，就会认为我们的时间也很有价值，如此有价值的是时间必须要加以善用。他们不会只贪图一时的安逸，牺牲掉长期的幸福，而是甘愿以某种方式推迟暂时的满足感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一厢情愿的等待问题自行消失，是更为可怕的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题没有消失，它仍然继续存在，仍然妨碍着心灵的成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有解决了忽视问题这一问题，才能继续解决其它问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;军队最大的问题在任何组织和机构中同样存在，那就是绝大多数指挥官智慧呆呆坐在办公室里，眼睛盯着大堆问题，迟迟无法做出决定，更谈不上实际行动，似乎盯上几天几夜，问题就会自行消失一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题拖的越久，就越是积难重返，解决起来更加艰难了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他根本不接受帮助，他的固执让我不能为力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神经官能症患为自己强加责任，人格失调症患者不愿意承担原本自己的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神经官能症患者让自己活得痛苦，人格失调症让别人活的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不去直面问题，解决问题，问题就永远存在。不能解决问题，你就会成为问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的时间安排是我的责任，只有我自己才能承担。为了多开责任带来的痛苦，数不清的人甘愿放弃权力，实则是在逃避自由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幼小的孩子依赖父母，当然情有可原，如果父母独断专行，孩子也没有选择的余地。头脑清醒的成年人则可不受限制，做出适合自己的选择。我相信世界上存在压迫性的力量，可是我们有足够的自由与之对抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们都面临一个共同的问题–感觉自己不能够应付或者改变现状，因此产生恐惧，无助感和自我怀疑。大多数患者力不从心的根源，在于他们总想逃避自由，不去为自己的问题，自己的生活承担责任。他们感到乏力，因为他们放弃了自己的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们越是了解事实，处理问题就越是得心应手，对事实了解的越少，思维就越混乱。错觉和混乱只会见我们不知所措。绘制人生地图的艰难，不在于我们需要从头开始，而在于需要不断修正。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦新的信息与过去的观念发生冲突，需要对地图大幅度修正，我们就会感到恐惧，宁可对新的信息视而不见。我们的态度也变得相当奇特–不仅抗拒新的信息，甚至指责新的信息混淆是非，说他们是异端邪说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抱着残缺的人生地图不放，与现实世界处处脱节，这是不少人的通病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逃避现实的痛苦是人类的天性，只有遵循规矩，我们才能逐渐克服现实的痛苦。我们必须忠于事实，尽管这会带来暂时的痛苦，但远比沉湎于虚假的生活中要好。我们必须忍受暂时的不适感，追求事实而非假象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自我反省对于我们的生存至关重要。反省内心世界带来的痛苦，往往大于观察外在世界带来的痛苦，所以很多人逃避前者而选择后者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管现实如何变化，我们都有自我调节的能力。逃避挑战是人的本能，但不意味着它是恰当的，也不意味着我们无法作出改变。人之为人，或许就在于我们可以改变本性，超越本性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于对别人撒谎，良知会提醒我们，这使我们感到痛苦，为了逃避这种痛苦，人们便会对自己撒谎。违背良知而自欺欺人，由此产生的谎言不可胜数。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-61&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-61&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-61&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;长时间的自欺欺人，使人的愧疚积聚，机会导致心理疾病。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑色谎言，就是彻头彻尾的谎言，叙述的情况与现实完全不符，白色谎言，其本身或许就能反映事实，却有意隐藏大部分真相。白色谎言的头衔并不意味着值得被原谅。政府利用审查制度使人们无法了解真相，就是一种白色谎言，通过这种白色谎言欺骗民众的政府，并不比直接撒谎的政府更加民主开明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母的白色谎言不是对孩子的保护，而是对孩子权利的剥夺，让他们无法了解到有关金钱、疾病、毒品、性、婚姻、父母、祖父母及其他方面的真实情形。他们接触的不是角色榜样，而是掩饰，隐瞒和怯懦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不需要掩饰过去的假象，不必编造更多的谎言来掩盖过去的谎言。一个人越是成熟，保持成熟就越是容易，而谎言说得越多，则要编造更多的谎言自圆其说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，即便他们果真有意而为，我们也要适当的约束情绪，因为正面冲突只会是使处境更加不利。大脑的高级中枢–判断力，必须约束低级中枢–情绪。这个复杂多变的世界里，我们不但要有生气的能力，还有有具备客气的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想不管是谁，经过人生旅途的急转弯时，都必须放弃某些快乐，放弃属于自己的某一部分。除非永远停留在原地，否则这样的放弃是不可避免的。放弃固有的人格，根深蒂固的意识形态和行为模式，甚至整个人生理念，其痛苦之大可想而知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有放弃旧的过时的观念和习惯，才能度过危机，顺利进入人生的下一阶段。不少人不敢面对现实，或者无法放弃早已过时的东西，所以无法克服精神的危机，只能止步不前。在人生过程中必须放弃的生活环境、个人欲望和处世态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管我们怎么努力，人生的努力都会荡然无存。生命的意义在于死亡之中，这个秘密是一切宗教的核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;耶稣在十字架上舍生取义的痛苦，和释迦摩尼在菩提树下涅槃的幸福，本质上并没有不同。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-62&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-62&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-62&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;要放弃某事物，首先必须拥有他。你不可能放弃从来没有过的事物，同样的，首先要确立自我，才能放弃自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱是为了促进自己和他人心智成熟，而不断拓展自我界限的一种意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱与不爱最显著的区别之一，就在于当事人的意识和潜意识中的目标是否一致。如果不一致，就不是真正的爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们最终会意识到，爱自己与爱他人，其实是并行不悖的两条轨道，随着时间的推进，两者不但越来越近，其界限甚至会模糊不清乃至完全泯灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱是不断扩展自我界限的过程，所以，爱意味着我们要不断付出努力，以拓展彼此的自我界限。爱是一种意愿，与意愿有所区别。并不使所有的欲望都能够转化为行动，而只有强大到足以转化成行动的欲望，才能称为意愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于他们而言，自我界限是一把保护伞，孤独和寂寞反而能带来安全感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;坠入情网并不是自我界限的扩展，而是自我界限某一部分暂时性的崩溃。扩展自我界限需要付出足够的努力，坠入情网却无需努力。当最初的激情终结时，自我界限必然恢复原状，留下的只有失落和幻灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种错觉让我们一辈子痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;浪漫的爱情神话不过是一种可怕的谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有别人就无法生存，意味着你是个寄生者，而对方是寄虫。真正相爱的人，不一定非要生活在一起，只是选择生活在一起罢了。他们的情感关系貌似坚固，实则脆弱，因为他们构建情感的目的，只是为填补内心的空虚，为此，甚至是来者不拒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们每每生活在失望和沮丧中，但却认为是别人没有尽心尽力。一味依赖别人，是最糟糕的活法。与其依赖别人，不如依赖毒品呢！必经，只要后者货源充足，起码会让你在相当长的时间里，生活在如痴如醉的状态之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱绝对不是无原则的接受，也包括必要的冲突，果断的拒绝和严厉的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受虐狂者把忍受虐待视为真正的爱，然而她们寻求抱负快感的前提和忍受虐待的动机，是来自恨而不是爱。在精神病理学上，纯粹的性虐待和被虐待现象极为罕见，更多的是社会性虐待狂和受虐狂，其危害也更为严重。患者在与性有关的人际交往中，总想不停地伤害对方，或被对方所伤害。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-63&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-63&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-63&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;真正的爱是自主的选择，无论爱的感觉是否存在，都要奉献出情感和智慧。真正的爱不是忘乎所以，而是深思熟虑，是奉献全部身心的重大决定。其价值在于始终如一的行动，这远远大于转瞬即逝的感觉或者精神支柱。出自自我意愿，只能依靠实际行动来证明。爱是行动，不是空想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;扩展自我界限，意味着摆脱惰性，直面内心的恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果用现代心理分析工具去分析每个人爱的意愿，我们就会发现，爱的意愿其实是一种关怀。为了完成意愿所需要的努力，就是对关怀的努力，也就是努力去关怀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;勇气并不意味着永不恐惧，而是面对恐惧时能够坦然行动，大步走向未知的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她宁可让自己越来越萎缩，哪怕缩得像影子一样。完整的人生势必伴随着痛苦，如果想避免其中的痛苦，恐怕只有完全脱离现实，去过没有任何意义的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生唯一的安全感，来自充分体验人生的不安全感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尊重自我的个性与愿望，敢于冒险进入未知领域，才能够活得自由自在。我们成家立业，生儿育女，绝非仅仅是为了满足他人的愿望。至高境界的爱，必然是自由状态下的自由选择，而不是墨守成规，被动而消极地抗拒心灵耳朵呼唤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如我们生来就缺乏安全感，不仅时刻担心遭到遗弃，而且感觉前途渺茫，心智就永远不可能成熟，如果没有解决方案，甚至将问题扩大化，整天活在猜疑、恐惧的阴影中，就无法平心静气和找到出路，最终会使情感关系归于毁灭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数的批评只是出于一时的冲动，不满和愤怒，不但没有启发和教育意义，反而会使局面更加混乱。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-64&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-64&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-64&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;真正有爱的人，绝不会随意指责爱的对象，竭力避免给对方造成傲慢的印象。刻骨铭心的情谊，会承认对方是与自己不同的、完全独立的个体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;” 我看清问题的本质了吗？“，” 我发现问题的症结，还是出于模模糊糊的假想？“，” 我是否真正了解我所爱的人 “，” 我是否因为经验有限才觉得他的选择不够明智？“。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想让别人听你的话，就要采用对方能理解的语言，想让别人满足你的要求，要求内容就不能超过对方承受的限度。最好的情谊是谦虚，不是自私和傲慢。能不时自我反省，真正看清周围的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人不应被情感所奴役，也不能把情感压抑的荡然无存。有时候我会告诉患者，如果感情是他们的奴隶，规矩就是管理奴隶的法律。如果我们对奴隶不加约束，我们很可能成为奴隶的奴隶。而若我们对奴隶约束过大，同样会得到暴动的潜在威胁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由与约束相辅相成，没有约束作基础，自由带来的就不是真正的爱，而是情感的毁灭。或许，不停的自我反省，时刻考虑义务和责任，这只会把人变成清教徒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相爱的双方都不是对方的附属品，应该视其为独立的个体，永远尊重对方的独立和成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自恋的人无视别人的存在，只把别人当成自我的延伸，他们没有感同身受的能力，从不去体会别人的感受，也不具备为别人着想的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们借助你来到这个世界，却非因你而来，他们在你身旁，却并不属于你。你可以给予他们的是你的爱，却不是你的想法，因为他们有自己的思想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有某种信仰，就意味着要相信神灵，加入某种信徒组织，举行某种宗教仪式。如果一个人从来不去教堂，也不相信超自然的心灵，那他就没有信仰吗？我们总是错把信仰简单化和单一化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人认为世界是没有任何意义的混沌状态，只有及时行乐才是最现实的活法？有人认为他们活在残酷无比的世界里，只有无情才能成为强者？世界有严厉的” 隐形 “法律，任何人行为不端，终将受到惩罚。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-65&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-65&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-65&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他们自认为笃信某种宗教，其实信仰的确是另外一种东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎不做任何改变更符合我们的惰性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最有活力，最适合我们的信仰，理应从我们对现实的经验和认识中产生。经由质疑、挑战、检验的信仰，才是属于我们的信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人类生存的目的与死亡的意义方面，一切二手材料我都无法接受，我不可能依靠对” 二手上帝 “的” 二手信仰 “来生活。我要想真正的活着，就必须拥有自己的语言，拥有独一无二的怀疑和挑战的意识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你的信仰所具有的力量，使你敢于承受一切痛苦，一切摆脱既往经验和迎接未来的痛苦。你所做的一切，都是为了你的信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过分信仰上帝，容易使我们更加教条。在信阳值牌的背后，曾隐藏着无数为善的嘴脸。尽是物质，迷信，教条和僵化，真正的信仰却少的可怜。在相当多的情况下，上帝不是来生的期许，反而是今世的毒药。也许，上帝是心灵的幻象–一种具有破坏性的幻象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实不我想回到过去，但是有时候，我还是怀念过去。至少，就某些方面来说，我可以不费多少力气，让一切变得简简单单。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;教会只想让信徒们原封不动地继承上一代人的信仰观念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切对立的，原始的，冗余的，怪异的事物，世界变化多端，万象汇集，谁又能领悟其中真谛？人生某些痛苦原本就是难以避免的，生命原本就是矛盾而庞杂的组合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想我仍在以某种方式，有意隐藏自己的秘密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相信科学，相信世间万物总能被解释，科学何尝不是教条主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类有潜在的欲望和愤怒，是自然而然的事，本身并不构成什么问题。只有当意识不愿面对这种情形，不愿承受处理消极情感造成的痛苦，宁可对其视而不见，甚至加以摒弃和排斥时，才导致了心理疾病的产生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们总是在它们经过眼前时没有认识到它们的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些人为不理解的潜意识指示，尽管它们可能或多或少受到意识影响，但它们的根源位于意识和主观思维之处。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-66&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-66&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-66&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人类总是更愿意把事物理解为具有实质的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;必须同自然法则对抗，跟循规蹈矩的自然倾向背道而驰。但遗憾的是，我们却习惯于保持现状，热衷于使用陈旧的地图与方法；我们习惯于走平坦的道路，害怕道路上荆棘遍布。在反抗自然法则的过程中，心灵需要同熵的力量对抗，就如同生物进化一样，不断抵抗着熵的法则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们产生幻灭感，是因为我们对于世界的期望远远高于上一代人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不能通过回避问题来得到答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝想让我们成为他自己。我们成长的方向就是变成上帝，上帝不仅是推动进化的力量，而是进化本身的目标。神学典籍里上帝既是开始又是结束的说法，含义就在于此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总是逃避必要的痛苦，选择平坦的道路，是我们的惰性使然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人世间充斥着罪恶、欺骗、偏见、折磨与残暴，可在婴儿身上，谁能看到原罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;懒惰的一个主要特征就是恐惧感，要解决所有的问题，首先要承认懒惰的存在，认清真实的懒惰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都是平等的，人人都有两个自己，一个是病态的，一个是健康的。一个走向生存，一个走向死亡。我们每一个人，其实都足以代表整个人类，在每一个人的身体里，都拥有着向往神性的本能，都有达到完美境界的欲望，同时也都有着懒惰的原罪。无所不在的熵的力量，试图把我们推回到人类进化的初起–那里有我们的幼年，有母亲的子宫，还有荒凉的原始沼泽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;魔鬼本能的憎恨光明，它们逃避光明，也企图消灭光明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的邪恶者却主动逃避自我完善，捍卫自己的懒惰，保持病态的自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治的力量，就是以公开或隐秘的方式，去强迫别人遵循自己的意愿。这种力量既存在于权力之中，也存在于金钱之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们作出决定时，有时甚至不知道自己在做什么，我们采取某种行动，却不了解自己的真实动机。我们也无法看清，自己的选择会造成什么样的后果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天下诸事难遂人愿，命运总是喜欢同我们开玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们趋向于逃避一切痛苦和折磨，因此对某些消极现象可能熟视无睹，对残酷的现实可能不闻不问，我们的目的只是在捍卫自己的意识，不让真实的信息侵入其中，称为意识的防卫机制。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-67&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-67&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-67&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他没有归咎于上帝或者命运，局面是自己造成的，我们得自己付出努力洗刷罪过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被召唤者众多，被选中者廖廖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;熵的原罪存在于每一个人身上，它的力量故意促使我们对抗治疗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们渴望摆脱束缚和乏力的状态，拥有成年人的自由和力量，但是成年人应当具有的责任，应当遵循的规矩，却让我们感到乏味甚至恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你听见风的声音，却不知他从哪里来，又要往哪里去。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-100&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-100&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-100&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不解决真相中存在的问题，那些问题就会永远存在并折磨你，直至心灵出现问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不想让这些荒谬的恶念扰乱自己正常的生活，但另一方面，他又担心这不是无中生有，害怕因自己一时的疏忽造成一生的遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算这一次他确认之后又是安然无恙，但难保下一次荒谬的念头不会出现。难道每一次都要回到现场去确证吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似乎冥冥之中有一股强大的力量逼着我去胡思乱想，强迫我半夜起床回到现场求证。你知道吗？我真的是被逼着去的，我身不由己，我根本没法控制自己。就因为这样，我每天的睡眠时间被无情地剥夺了，内心彻底在交战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太执著于探究自己表面的病念，却没有花时间去思考导致这些症状的根本原因。如果能够走出迷雾，勇敢地正视自己的生活，不再用谎言掩盖自己，真诚地对待生命和死亡，我想一切会好起来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你确实应该感到罪恶，因为你的所做所为，的确是有罪的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果对于一件正常的事，你竟然感到罪恶，那完全没有必要，甚至别人会认为你有病，但如果你对于一件恶事，丝毫感觉不到一丁点罪恶，那也是不正常的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔治，我基本可以肯定，你其实是一个懦夫。你每次遇到问题和痛苦，都不敢去正视，只知道用谎言欺骗自己。你不愿采取行动，甚至连想都不愿去想，只会选择逃避。然而，这些事情并不是你想逃避就能逃避得到的，它们会以病症、妄想和强迫行为的方式来纠缠你，折磨你。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-101&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-101&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-101&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;自己的问题，必须自己解决，任何人都无法包办代替，你不解决问题，你就会终日为问题所困扰。你的一切行为都是在想方设法逃避问题和痛苦，而不是勇敢去面对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说，魔鬼确实潜伏在人类的身旁，专门搜集那些被出卖的灵魂，我敢肯定，他一定会专从那些懦弱的人身上下手。他们身不由己，一心想要把自己的问题和痛苦交给别人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用玩世不恭来形容你，再恰当不过了。你喜欢把自己伪装成一个什么都不在乎的人，总是试图寻常轻松和毫不痛苦的方式来解决问题。一旦面对正确和轻松二选一的抉择时，你会毫不犹豫的选择后者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果愿意去正视现实生活中的问题，纵使有百般痛苦，万般无奈，你都必须咬着牙挺过去。如果只是一昧地寻求捷径，暂时舒缓痛苦，那跟死人又有什么区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己的多愁善感，每当面对季节的更替、世事的无常时，都会感到自己的脆弱和悲伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邪恶就是用谎言维护病态的自己，由此积聚的一股企图扼杀生命力或活力的力量。所谓病态的自己，就是被谎言包裹着的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所遭遇的事情，远远超过他的承受能力，他难免变得忧郁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;受父母虐待的孩子，通常会假定自己就是坏小孩，在恶俗的观念下耳濡目染长大的孩子，会根深蒂固的保有恶俗的本性。严重缺乏父母关爱的孩子，不敢去承认父母不爱他们的事实，他们会逃避事实，用谎言欺骗自己，把问题的根源归结到自己身上。然而，他们逃避的越多，心理堆积的郁结就越多，最后他们会以不合理的自我负面形象，来抗议现实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有无数心理疾病患者，分明已经到了刻不容缓的地步，却仍然坚持认为没有接受治疗的必要。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-102&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-102&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-102&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一旦病人满脑子都是偏见，说谎成性，那么再怎么接受治疗，恐怕也是回天乏术了。撒谎成性的人根本无需被打入任何一层地狱，因为活着的时候，他们已经受尽了人间的炼狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对自己不诚实，本身也是一种罪。承认自己的罪虽不好受，有时甚至痛苦万分，但它可以让我们避免沦为罪大恶极。撒谎成性的人不会心平气和的忍受痛苦。事实上，他们连忍都不想忍，恶性一旦生起，他们就经不起任何磨练。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;傲慢是撒谎成性之人最显著的特征，他们不承认自己有罪，去寻找代罪羔羊。在内心深处，他们害怕面对自己的罪行，容不得自己受人责难，唯恐颜面尽失。于是，他们会恶毒的攻击责备他们的人，或者牺牲他人以保存自我形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦撒谎成性之人与社会产生了冲突，他们免不了会将一切责任归咎于社会。因为他们一定不敢承认自己的恶，所以他们必定会将自己的恶加诸于社会，视别人为恶，而忽视了自己本身的恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们常假借正义之名，去消除他们不完美的证据。由于不敢面对自己的不完美，他们撒谎成性掩盖真相。他们对于社会及他人保持高度的敏感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道貌岸然的人，他们缺乏善良的本性，但他们却极力想要表现出善良的样子。事实上，他们的善良全是伪装出来的，他们虚伪、懦弱，谎话连篇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们拒绝承受良知的谴责。很多人因为试图隐瞒，遮掩，逃避真相，而开始撒谎，逐渐变得邪恶。撒谎成性之人也是如此，他们不是直接行恶，而是采用迂回间接的方式，打着正义的旗帜，干着罪恶的勾当。因此，恶并不是源于有罪，而是始于想象逃避自己有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神学家认为，邪恶是自由意志下的产物。上帝以他的形象创造了人类，并赐予人类自由的意志，以及选择善恶的权力。进化论的非宗教性篇章中，也提到了恶衍生的问题，即进化程度较低的生物多被本能左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;布伯认为，恶性自恋者都坚持着一种” 完全脱离实际的主张 “。他们固执的认为自己把一切都做的很好，实则不然。他们在正常的自我欣赏的基础上，距离真的自我越来越远，越来越以一种肆意的意志形态，和谎言去编造一个并不真实的自我。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-103&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-103&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-103&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们又不是心理学家，怎么会预先想到这些事情呢？我们只做我们认为对的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它不是一件物品，而是一个生命，它有权知道与自己有关的任何事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;邪恶的本质是用谎言维护病态的自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的撒谎成性却很少这么赤裸，它通常看起来普通，表面上正常，甚至让人觉得理所当然。他们都擅常伪装，他们会故意地对别人说，甚至是对自己隐藏最真实的面貌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恶人可以分为” 逐渐堕落的恶人 “和” 已经堕落的恶人 “。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在灵魂的晦暗深处，孤单的灵魂在不可思议的捉迷藏游戏中，自觉的闪避，躲藏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓的被动，指的就是懒惰，缺乏行动力–只会接受，不会行动；只是随波逐流，不会勇敢的探索；这个词也可以用依赖，幼稚和懒惰替代。成年后的我们，并不是因为我们受尽了命运的压迫而不得不跳入恶势力的陷阱，而是因为我们自己挖陷阱给自己跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了维持表面的和谐，总是在意识中欺骗自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有勇气去面对自己的痛苦，害怕自己编织出来的谎言被拆穿，害怕虚伪的那一面在外界与自我面前无处藏匿。不管撒谎成性之人在日常的行为处事中表现得多么镇定自若，但他们的内心却时时刻刻处于恐惧之中。它慢性的侵入的苦难，在身体里蔓延，却令人浑然不觉，而他们无孔不入的自我欺骗也会阻止他们正视自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疾病是身体或性格结构中，阻碍人类实现潜能的种种缺陷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撒谎成性的人还存在以下特点：习惯于别有用心地找人替罪，而这些行为又往往另人琢磨不透。难以接受他人对自己的批评，且极度不服他人对自己自恋的伤害。很重视自己的公众形象，极力的维护唯我独尊的形象，一方面追求稳定的生活，一方面又心存恶念，蓄意报仇。在压力面前思维混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为黛西不能忍受独处，无法静静地一个人等待理想情人的到来。她认为，只要是近在眼前的男人，就是他谈情说爱的对象。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-104&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-104&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-104&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;借以某种行为，使自己的行为合理化，总是在同样的问题上反复纠缠，不断挣扎，丝毫看不见任何曙光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;恐惧症其实是一种转移作用，是人们把自己对某件事物的恐惧和反感，转移到其它事物上的表现。人类因为不愿意承认原始的恐惧感和反感，就产生了这种防卫性的转移机制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓心灵的谎言，是指甚至连撒谎者自己都意识不到自己在撒谎，撒谎者的潜意识将他们的意识蒙蔽、欺骗的谎言形式。这股邪气使他们不择手段的去维护病态的自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她坚持保持这种不坦诚相对，蓄意隐瞒的应付方式，大概就是为了控制局面。我对她了解的越深，就对她那令人费解的本质，越感生畏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撒谎成性之人总是提出脱离事实的要求，并坚持自己的主张。若无例外，她的要求是无法实现的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某些特定的时刻，人必须暂时压制自己内心的欲念，顺应那些层次较高的意志，只有这样，才能更好的适应社会。对教徒而言，这个层次较高的意志就是上帝的旨意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我” 的机器是美的化身，它精细复杂的结构令人叹为观止，它所具备的功能无所不包。它是我奇思妙想的结晶，是在我极小心的谨慎的情况下，付出巨大心血建造而成的。这台及其有许多操作仪器和部件，可以算得上是一项伟大的工程，它不应该被毁掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪莉，你唯恐天下不乱，到处制造混乱不安，以前，你总是把这一切归结于意外，但是我现在发觉这些纷扰不安往往是你故意制造的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雪莉的生活被那些无知、无聊且无意义的琐事所充斥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜剧就是把没有价值的东西毁灭给人看。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-105&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-105&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-105&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;她那茫然无知，强作镇定的面具背后，掩藏了不为人知的恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;撒旦本身并没有力量杀人，或者危害他人，它必须利用人类心灵的谎言才能去行凶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心理疾病是由于人出于某种原因不断出卖自己所致，而出卖自己的原因都是由于寂寞难耐，心中充满了恐惧和痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逃避问题和痛苦是人类的天性，每个人都不愿意去直面内心的阴暗和痛苦。加入集体之后，他们便可以逃避面对自己的痛苦，把自己的责任全交给集体。如果这时集体陷入了谎言之中，他们为了维护这一谎言，就会不由自主地去干坏事或恶事，从而变得邪恶起来。因为在集体之中，个人往往会依附于集体，将自己的道德责任推诿到集体或其他成员身上，从而逃避自己的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集体在一定意义上，就是一个可以逃避问题和责任的地方。也是一个可以纵容自己内心谎言的地方。如果说单独的个体还知道自己不易的话，那么，集体内的个体则容易对于自己的行为缺乏基本的判断力。所以，在集体中，个人的心智极容易退化，极容易对自己的过错和罪行浑然不知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是陷入长期痛苦不安的人，几乎都会产生一种退化，即心理开始逆向成长，舍弃成熟的人格，短时间内变得非常幼稚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类处于痛苦或不愉快的情绪中难以自拔时，就会建立起自我麻痹的心理机制。这一道理很简单，当我们偶然看到一具血淋淋的尸体时，一定会战栗不已，但如果每天都看到这样的尸体横陈脚下，恐惧感就会因为习惯而降低。于是，我们就会对尸体无动于衷，对于血腥视而不见，对于恶臭嗅而不闻，对于痛苦浑然不觉–这些都是我们在潜意识中自我麻痹的结果。换句话说，就是我们都生活在了谎言之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在集体中，个体被弱化，而集体则拥有了强大的权力。其权力称之为集体凝聚力，是一股强而有力的力量，它让各组成分子结合为一体，行动一致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当个体面对那些可能彰显他们的缺点的人或事时，为了逃避自责或内疚就很可能从谴责或摧毁等各种方式作出恶行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逃避现实战争痛苦和压力的个体谎言和维护集体虚假荣誉的谎言叠加在了一起，在集体中步调一致，产生了共鸣，从而形成了一种集体性谎言，这种集体谎言加上集体强大的凝聚力，便构成了最大的邪恶，具有毁灭一切的力量。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-106&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-106&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-106&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人生活在社会中，与生俱来需要一份自我存在的价值感，渴求自己的才能被需要、被认可。反之，一无是处及不被不需要的绝望感，则比任何感受都令人痛苦。太平盛世时，军人不受重视，他们往往如可怜的寄生虫，在政治体制下苟延残喘，但是到了战争时期，军人则变得炽手可热。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的观念具有某种惰性，这种惰性是指人一旦形成某种观念和思维模式，便不愿去改变。观念的惰性并不等于行为上的惰性，相反，在既有观念的指挥下，人一旦行动起来便会奋不顾身，即使错误昭然若揭地摆在眼前也绝不退却。这时候，错误的观念其实就构成了谎言，人之所以将错就错，就是因为惧怕改变观念，那将承受极大的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小至个体，大至国家，他们之所以会固步自封，不仅因为改变意味着痛苦，也是因为恶性自恋使他们不愿意相信自己的观念和想法是错误的，更不愿由此忍受自我并不完美的现实。一般人只在表面上声称自己并非无过，但是在骨子里却认为自己永远是对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一般人来讲，当证据呈现在眼前时，他们往往能够忍受住自我形象受挫折的伤痛，承认自己确实有改变的需要，并修正自己的见解。但是整个国家恶性自恋的程度却远远超过个体，在面对真凭实据时，他们不但没有勇气自我批评，反而会设法去摧毁证据。他们这么做的目的就是为了维持谎言，维持谎言背后自我虚幻的完美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们从来没有想过这样的教育会导致多么荒谬可笑的结果，因为这种以自我中心的恶性自恋，一旦在国家民族自尊等合理化的外衣下滋长，就可能根深蒂固，不可动摇。而一旦有某种力量要撼动这种病态的信念，那么战争就随之而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身处群体之中，不要自然而然的将自己的道德判断交托至领导人手中，每一个人都有作出道德判断的权利和义务，也有为了做出正确的道德判断而净化自己的心灵的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常且不断地将注意力集中在邪恶上，往往会给自己带来伤害。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-107&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-107&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-107&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;平凡，最不起眼的邪恶。过去，我们将心智健全与正义感，人情味，慎思明辨，爱的包容力及善解人意画上等号，并依赖心智健全的人使这个世界脱离野蛮，远离疯狂及毁灭。但如今，我们渐渐明白，正是这些头脑清楚，神志清楚的人研发成功了导弹，并按下足以毁灭世界的按钮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当忠心耿耿，赤诚的牺牲者代替背叛者而死时，圣桌将碎裂，死神的力量也开始退化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱不是花前月下，不是温情脉脉，不是坠入情网，爱一个人就要让她独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;避免简单化的思考，放弃以偏概全的冲动，不要去寻找公式和简单的答案。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/3%E3%80%8A%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E3%80%8B%E8%B7%AF%E9%81%A5/</guid>
            <title>《平凡的世界》路遥</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/3%E3%80%8A%E5%B9%B3%E5%87%A1%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E3%80%8B%E8%B7%AF%E9%81%A5/</link>
            <category>人生哲学</category>
            <category>社会</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;因为贫穷，就以物遮目，变得如此愚蠢？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-97&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-97&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-97&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;透过城市生活的镜面，他似乎更清楚地看见了他已经生活过十几年的村庄，在那个所熟悉的古老的世界里，原来许多有意义的东西，现在看起来似乎有点平淡无奇了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们已经逛过更大的世界了，这条破败的街道时对他们来说已经没有吸引力了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她不怕这个家穷，她从小就习惯了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他慢慢懂得，人活着，就得随时准备经受磨难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子们一个个都懂事明理，长得茁茁壮壮的。这就是他生命的全部意义，这就是他活着的全部价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山依然像他年轻时一样，没高一尺，也没低一尺。可他已经老了，也更无能了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于像他们这样各方面都很脆弱的家庭来说，一件小事就可能导致灾难性的混乱，甚至使一切陷于瘫痪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不仅要解决问题本身，还要安稳一家人的情绪。家里出了不幸事，他们都把希望寄托在他的身上，他怎么能辜负亲人们的期望呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有办法制止这种荒唐的做法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且是一个县的领导人，他也不得不做他反感的许多事！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那双忧郁而好看的眼睛，现在即使面对面走过来，也不再那样叫人心儿悸动地看他一眼了。他不仅有肠胃的危机，现在，他精神上也出现了自己的危机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是一个普普通通的人，应该按照普通人的条件正正常常的生活，而不要做太多的非分只想。当然，普通不等于庸俗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她感到一种说不出的委屈。她怀着一颗热腾腾的心，扑回村子来，准备交给她心爱的人，结果却连他的面也没有见上。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-98&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-98&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-98&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不管从哪方面看，这都是不可能的，因为不可能，也就不可能去想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温暖而幸福的激流很快就退朝了。他立刻就回到了自己所处的实际生活中。一切简单而又明白：这是不可能的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某种意义上，他们都在接受审判，他接受思想的审判，田福堂接受良心的审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;痛苦、烦恼、迷茫，他的内心像洪水一般泛滥，一切都太苦了、太沉重了。他简直不能承受生活如此的重压。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活的大剪刀是多么的无情，它要按照自己的安排来对每一个人的命运进行剪裁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我们都是些普通人，无法改变我们国家的局面，但我们应该有一双分辨黑的眼睛，有一颗能严肃思考我们国家命运的头脑…… 你能感觉到的问题，任何一个有头脑，有良心的中国人都能感觉到。这不是我们几个人的忧虑，而是全国人民的忧虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些压抑而忧心的岁月啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;锁链可以锁住门窗，锁住手脚，但人心是锁不住的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦这热烈的向往落空，又很难从因此而造成的痛苦中解脱出来。她除过日常的生活和工作，又没有远大的事业上的追求来弥补感情上的损失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们宁愿去关心一个蹩脚电影演员的鸡毛蒜皮，而不愿了解一个普通人波涛汹涌的内心世界。她是一个普普通通的人，她的思想，气质，感情，优点和缺点，都是属于普通人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她在前方的战壕里拼命抵抗，但她为之而战的后方却自己烧成了一片火海。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当国家出现不幸的时候，个人的不幸马上就会自己退到次要的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过，目前这种批判性的意见只在心里而不会表现在嘴上，更不会表现在行动上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她开始动摇了，她的力量使她无法支撑如此巨大的精神压力。当然，除过客观的压力之外，她主观上的素养本来也不够深厚。是的，她现在还不能从更高意义上来理解自身和社会，尽管她是一个正直善良的人，懂事，甚至也有较鲜明的个性。但并不具有深刻的思想和广阔的眼界。因此，最终她还是不能掌握自己的命运。于是，她的所有局限性就导致她做出了违背自己心愿的决定。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-99&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-99&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-99&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;她想亲近的人远离了她，而她竭力想远离的人终于没有能摆脱。这类生活悲剧的演出，不能简单归结为一个人的命运，而常常是当时社会的各种矛盾所造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;牺牲自己而全力支撑这个穷家，这是他多年来的一贯信念，已经成了他的生活哲学。也正因为如此，他才没有从无数艰难和困苦之中垮下来，甚至因而感到自己活得还有点意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他从此以后，就要开始这样生活：他每天要看的是家里的泪水、疾病，饥饿和愁眉苦脸。他将没有住处，在家里喝两碗稀汤饭后，继续到金家湾那边找地方睡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把黑夜留给鬼魅吧，白天应该是属于人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活像磨盘一样沉重的压在这个壮汉的胸口上，使他连气也喘不过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他归根结底是农民的儿子，深知自己在这个天地里所处的地位。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-27&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-27&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-27&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他无法接受眼前的现实，但他也没有能力拒挡这个潮流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一茬又一茬的男人就是这样不知不觉的走上了严峻的生活舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;回忆过去的相识，谈着眼下的生活，涉及着未来的光景……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兄妹俩蹲在这个敞口子的土窑里，有滋有味的吃他们的晚饭。在这个世界上，有多少人能想到，在这样一些地方所过的那种艰辛生活呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如今，生活使他们天各一方：但不论怎样，他依然感谢润叶，她给他那像土块一样平凡的一生留下了太阳般光辉的一页。他只能默默给她庄稼人的祝福。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-28&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-28&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-28&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;因为贫穷，就以物遮目，变得如此愚蠢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活就是这样，大分大合，这都是一定历史条件下的产物。人类正是从这样的不断的否定之否定中发展的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不幸的是，知道的太多了，思考的太多了，因此才有了这种不能为周围人所理解的苦恼。一个有文化有知识而爱思考的人，一旦失去了自己的精神生活，那痛苦是无法言语的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切都将无比艰难，他赤手空拳，无异于一丛飘蓬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸福不仅仅是吃饱穿暖，而是勇敢的去战胜苦难……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他甚至没有考虑他为什么要忍受如此的痛苦，他认为这就是他的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这家就是个无底洞，把咱们这两个的骨头填进去，也填不了个底子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最大的好处就是，大街上谁也不认识谁，谁也不关心谁。他衣衫行装虽然破烂不堪，但照样可以在这个世界里自由行走，别人连笑话你的兴趣都没有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活带来了繁荣，可是把原有的秩序给打破了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她将会变成自己记忆里的一个人，而在现实中他们不可能在见面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不想让任何人知道我的情况，我也不愿让他们知道。这不是因为虚荣，而是不愿意遭受虚荣者的嘲笑；我想默默地宁静的走自己的路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们没法直接参与到目前社会发展的主流当中，而他们又不甘心把自己局限在狭小的生活天地里。因此，他们往往带着一种悲壮的激情，在一条最为艰难的道路上进行人生的搏斗。他们顾不得高谈论阔或愤世嫉俗的忧患人类的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们首先得改变自己的生存条件，同时也不放弃最主要的精神追求，他们既不鄙视普通人的世俗生活，但又竭力使自己对生活的认识达到更深的层次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，她和他尽管社会地位和生活处境不同，但在人格上是平等的 — 这种关系只有在共同讨论的基础上才能形成。或许他们各自都有对方需要改造的地方、改造别人就是对自己本身的改造。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-29&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-29&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-29&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;可以用理想的标准要求人，但拿他来估计人是不行的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上有些人因为忙而感到生活的沉重，也有些人因为闲而活得很压抑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有他自己才能体验到这件事的残酷性，他也并不指望别人能够理解他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也不知道自己为什么就跑到这里来了，就好像他在这地方丢失了什么贵重的东西，尽管毫无指望再拾回来，但仍然还要反复寻找。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他从没有想过要改变他的生活方式，浪荡的品质似乎都渗进了他的血液里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于大多数人来说，生活的变化是缓慢的。今天和昨天似乎没有什么不同；明天也可能和今天一样。也许人一生仅仅有那么一两个辉煌的瞬间 — 甚至可能一生都在平淡无奇中度过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人的生活同样也是一个世界。即使最平凡的人，也得要为他的那个世界的存在而战斗。从这个意义上来说，在这些平凡的世界里，也没有一天是平静的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;钱是好东西，它能使人不再心慌，并且叫人产生自信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他提起那卷破烂行李，迈着两条无力的腿，向那个熟悉的地方走去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作家对当时的生活做出了不准确的认识和结论，就连他所描写的生活也失去了价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他没有体验过饥饿是什么滋味，也不知道一个人穿着破烂衣服站在同学们中间，自尊心会遭受折磨。他所做的一切，都是由性格本身所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活不能等待别人来安排，要自己去争取和奋斗；而不论其结果是喜是悲，总不枉在这世上活了一场人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;落魄的人只要和朋友待在一块，心里就会踏实下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说什么我听不懂，我说什么她也听不懂，互相急的用手比划。但两个人都知道对方说什么。她扑在了我的怀里；我紧紧的抱住了她。那时世界上一切都不存在了。但实际上，什么都存在着。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-30&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-30&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-30&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;她最怕过一种安宁日子，把自己的精神囿于痛苦的内心世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她似乎习惯了这种处境，最少在生人看来，她的一切都是正常的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伤口仍然存在，疼痛就不可排解。她的生活实际上还是全都笼罩在这件事的阴影中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在她二十八年短短的生命历程中，他是她全部幸福和不幸的根源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可怕的是，公众舆论、复杂的社会关系以及传统的道德伦理理念，像千万条绳索在束缚着她的手脚 – 解除这些绳索就不那么简单了。更可悲的是，所有绳索之外，也许最难挣脱的是她自己那条精神上的绳索。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们是善良的，我们就会普遍同情所有人的不幸和苦难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;青年人是更具有可塑性的，他们随时都发生变化，甚至让我们都认不出他的面目来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从此以后，她就堕入了一片黑暗之中。过去的一切都成了一场梦。她不抱怨任何人，只抱怨她自己。她亲手把自己的青春年华毁灭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些东西像是腐蚀剂，必然带来眼界狭窄，自制力减弱、奋斗精神衰退等等弊端。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有选定了目标并在奋斗中感到自己的努力没有虚掷！这样的生活才是充实的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还应该像往常一样，精神抖擞的跳上这辆生活的马车，坐在驾辕的位置上，绷紧全身的肌肉和神经，吆喝着、呐喊着，继续走向前去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能深刻理解苦难，苦难就会给人带来崇高感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然这样决定了，就应该毫不畏惧的投入这种生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对他们来说，忘却一切并不可怕，记着一切倒挺可怕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为你痛苦，就说明你对生活还抱有希望！可如今的希望是绝望的痛苦；绝望的痛苦甚至使人不再痛苦 — 既然生活没有了希望，还有什么必要再痛苦呢？如果痛苦不能改变生存，还不如平静地将自己毁灭。一切都毁灭了，只有生命还在苟延残喘。这样的生命还有什么存在的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;死被暂时忘记了，活人的痛苦又尖锐的主宰了他的意识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;甚至在我们生命的结束之前，也许还不会看到这个社会的完全成熟。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-31&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-31&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-31&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;哪怕他今生一世暗淡无光，可他在自己的生命历程中，仍然还有值得骄傲和怀念的东西啊。而不至于像一些可怜的乡下人，老了的时候，坐在冬日里冰凉的土坑上，可以回忆和夸耀的仅仅是自己年轻时的饭量和力气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活包括着更广阔的意义，而不在于我们实际得到了什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人处在幸福与不幸交织的矛盾中，反而使内心有一种更为深刻的痛苦。看来近在眼前的幸福而实际上又远得相当渺茫。放不得抓不住，一腔难言的滋味。有时候还不如活在纯粹的清苦与孤独之中。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-60&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-60&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-60&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;只要有人的地方，世界就不会是冰冷的。没有什么东西能够比温暖的人情更为珍贵 — 你感受到生活的真正美好，莫过于这一点了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山还是原来的山，人还是原来的人，东拉河依旧唱着它不倦的歌谣淌过这个平凡的村庄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当年在这里命丧黄泉的金辉武，坟头早已被青草覆盖，而人间地生活却照样在这里轰轰烈烈地进行着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他那心酸的生活史使他时刻保持着对普通人的痛苦的敏感而入微的体会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然这是和平而正当的征服，但这是一种比战争还严酷的征服；被征服者丧失的不仅是财产，而且还有精神的被占领。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-61&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-61&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-61&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他知道，外面的人很少了解这个世界的情况。他们更瞧不起生活在这个世界里的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;悲剧，其开头往往是喜剧。这喜剧在发展，剧中人喜形于色；沉湎于绚丽的梦幻中。可是突然……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他颓然坐在潮湿的地上，嘴里发出轻轻的呻吟。黑暗无声无息。此刻，他就像身处另外一个无生命的世界，永远再不能返回人间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人的某些行为也许永远无法使别人理解 – 甚至连他本人也理解不了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有毒辣辣的太阳和滚烫烫的石碾盘，才能使他冰凉干瘦的身体得到某种抚慰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人孤零零地躺在这里，成为了生活中一名无足轻重的 “观众”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一个人集中凝视自己的不幸时，他就很难想象别人的苦难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然你生来就要无尽的受苦受难，你为什么要相信那偶然一瞬间出现在你眼前的光辉呢？永远不要再抱有什么幻想，命运就决定你该如此生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她日复一日开始了她那麻木不仁的生活。没有笑容，也不哭泣。没有过去，也无未来。天明时，她去干活；天黑时，她就睡觉。所谓明天，也无非是和今天同样的一天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活中真正的勇士向来默默不闻，喧哗不止的永远是自视甚高的一群人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一个奇特的生存部落。先进与落后，文明与野蛮，高尚与卑俗，新的与旧的，全都混杂并存，交织在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个平凡而普通的人，时时都会感到被生活的狂涛巨浪所淹没…… 你会被淹没吗？除非你甘心就此而沉沦？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不久青草就会埋住他的坟头，这个普通人的名字也会在人们的记忆里消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然命运使他成为现在这个样子，她就得再挣扎着活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不知道，当他涉足于那地方的时候，等待他的将是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何时候，处在失败者的位置上，就得忍受屈辱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有繁重的体力劳动，才使精神上的痛苦变为某种麻木，以至使思维局限在机械性的活动中！他真没有勇气去面对残破不堪的现实。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-62&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-62&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-62&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;刹那间，一切都想肥皂泡幻灭了。他以前所相信的一切都变得迷离混沌、精神上所有的支柱都开始摇摇欲坠。因为理想太光辉，一旦破灭，绝望就太深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人本身就是自私的，可我却真诚的相信人，真是咎由自取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生，就是这样不可预测。没有永恒的痛苦，没有永恒的幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在天堂与地狱之间原来只有一步之遥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情看起来是偶然发生的，可实际上也是必然的。不幸的种子一开始就隐藏在我们之间，只不过我们起初没有看见罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，现实生活中某些引起社会强烈震动的突发性事件，往往是由历史所发出的回声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去、现在、未来，生命中的全部痛苦都凝聚在了这一瞬间。人生最宝贵的一切就这样早早的结束了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切都结束了。他告别的是人生整整一个段落。青春之花，永远的凋谢在了这片草原上。这是壮丽的凋谢。他失去的，也正是他收获的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，往往一个极偶然的因素，就可能改变一个人的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管盲目还是失败，只要敢出征的将士，就应该受到敬重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赚钱既是目的，也是充实我们生活的一种途径。归根结底，最值钱的是让我们活得有意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活的大轮前行，时间在无声的消逝。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/39%E3%80%8A%E7%BB%8F%E5%85%B8%E7%9A%84%E7%90%86%E7%94%B1%E3%80%8B%E5%91%A8%E5%9B%BD%E5%B9%B3/</guid>
            <title>《经典的理由》周国平</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/39%E3%80%8A%E7%BB%8F%E5%85%B8%E7%9A%84%E7%90%86%E7%94%B1%E3%80%8B%E5%91%A8%E5%9B%BD%E5%B9%B3/</link>
            <category>意义</category>
            <category>人生哲学</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;天下小市民一样庸俗，天才一样受磨难，这是世界性的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-124&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-124&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-124&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我不以为然，心想我反正不能一辈子生活在与人生无关的某个专业小角落里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来，我不再以知识为最高目标，而是更加珍视生活本身，珍视人生的体悟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生一切美好的东西不会因其短暂性而失去价值。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-125&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-125&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-125&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;科学离开爱的目标，便只会使人盲目追求物质财富的增殖。在现代世界中，爱的最危险的敌人是工作即美德的信念，急于在工作和财产上取得成功的贪欲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生在世的方式有千百种而每个人只能选择一种，说到底谁的生活都是狭窄的。尤当嗜书不是一种洁癖，做爱书家不是淡泊中的一种执著，退避中的一种追求呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于寂寞，现实中缺少或远离友人，所以把书当友人，从书中找安慰。也由于寂寞，没有纷繁人事的搅扰，所以能沉醉书中，获得澄明的享受。只有到了人生的逆境，被剥夺了靠交往和行动排遣寂寞的机会，怀着一种靠交往和行动排遣不了的寂寞，他才用书来排遣这无可排遣的寂寞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;读” 有用的书 “即教科书和专业书固然有其用途，可以获得立足于社会的职业技能，但是读无用的书也并非真的无用，那恰恰是一个人精神生长的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三日不读书，便觉语言乏味，面目可憎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去，教育的目标是为职业作准备，现在，教育应该为人们能够有意义的利用闲暇时间作准备。也就是说，应该使人们有能力在闲暇时间过一种有头脑的生活，而不是无所用心的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果在做一些事情时不感到愉快，我们就必须怀疑是否有利益的强制在其中起着作用，使他们由性情生活蜕变成了功利行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些躁动不安，事事都想发表议论的人，那些渴慕荣利的人，一心以求解的本领和真理在握的姿态夸耀于人，哪里肯甘心于自个儿会意的境界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一种教育使学生不能体会和享受读书的乐趣，反而视读书为完全的苦事，我们便可以有把握判断它是失败了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们只能用心去领悟，而不能凭借抽象的概括加以了解。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-126&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-126&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-126&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人生的实质很轻很轻，像影子一样没有分量，使人不能承受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对人生的重大抉择，芸芸众生不过是被环境、欲念、利益等等一时的利益推着走，唯有少数人怀着贝多芬式” 非如此不可 “的决心，从一种坚定的信念出发作出决断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只活一次等于一次也没活。既然生命属于我们只有一次，我们就无法通过比较来检验人生的选择孰好孰坏。对于我们来说，生活是一场永远不能成为正式演出的彩排，一张永远不能成为正是作品的草图。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;轻松只是假象，背后掩藏着人生的轻飘虚幻，凡夫俗子感觉不到这一点，托马斯感觉到了。这种感觉败坏了人生中每一个美妙的瞬间，使他们丧失了全部意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生的抉择往往比我们折磨的要死要活，倘若我们想到所有这些抉择都将随我们的生命一同永远消逝，不留下任何痕迹，就会觉得不值得如此认真对待他们了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人生中，决定每个人生命意义的特殊事件，它们由一连串偶然的机会凑成的。不但作为归宿的虚无，而且作为过程的偶然，都表明了人生实质之轻，轻得令人不能承受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;媚俗就是迎合公共的趣味，煞有介事的把某种公认的价值奉为人生寄托。像萨宾娜这样及其敏感的心灵往往有一种洁癖和自由癖，不能忍受任何公共化的东西，视一般人心目中的精神寄托为精神枷锁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;形式道德是要吃人的，它导致了无限镇压原则。它对心理的威慑力量甚至使无辜的受害者自觉有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人处在历史中，所以不可能把握作为整体的历史。因此，任何历史举动都是冒险，无数为任何绝对立场辩护。绝对的理性主义就如同绝对的虚无主义一样，也会把人类引向荒漠。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-127&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-127&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-127&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;通过小王子的眼睛来看成人世界，发现大人们全在无事空忙，为占有、权力、虚荣、学问之类莫名其妙的活着。是的，大人们不知道自己想要什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有孩子们知道他们在寻找些什么，他们会为了一个破布娃娃而不惜让时光流逝，于是那布娃娃就变得十分重要，一旦有人把他们拿走，他们就哭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人在衡量任何事物时，着重的是他们在自己生活中的意义，而不是他们能给自己带来多少实际利益，这样一种生活态度就是真性情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人如果在有生之年就努力把自己淡然于肉体的快乐，专注于灵魂的生活，他的灵魂就会适合于启程前往另一个世界，这是真正意义上的哲学活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哲人之为哲人，倒也不在于相信灵魂不死，而不在于不管灵魂是否不死，都依然把灵魂生活当做人生中唯一永恒的价值看待，据此来确定自己的生活方式，从而对过眼云烟的尘世生活持一种超脱的态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是死到临头仍然看不破尘世利益而为遗产、葬礼之类操心的人，其实都和严监生一样的可笑，区别只在于他们看到的灯草也许不只两茎，因而放心不下的是更多的灯油罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治如此黑暗，善良的人的唯一正路是远离政治，做一个地道的农民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财富再多，他所能享受的也只是自己能够使用的部分，而这个部分是非常有限的，其余多出的部分对于他没有任何实际价值。由此他意识到，世人的贪婪乃是出于虚荣，而非出于真实的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把诽谤的根源归结为懒惰和嫉妒，因为懒惰而自己不能优秀，因为嫉妒而怕别人优秀，这是多么准确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;梦想要对生活告一个假，能够活着，同时却又在生活之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们最豪迈光荣的事业乃是生活得写意，其余一切，包括从政、发财，经营产业，充其量只是这一事业的点缀和附庸罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人有两种活动，一是生命的自我娱乐和自我享受，一是消耗生命以谋求外在的利益。一个人若因客观的逼迫或主观的欲念而过于操劳操心于后一种活动，前一种活动就必然被压抑，久而久之，性灵终于磨灭了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-128&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3-128&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3-128&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不管社会风气如何堕落，官场如何腐败，一个人只要看重和彻悟生命的真正意义之所在，就决不会随波逐流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若科学成为功利，民主成为教条，他同样会感到智慧受辱，并起而反对。一个精神上真正自由的人当然是没有必要用一些手段掩饰自己或讨好别人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哲学的本能驱策他追思那些永远解决不了的深邃的问题，结果使他在现实世界中成了一个迷茫的游荡者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仿佛陷入了生活的令人厌倦的重复之中，但同时又保持着一种清醒，始终意识到这种生活的平庸无聊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种无聊表现为一种聚精会神的心不在焉，一种有所追求的无所事事，如同一个幽灵游荡在一个不属于他的世界上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个世界上，一切尘世的辛劳都已经消逝，一切超验的追问也都已经平息。现在他只是和周围的那些树一样，回到了单纯的生命。他不再言说但也不是沉默，他的语言和沉默都汇入了树叶的簌簌声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;严格地说，世界上没有绝对健康的人，而这意味着人人在一定意义上都是残疾，区别只在明显或不明显。相比之下，我们这些身体表面没有残疾的人却很容易沉湎在繁忙的外部活动中，使得内在生命因为被忽略而日益趋于麻痹，这是比身体残废更加可悲的心灵瘫痪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们的时代，一种不关心人的精神苦闷和寻求的哲学是不会有生命力的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一些人糊里糊涂的受影响，另一些人糊里糊涂的去批判，真是一笔糊涂账。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，人生的一切重大问题都是说不清的，或者说，都可以有非常不同的说法。正因为如此，说起来才有意思。那些只有一种说法的事情，我们实在没有去说他的必要。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-1&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-1&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-1&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;亚里士多德把善分为两大类，一类是因其自身而被追求的善，它是自足的，他称之为最高的善，另一类则是因为自身之外的原因被追求的善，那是比较低级的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最高的善或者是人的精神的自我实现和享受，或者体现了人的精神的尊严和高贵，均能使人真正感受到活着的意义。与之相比，伦理上的价值只是从属的善，它们的作用不是提供生活的意义，而是维护社会的秩序，给人类的生存和发展提供合适的社会环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说精神性价值的实现方式是个人的精神生活，那么，社会性价值的实现方式便是一定人群的认同和维护，舍此它就是空的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;规范不是别的，无非是实践中的价值原则罢了。它不是人为规定的一些条文，而是在实践中自发形成的。在一定人群的实践中，它表现为习俗和风俗。在一定时代的实践中，它表现为时尚。在一定宗教团体的实践中，它表现为戒律。在个人实践中，它表现为某种内在的约束。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是由于规范形成的自发性，不管他起的作用是好是坏，我们都不可能人为的把它废掉。只要人类社会存在一天，因而人类或人类中一定人群有一定的社会性价值需要维护，就必定会有相应的规范和存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;规范主义的特点在于把规范本身奉为绝对价值，而追问他的价值根据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、把作为规范的工具性价值视为目的本身和最高的善，维护损害那些目的性价值的工具性价值及其规范。例如，以平等的名义鼓励平庸和压制优秀，以同等的名义败坏苦难的精神价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、在价值观念也已发生变化的情形下，维护一种陈旧的，而且确实起着坏作用的习俗，或者相反，无原则地追随任何一种时尚，不论它是否有合理的价值依据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、把仅被某一人群认可的价值及其规范提升为普遍性规范，强加于整个社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、不是以人们所认可的价值为根据，而是出于政治和意识形状的需要或出于少数人的私利，人为地制定和推行某种纪律或律令，把它们冒充为规范。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-2&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-2&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;法律只能禁止和制裁那些直接威海社会秩序的行为，不管我们用什么样的尺度来衡量危害的程度和确定危害的界限，始终存在着界限之外的情形，那是法律无能为力的空间，那里便是规范发生作用的余地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自古以来，辩论就有两种类型，一种是以追求真理为目的的辩论，一种是以锻炼和显示辩论术为目的地辩论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笼统地区分，可以把 “真理” 分为两类，一类是 “超验” 的真理，既不能证实，也不能证伪，只能归之于信仰。一类是 “经验” 的真理，但受经验和视角的限制，以及进行推理的逻辑工具和语言工具并不完善，也不可能完善。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然通向真理的道路扑朔迷离，但寻求真理的热忱却永远是可贵的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生要做的事太多，我没理由为这样无聊的事，浪费宝贵的精力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在这里向世界发出过绝望的呼喊，但无人应答，正是这无边的沉默和永久的孤独把他逼疯了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追求起来，一切重要争论都源于价值观的分歧，双方所维护的都是某一种不容忽视的正面问题。在多数情况下，往往一方要维护某种理想主义价值，另一方要维护某种比较可行的实用行价值。也有时候，双方所维护的是不同的理想价值。透彻的说，价值无争论，只有选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种回避生命的悲剧性质的智慧无权称之为智慧，只配称作生活的精明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智慧使人对苦难更清醒也更敏感。一个智者往往对常人所不知的苦难也睁开着眼睛，又比常人更深地体悟到日常苦难背后的深邃的悲剧含义。在这个意义上，智慧使人痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，由于智人有着比常人开阔得多的视野，进入他视界的苦难固然因此增多了，每一个单独的苦难所占据的位置却也相对减少了。常人容易被当下的苦难一叶障目，智者却能够恰当估计它与整个人生的关系。即使他是一个悲观主义者，由苦难的表象洞察人生悲剧的底蕴，但这种洞察也使他相对看轻了表象的重要性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智慧在使人感知痛苦的时候，也使人超脱痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-3&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-3&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-3&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最可悲的是整个民族对美和丑麻木不仁，置身于这样民族的个别爱美的灵魂岂能不被绝望所折磨？也许，美永远只属于少数人，时代永远属于公众，在任何时代，多数人总是讲究实际的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正有独特个性的人并不竭力显示自己的独特，他不怕自己显得与旁人一样。那些时时处处想显示自己与众不同的人，往往是一些虚荣心十足的平庸之辈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;质朴最不容易受骗，连成功也骗不了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你太关注自己活的样子，总是活给别人看，或者是哪怕活给自己看，那么你愈是表演地真诚、独特、潇洒，你是加上活得却愈是做作、平庸、拘谨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在批评一个无能的政府时，聪明的政客至多能讽刺，老百姓却很善于幽默。因为前者觊觎权力，后者则完全置身于权力斗争之外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超脱的态度，能够俯视人间的一切是非包括自己的弱点。嘲讽却是较着劲的，很在乎自己的对和别人的错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱智慧地人往往会情不自禁的欣赏敌手的聪明的议论，即使听到骂自己的俏皮话也会宽怀一笑。我忍受不了相反类型的人，他们在争论中只看见意见，只想到面子，对智慧的东西毫无反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正打动人的感情总是朴实无华的，它不出声、不张扬、埋得很深。沉默有一种特别的力量，当一切喧嚣静息下来后，他仍然在工作着，穿透可见或不可见的间隔，直达人心的最深处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我害怕说平庸的话，这种心理使我缄口。当我被迫说话时，我说出的往往是平庸的话。唯有在我自己感到非说不可的时候，我才能说出有价值的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越是严肃的思想，深沉的情感，就越是难于诉诸语言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老是听别人发表同样的见解和感叹，我会感到乏味。不过我知道，在别人眼里也许我更乏味，他们在我这里甚至连见解和感叹也找不到，我不愿重复，又拿不出新的，于是只把沉默给他们。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-4&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-4&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-4&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我从来觉得，根本问题是不可讨论的，枝节问题又是不必讨论的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们争论的问题只有两种，一种是用不着争的，一种是争不清楚的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真理很可能在两极之中的一个点上。但是，要找到这个点是不容易的事，许多时候，我们自以为找到了这个点的人那里听到的往往只是一些只能属于辩证的空话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓 “天才教育” 的结果多半不是把一个普通资质的人培养成了天才，而是把他扭曲成了一个高不成、低不就的畸形。教育不可能制造天才，却可能扼杀天才。而一切教育都可以归结为自我教育。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文明进入意识层次，只是学问；而进入无意识层次，才是教养。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这世界上，谁真正严肃地生活着？难道是那些从不反省人生的浅薄之辈，哪怕他们像钟表一样循规蹈矩，像石像一样不苟言笑，哪怕他们是良民、忠臣、孝子、好丈夫，好父亲？在我看来，对自己的生命不负责任，就无严肃可言，平庸就是最大的不严肃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在医生眼里，人人都有病。在道德家眼里，人人都有罪。医生怜悯人类，道德家仇恨人类。怜悯人类的人自己有病，仇恨人类的人自己有罪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的人生活在时间里，与古今哲人贤士相晤谈。有的人生活在空间里，与周围邻人俗世相往还。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界本无定相，对于不同的人呈现不同的面貌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世上可做可不做的事是做不完的，永远要去做那些值得做的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人受另一个人的 “影响” 是什么意思呢？无非是一种自我发现，是自己本已存在但沉睡着的东西被唤醒。对心灵所发生的重大影响绝不可能是一种灌输，而应是一种共鸣和抗争。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三种人完全缺乏常识，全然受思想的支配，或者全然受教条的支配。从常人的眼光看来，他们是病人，前者是疯子，后者是呆子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想停止了，才有思想。一切思想都是回忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于那些粗糙的耳朵来说，谎言重复十遍就变成了真理；对于那些精致的耳朵来说，真理重复十遍就变成了谎言。一个真理在人云亦云的过程中被抹去了个性，从而丧失了原初的真实性。精致的耳朵是宁愿听到有个性的谎言，而不愿听到无个性的真理的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-5&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-5&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-5&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一件耗费了我们毕生光阴的事情未必就是有益于我们人生的事情，所以我们似乎有必要从人生的角度来为自己的付出寻找理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何有价值的东西一旦称为时髦，就必然贬值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;中国人包括中国的学人历来看重事功，即使关心道德修养也有强烈的实用目的，而缺少对个人灵魂生活的关注。这个缺点被忽视了，而忽视本身更证明了这个缺点的存在。这个缺点便是把真理仅仅当做了工具，对于任何精神事物唯求其功用而忽视其本身的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们多肤浅的全面，少深刻的片面，多平庸的健康，少天才的病态。我们的神经太平衡了，不过是一种弱平衡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们没有无家可归的孤独感，被抛入世界的荒诞感，与虚无不期而遇的焦虑感，肩负毁灭的悲剧感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天下小市民一样庸俗，天才一样受磨难，这是世界性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类基本的真理始终是相同的，变化的只是对他们的表达以及那些次要的真理。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/41%E3%80%8A%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%9E%B7%E9%94%81%E3%80%8B%E6%AF%9B%E5%A7%86/</guid>
            <title>《人生的枷锁》毛姆</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/41%E3%80%8A%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E6%9E%B7%E9%94%81%E3%80%8B%E6%AF%9B%E5%A7%86/</link>
            <category>命运</category>
            <category>人生哲学</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;生活没有意义，人活着也没有目的。出世还是不出世，活着还是死去，均无关紧要。生命微不足道，而死亡也无足轻重。尘世毫无残忍可言。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-10&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-10&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-10&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他不在试着去理解内容，而是像鹦鹉学舌那样硬把那些句子往自己脑袋里塞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子的故作镇静原来是某种本能反应，认为在人前流露感情是丢脸的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他养成了博览群书的习惯。但他自己没有意识到，这一来却给自己找到了一个逃避人生忧患苦难的庇护所，也没有意识到，他正在为自己臆造出一个虚无缥缈的环境，转而又使得日常的现实世界成了痛苦失望的源泉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此刻他暗自流泪，倒不是由于挨了揍，身子疼痛，也不是因为他们看到了自己的残足，蒙受了羞辱，而是恼恨自己懦弱，这么经不起折磨，最后竟乖乖的把脚伸了出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们一心只盼皇家公学能保持其固有的老传统。那些僵死的语言，教师们教起来道地的无以复加，孩子们日后往往一想到荷马或维吉尔，就不免泛起一股厌恶之感。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-11&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-11&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-11&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;热情溢于言表，乃是缺乏教养的表现。热情冲动，绝非绅士应有的风度，让人联想到救世军吹吹打打的哄闹场面。热情意味着变动，这些老夫子想到合人心意的传统积习危在旦夕，前途简直不堪设想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他颇怀疑目前通行的学科考试有何用处，学生们死记硬背无非是为了应付这些考试。他注重的是常识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这位 “瞌睡虫” 先生，成天聋拉着眼皮，一副没精打采的样子，似乎对一切都感到厌倦。他还算恪尽职守，不过干什么都心不在焉。他心地善良，性情温和，就是有点迂拙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他快读书这一雅癖，使他变得落落寡合。疲倦破跌成了他生活的第一需要，他无论和谁呆在一块，不多一会便感到厌烦和倦燥；他自持博览群书，学识丰富，不把旁人放在眼里；他思维敏捷，又不善于掩饰，对于同伴们的愚昧无知，轻蔑之情往往溢于言表。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他具有一种揭别人伤疤的残忍本能，而且也往往因其一针见血而招人怨恨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于失去了奋斗目标，他心灰意懒，觉得功课学的好坏都无所谓。每天一早醒来，他心情十分沉重，因为又得熬过枯燥无味的一天。现在他干什么都觉得厌烦，因为这全是别人要他干的。他对校方规定的各种限制极其反感，这倒不是因为这些限制不合理，而在于他们本身就是束缚人们身心的条条框框。他渴望得到解脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普向来很容易被别人的情感所打动，尽管从外表看，他常常不动声色，内心感受难得见于言表。这一方面他生性如此，另一方面也是多年来在学校养成的习惯 —— 实质上却极易动感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他憎恶这里，因为他被迫要在那儿参加各种冗长而两人生厌的仪式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们性格中各种乖戾因素全都暴露无遗，没有什么可以使他们有所节制。他们变得心胸狭窄，脾气古怪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他每每想到要去过那种生活就不寒而栗，不，他要跨过去，到尘世中去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校里死啃书本的笨学生，成绩往往比偷懒的聪明学生要好。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-12&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-12&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-12&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他本不把那些奖品放在眼里，因而打算颇有戏剧性地放弃这些唾手可得的东西，现在如果突然也像普通人一样去明争暗夺，这种前倨后恭的态度岂不贻笑于他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他愿意何时安寝就何时安寝，高兴何时起床就何时起床。再没有人在他面前发号施令，要他干这个那个。今后在无需违心撒谎了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一杯酒外加一斗烟，就可帮助他承受生活全部的重担。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个国家里，什么自由都没有：被陈规陋习压得透不过气来，既不能无拘无束的思想，也不能随心所欲的行动。就因为他是个民主国家。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我情愿让我女儿死在我脚下，也不放她们去听那个无耻之尤的无聊废话。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等他清楚的看到为自由 —— 所谓 “自由” 就是指建立共和国 —— 所做的一切努力无非是换一副枷锁而已，便怀着厌恶的心情离开了这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“自由” 这个字眼，这个似乎具有无限魔力的字眼，始终赋予他支撑的力量。直到最后，他被疾病、饥饿、衰老而压垮了。除了给几个穷学生上那么几节课以外，再无其他谋生糊口的手段了。而且他还发现自己置身于这座外表整洁的小城镇，备受专制独裁暴政的蹂躏，其肆虐程度，更甚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许在他沉默寡言的外表之下，隐伏着对人类的蔑视，因为他的同类，已背弃了他年轻时代所憧憬的那些伟大的理想，沉湎于碌碌无为的怡适之中。说不定三十年的革命已经使他懂得，人类是不配拥有自由的，他醒悟过来，自己一生孜孜以求的目标原来并不值得探求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于生性怯懦，或者说，由于在他身上出现某种返祖遗传 —— 承继了穴居人的习性，他在同别人打交道时，总是心生厌恶，一直等到以后熟稔了，才会消除初次见面时别人给自己留下的坏印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也脱不了此巢穴，在身心的陶冶方面，他也总得迷恋些别的什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他可不愿充当考人手里的玩偶，他让人感到优异的考试成绩不免沾有几分市井之气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然读的时候并不觉得都饶有趣味，但他锲而不舍地往下钻。他感到自己太未知太浅薄，热切地希望自己能有所长进。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-13&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-13&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-13&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;“凡是正确的东西，不问为什么，他一概顶礼膜拜。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要他演奏的出神入化，错弹几个音符又何足道哉？这段议论给了菲利普很深的印象，殊不知世间有多少无能之辈正是借这种无知妄说聊以自慰呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说，个人感受才是衡量事物的尺度，那就全不必把逻辑放在眼里，既然逻辑又是他的薄弱环节，能把他甩开岂不是正中下怀？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我就是讨厌僵死的定义：那么丑陋，那么一目了然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于唯一神教派的教徒来说，凡是世人相信的事物，他差不多一概及其真诚地不予相信，而对凡是自己不甚了然的事情，都深信不疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一代人又一代人的信仰。您的那些圣人生活在有信仰的年代里，在他们那种时代，那些在我们看来绝对无法置信的事物，他们却几乎不能不奉为玉律金科。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信仰是外界强加给他的，这完全是环境和榜样在起作用。新的环境和新的榜样，给了他认识自我的机会。抛弃童年时代所形成的的信仰，毫不费事，就像脱掉一件他不在需要的斗篷一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他摆脱了对沉沦堕世的恐惧，摆脱了世俗偏见的羁绊，他尽可以走自己的路，不必在害怕地狱之火的无情折磨。现在，他可以在无拘无束的气氛中自由的呼吸。他的一言一行只需对自己负责就行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他看来，戏剧是真实生活，那是一种阴森而痛苦的奇怪生活，男男女女都把自己内心的邪念暴露在无情的睽睽众目之下：姣好的容貌把堕落的灵魂包藏了起来；君子淑女拿德行当做掩饰丑恶隐私的面具；徒有其表的强者由于自身的弱点而逐渐演为色厉内荏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻人似乎成了一场共谋的牺牲品，因为他们所读过的书籍，还有长辈之间的交谈，都为他们开拓了一个虚假的生活场景。年轻人得靠自己去发现：过去所念到的书，过去听到过的话，全是谎言、谎言、谎言！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们举止粗野，那儿的生活平淡无奇。置身于那种古板划一的环境，人的心灵怎能得到升华？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的欢乐还是那么粗俗，他们的心灵是多么平庸，那一伙放浪形骸之徒，不论作为艺术家，还是作为凡人，都一无可取之处。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-14&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-14&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-14&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他觉得沉默反倒比言语更能帮自己的忙，他可以用目光表达无法言传的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“那些商业中很管用的学问，学校里是从不教给学生的呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活凄凉的可怕。他开始厌恶这所客寓，厌恶在这里度过的悲凉凄清的漫漫长夜。有时候他感到孤独难熬，连书也看不进去，于是就一小时又一小时地坐在屋里发愣，双眼死瞪着壁炉，陷入极大的悲苦之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在冷清清的小房间里胡乱吞了些食物充饥，晚上就借书解闷，万般愁思压得他几乎没法忍受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他领给菲利普看的，是个庸俗低级的巴黎，但是菲利普却用一双被幻觉迷住的眼睛，看着这个扑朔迷离的城市。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们海阔天空，无所不谈；大家七嘴八舌，只顾自己叽叽呱呱，根本不会理会旁人说些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缺少道德上的内容，任何伟大的艺术都不可能存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也像一般生性孤傲的人那样，洁身自好，独来独往，对市井之徒的古怪行径横眉侧目，不胜厌恶。向来瞧不起大轰大嗡的芸芸众生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，他完全醉了，不过既然他喝下肚的充其量只有一杯啤酒，那么使他陶然忘情的，只可能是一种比酒精更危险的麻醉剂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作品里缺少道德上的感染力，观赏这些作品，也无助于人们去追求更纯洁、高尚的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝不是，她不过是已摆脱了世俗的偏见而已，但同时也就抛弃了名誉、德行、良知、体面 —— 抛弃了一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们总是抱有一种幻觉，以为自己的意志是自由的，而且这种幻觉如此根深蒂固，以致连我也乐意接受他了。当我采取这种或那种行动的时候，总以为自己是个有自由意志的作俑者。其实事成之后就很清楚：我所采取的行动，完全是各种各样的永恒不灭的共同作用的结果，我个人向防止也防止不了了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会用名誉、财富以及同胞们的褒奖做钓饵，想诱使我为他效劳，可同胞们的褒奖，我不稀罕，名誉，我也不放在眼里。我虽无万贯家财，日子不照样还混得挺好。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-15&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-15&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-15&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;别人和我有何相干？我只关心我自己。反正人类中的大多数都是为了捞名利才干事的，而他们干的事总会直接或间接的给我带来方便，我乐得坐享其成呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普已今非昔比：往日那一整套有关艺术、人生和文学的见解，而今一概视如敝履；至于那些至今仍抱住这些迂腐成见之人，他简直无法容忍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他对自己很不满意。他想获得的东西，生活就是不给。他心里很不是滋味，觉得自己是在蹉跎光阴。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他简直没法理解自己。难道是由于自己的那种似乎净在夸大伊人的不尽如人意之处的畸形视觉，他才永远只有在心上人不在跟前的时候才能去爱，而一旦有机会和她面面相对，反觉扫兴的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普实在没办法理解，藏在宽阔的眉宇后面的思想，竟是那么浅薄平庸，那对灼灼有光、热情洋溢的眸子，竟只看到生活中浮光掠影的表象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纵目望去，只见碑石林立，有的简陋，粗俗，有的浮光俗气，不堪入目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庸俗的生活趣味，使他们的面容显得呆板愚钝，唯有那一双狭窄的小眼睛在咕溜溜的打转。他们鼠目寸光，胸无大志。你可以感受到，对所有这些人来说，生活无非是一长串的琐事和邪念罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但他们狂舞不止，仿佛是受着身体内某种力量的驱使，而在菲利普看来，驱使他们向前的乃是一种追求享受的冲动。他们不顾一切的想要逃避这个充满恐怖的现实世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的眼神凶悍而残忍，尽管他们的兽欲使他们脱却了人形，尽管他们的面容显得卑劣而凶狠，尽管最糟糕的还在于他们的愚蠢无知，然而，那一双虎视眈眈的眼睛却掩饰不住内心的极度痛苦，使得这一群浑浑噩噩之徒，显得既可怕又可怜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普早年凄楚不幸的学校生活，唤起他内心的自我剖析机能。他在不知不觉染上这种怪癖，就像吸毒成瘾那样，早已根深蒂固，无从摆脱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伟大也罢，渺小也罢，我们才不着重世人的这些褒贬之词哩。我们的作品问世之后会有怎么样的遭遇，那是无关紧要的；在我们作画的时候，我们已经获得了所能获得的一切。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-16&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-16&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-16&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;克拉顿同自己过不去，也同周围世界过不去；他愈来愈狂热的追求那种可望而不可及的尽善尽美的艺术境界，却拿不出什么作品来，最后说不定还会沦为酒鬼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然人生在世只有一次，那就切不可虚度此生。他并不认为只有发迹致富，名扬天下，才算没枉活于世，可究竟怎样才无愧此生，他自己也说不上来。也许应该阅尽人世沧桑，做到人尽其才吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非由你自己悟出其中的奥妙来，否则便毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们明明屈从于某种影响，自己却从未有所察觉，像中了邪似的受着本能驱使和愚弄，只是自己还不知道罢了。生活打他们身边一溜而过，一辈子就像没活过一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普觉得生活嘛，就该痛痛快快的生活，而不应该成为仅仅可入画面的题材。他要阅历世事，从人生的瞬间里吸取生活所提供的全部激情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有足够的收入，生活的希望就被截去了一半。你得处心积虑，锱铢必较，决不为转的一个先令而付出高于一个先令的代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穷困会使一个人变得很贫贱。它使你蒙受没完没了的羞辱，扼杀掉你的雄心壮志，甚至像癌一样吞噬你的灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等你追悔不及的时候才发现自己的平庸无能，那才叫人痛心呢，但再痛心，也无助于改善一个人的气质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想，一个人与其在别人的指点下规规矩矩的行事，还不如让他自己去闯闯，出点差错，反能获得更多的教益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把有关德行和罪恶的陈腐观念以及有关善与恶的生存法则，统统从脑子里清除了出去，并抱有宗旨，要给自己另外找出一套生活的准则。他不知道生活中是否非要有道德准则不可。显然，世间许多 “道理” 他之所以觉得言之成理，无非是因为从小人们就是这么教育他的，如此而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他相信能把握住自己，不为周围舆论所左右。不管怎么说，他还得活下去，它给自己定了这样一条准则：尽可随心所欲，只是得适当留神街角处的警察。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-17&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-17&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-17&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;看来，似乎并不是因为你是按某种方式思维，所以才按某种方式行事；实际上，你之所以按某种方式思维，倒是因为你是按某种方式造就而成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;压根儿就没有 “真理” 这种东西。每个人都有其一套哲学。过去的伟人先哲所煞费苦心炮制出的整套观念，仅仅对著作者自己有效。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生后在外国有这样一个好处：你既能具体接触到周围人民的风俗习惯，又能作为旁观者客观的加以观察，从而发现那些被当地人视为须臾不可缺少的风俗习惯，其实并且遵从的必要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世间的事物本无善恶之分，无非是适应某种目的而存在的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是对社会有利的行为，皆被称为善举；凡是于社会有罪的行为，则被唤作恶行。所谓善与恶，无非就是这个意思。而所谓 “罪孽”，实在是自由人应该加以摆脱的一种偏见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答案得由你自己找不出来，否则就不成其为答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遇到这种事，哪怕是再明显不过的谎言，也最好装聋作哑，姑且信之。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他在米尔德丽德身上看到的分别是她的本来面目。她一无情趣、二不聪明，思想又相当平庸；她身上那股狡黠的市井之气，更叫菲利普反感。她没有教养，也缺少女性特有的温柔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;处在当时那种情况之下，个人的想法是多么的无足轻重；他那一套经过精心构思，并使他感到十分满意的个人处世哲学，到头来竟一点也帮不了他的忙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他酸溜溜的对自己说，她跟那个华而不实、爱说爱笑的同伴倒是天造地设的一对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且同样的故事，他们百看不厌，我只要换换名字就行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她除了希望眼下这种日子得以继续延续之外，别无他求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是成天想着今天，愁着明天，生活还有什么意思呢？就是事情糟到无可再糟的地步，我想总还是有路可走的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我一生种碰到一种人，他们能从生活经历中学习些东西，这种人寥寥无几，而你就是其中一个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我看不出老是翻来覆去地读同样的东西有什么意义，这只不过是一种既无聊又费劲的消遣罢了。但我并没有一颗伟大的脑瓜，对一个思想最深邃的作家的作品只要读一遍就能理解。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-18&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-18&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-18&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个人所读的书或做的事，在大多数情况下，对他毫无作用。然而，有些事情对一个人来说确实具有一定的特殊意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;海沃德耽于幻想的豪兴不衰，幻想成了他引以为乐的伙伴。其实，幻想对他毫无意义，因为幻想对他从没发生过什么影响。而他对幻想却如此虔诚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他看来，生活毕竟是生活，有其自身的规律。直到现在，他还清晰的记得先前那种左右着她一切言行的情感的威力，以及他对此束手无策，犹如他周身被绳索死死的捆在地上一般。他从书中懂得了不少道理，可却只会从自己的经验出发对事物作出判断。他始终感到有一股不可抗力在驱使着自己向前。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理性的作用不过是向她指出获得她心心念念想获得的东西的途径而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼下的生活愈来愈显得枯燥乏味。他平生所遭受的一切不幸，都从那种意义上的充满激情、极为兴奋的生活中得到了补偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在采取行动之前，我总认为我可以自由选择，而我就是在这种思想支配下做事的。但当事情做过以后，我才发现那样做是永远无法避免的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纵然她无心无肝、腐化堕落和俗不可耐，纵然她愚蠢无知、贪婪鳍欲、他都毫不在乎，还是爱恋着她。他宁可同这一结合在一起过痛苦悲惨的日子，也不愿同那一个在一起共享鸾凤和鸣之乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了一宗你知道不会长久的男女私情而牺牲自己的一切，那是不值得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你以为我还在乎我是个绅士嘛？要是我是个绅士，我就决不会在像你这样的俗不可耐的荡妇身上浪费时间了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她对菲利普报以淡淡的一笑。这使得菲利普想起来一条狗因淘气挨打后，为讨主人的欢心，脸上露出一种胆怯、奉承的表情来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他内心有某种东西消失了，他痛切的感到了这一点，仿佛什么东西崩塌了一般。他只觉得自己莫名其妙地虚弱不堪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们是一对蠢货，都满足于在一切磨牙扯淡。他们俩旨趣鄙俗下流，真是天造地设的一对。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-19&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-19&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-19&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;眼下他只能忍气吞声接受这个不可避免的结局。他悲痛欲绝，宁愿去死。但理智告诉他，只有一次的生命不允许他去那样做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们俩均本性粗俗，都拥有一种能挑起她平庸的幽默感的庸俗的逗笑本领，而使他们能得手的也许还是放浪形骸的性行为，这正是他们俩与众不同的特别之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那平静的表情，不过是一张自己自觉不自觉套在脸上的假面具，其作用宛如彩蝶身上的保护色而已，相反他却为自己的意志薄弱感感到震惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他考虑他所需要做的事情，以及何时采取行动，但在连他自己也莫名其妙的本能和情感的控制之中，他显得无能为力，一筹莫展。他做起事来就像是部机器，在他所处的环境和他的人格这两股力量的驱使下运转一般。他的理智却像个人在一旁冷眼旁观，而无力参与其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种死亡之所以不可避免，是因为这个人不过是错综复杂的社会文明这部庞大机器上的一个小小齿轮，就像一部自动机那样，压根无力改变自己周围的环境。要病痊愈，他就得彻底休息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切是那么冗长乏味，即饶有兴趣而又平淡无奇。它是多么的喧嚣，热闹，又那么严肃；它是多么的可悲，可笑，又那么的微不足道；它既简单又复杂，有欢乐，又包含着绝望：欲望摇曳着沉重的步伐穿过房间，惩罚着罪人和无辜者以及一筹莫展的妻子们和可怜的孩子们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这儿既不好，也不坏，有的只是赤裸裸的事实。这就是生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是个流落在一个陌生城市里的异乡客，深受市侩们的蹂躏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我穿过挤满人群的街道时，人们把我推过来寄过去的，仿佛走在一座死城里一样。我只觉得我不能死在那里。我想死在我自己的人民中间。我自己也不知道最终是一种什么样的隐秘的本能把我拉回来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人要是准备承担一切后果，那他干什么都没有顾忌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时候，当我一个人独坐的时候，我也害怕过。但我并不为我的害怕心理所吓倒。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-20&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-20&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-20&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;眼下，虽说我身体虚弱、上了年纪，身患病重，一贫如洗，而且已行就将木，但我的命运依然掌握在我的手心。因此，我没什么好遗憾的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚刚结束的那条生命毫无价值。问题倒不在克朗肖是死还是依然活着，哪怕世界上从来就没有克朗肖这个人，情况还是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们只凭自己的情感去行动的，但是他们的情感有可能是好的，也有可能是坏的呀。看来，他们的情感是把他们引向成功还是毁灭，纯粹是偶然的际遇而已。人生就像是一片无法摆脱的混沌。人们在这种无形的力量下四处奔波，但是对这样做的目的何在，他们却一个也回答不出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要那些东西美丽动听，就是不真实，那又有什么关系呢。要求每一件事既符合你的理智又符合你的审美观，那你的要求也太高了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里对他来说非同一般，因为他终于摆脱了传统习俗的束缚而在这里找到了精神庇护所，他的婚后生活告诉他传统习俗实在令人厌倦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种轻而易举的谎言只能给那些智力平平、浅尝辄止的人带来无穷的乐趣。我们走步他们的后尘，也只能体验一下他们所体验过的感觉而已，然而，那里除了显而易见的东西之外，再也没有别的什么了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些绅士，脸色苍白，面容憔悴，但不是由劳累过度而是由精神备受压抑才这样的。他们的头脑惨遭摧残。他们走路时，仿佛对世界之美毫无意识似的。因为他们的眼睛只是注视着自己的心，所以他们被灵魂世界的壮观搞的眼花撩乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活充满了激情，色彩斑澜。正因为生活提供的东西太多，所以他们的欲望永无止境，总是渴望得到更多更多。正因为他们也是人，所以他们的欲壑难填，于是，他们将他们的勃勃生气化为追求不可言喻的东西的激情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理想主义在生活面前太多胆怯的退却。理想主义之所以退却，是因为他不能忍受人们相互你争我夺；他自己没有勇气奋起而战，于是把斗争说成庸俗的。他自己庸庸碌碌，可当同伴们并不像他看自己那样对待他时，他就蔑视伙伴们，并且聊以自慰。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-21&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-21&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-21&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;世间既无美也无丑，而只有事实；追求美完全是感情用事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世间还有比他推崇备至的现实主义更为完美的东西，当然这一更为完美的东西当然不是面对人生软弱无力的理想主义。它太强烈，非常有魄力；生活中的欢乐，丑和美、卑劣行径和英雄行为，它都一概接受。它仍旧是一种现实主义，不过是一种更为高级的现实主义。在这种现实意义里面，事实为一种更为鲜明的荣光所改造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个他要接受的非常重要的信息，但是着个信息却是用一种他陌生的语言传递的。他怎么也听不懂。他一直在孜孜不倦探索着人生的意义。他似乎觉得这里已为他提供了答案，却又嫌太隐晦，太空泛。他困惑不解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若道德不过是件儿给人方便的事儿的话，那善与恶也就没有意义了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她把疾病、不幸和世界的残忍统统当作理所当然的事情，觉得人们的行动既无值得赞扬，也无值得责备的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们之所以要寻短见，是因为他们没有钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人本来就是一种好模仿的动物，而模仿他人的动作是逗人发笑最简便的方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这一切似乎都表明，人们不过是被一种看不见的力量玩弄于鼓掌之上的傀儡而已，是他在驱使人们做出这样或那样的事情。有时，人们还凭借理智来为其行动辩护，要是做不到这一点，他们干脆悍然不顾理智，一味地蛮干。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼下，他脑海里常常掠过自杀的念头，但是他竭尽全力不让自己去想这个问题，生怕自杀的念头一旦占了上风，它就无法控制住自己。他一再默默地告诫自己，自杀的举动是荒唐的，因为要不了多久，他就会时来运转的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他眼下所处的困境显得太荒谬，因此他根本就没有把他当真。他认为这好比是一场他不得不忍受的疾病，但最后终究会从这场疾病中恢复过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情既然发生了，那就是不可避免的了，懊恼也是荒唐可笑的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他生来独处惯了的，而现在却成天要同别人混在一起，不能独自清静片刻，这事令人毛骨悚然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将不得不使出浑身解数，以保全他现有的这一低贱的差使。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-22&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-22&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-22&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;事情果真如此，他将干些什么，心理早已拿定主意了，决不会让这种日子拖的太久的。它之所以还能忍气吞声的活着，就是因为他还有所指望。没有了希望，也就没有了恐惧。到那时，唯一的断然措施就是自杀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若事情到了忍无可忍的地步，不管怎么说，他还是有办法对付的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他生怕一旦披露了自己的心迹，他的精神就会彻底崩溃。更重要的是，他对以前遭受过不幸的地方具有一股无法遏制的厌恶情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们一个个容貌丑陋至极，脸上无不流露出一副卑贱相，叫人看了实在可怕，他们的脸面被下贱的欲念所扭歪，令人感到他们对任何一个美好的思想都视为不可思议。他们生就一双狡黠的眼睛，一个不堪一击的下巴颏，他们虽无害人之心，却一个个俗不可耐、狭隘伪劣。他们的幽默感既低级又滑稽可笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普想起那些张口呆看的游览观光者，那些受捧旅游指南、大腹便便的异国客，以及那些为满足不足挂齿的欲念和俗不可耐的爱好而蜂拥挤入商店的平庸之辈，他们都是人，最终都不免一死。但这们这一辈子过的都是丑恶的、下贱的日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着时光的流逝，他不知怎么的却一事无成，最后竟自暴自弃，心甘情愿的成了一名败北者。现在他死了。他活得毫无意义，死得毫无价值。他极不光彩的死于一种愚昧的病症，直到生命终止时，还是功不成名不就，一事无成，仿佛世上从来就没有过他这个人似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人活着究竟有什么意义？世间万物，一切皆空。他活着，不过是个碌碌之辈，无声无息；他一死，就被人忘的一干二净。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们一生中所作的努力同其最后结局显得多么不相称啊。人们却要为年轻时对未来的美好憧憬，付出饱尝幻灭之苦的惨重代价。痛苦、疾病和不幸，重重的压在人生这杆天平的一侧，把它压倾斜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;菲利普联想到自己的一生，想起了开始步入人生时自己所有的凌云壮志，想起了他身患残疾给他带来的种种限制，想起了他举目无亲、形单影只的景况，想起了他在没有疼爱、无人过问的环境中度过的青春岁月。除了做些看上去是最好的事情之外，他不知道自己还有没有做过别的什么事情。即使如此，他还是一个倒栽葱摔了下来，陷入了深深的不幸之中。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-23&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-23&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-23&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一切似乎纯粹是靠碰机会。人无论是正直的还是不正直的，雨露竟毫无偏向地统统洒在他们身上。这里面没有什么道理可讲的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人，并不比其他有生命的东西更有意义；人的出现，并非是造物的顶点，而不过是自然对环境作出的反应罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人降生世上，便受苦受难，最后双目一闭，离世而去。生活没有意义，人活着也没有目的。出世还是不出世，活着还是死去，均无关紧要。生命微不足道，而死亡也无足轻重。尘世毫无残忍可言。不论是做过的还是没来得及做的事，一概都无关宏旨。失败毫无足奇，成功也等于零。他不过是暂时占据地球表层的芸芸众生中间的一个最不起眼的动物而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一种格局，最明显，最完美无缺，同时也最漂亮动人。这种格局是，一个人呱呱坠地地来到人间，渐渐长大成人，恋爱结婚，生儿育女，为挣片面包而含辛茹苦，最终蹬腿弃世而去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是生活还有别的样式的格局，这些格局虽杂乱无章，却是妙不可言，幸福从未涉足其间，人们也不追逐功名，但从中可以感受到一种更加乱人心思的雅趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸福跟痛苦一样的微不足道，他们的降临，跟生活中出现的其他细节一样，不过是使得人生格局更趋纷繁复杂罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在菲利普看来，除了耽于口腹之乐和对金钱的占有欲之外，生活的一切乐趣都在那个老头身上丧失殆尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活不过是没完没了的干活，既不美也不丑，只是像接受四替转换那样接受这种生活。时间一切似乎都毫无意义，他不由变得激愤起来。他不甘使自己相信人生毫无意义的说法，而他所见的一切，他的全部思想，无不更加坚定了他的信念。虽然他不胜愤慨，但这是一种令人快乐的愤慨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我总是引颈期盼着某些事情，可是，这些事情当真到来了，自己却又感到扫兴。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-24&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-24&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-24&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;穷人并不艳羡富有者，因为双方的生活方式迥然不同，而且他们怀有一种典型的自得其乐的心理，总认为中产阶级的生活里充满了虚情假意，显得极不自然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;穷人对有些东西已习以为常，并不感到有什么妨碍，而他们却企图加以改正。他们硬要去改正，结果反而扰乱了他们的安宁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经济拮据会使人变得渺小、卑贱和贪婪，会扭曲他的性格，使他以一个庸俗的角度来看待世界。当一个人不得不掂量每一便士的分量时，那金钱就会变得异乎寻常的重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们有的只是些书本知识，却自负矜夸，目中无人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽说我遭受过这样那样的不幸，但我从来没有放弃过我的目标。眼下，每当我清晨醒来，我浑身骨头酸痛，像是在催促我快点动身。至于到什么地方去，我倒并不介意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活在城市里，我们渴望阳光和光明。那不是生活，是一种长期监禁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人皆有缺陷。他们身不由己，不过是盲目的机会的工具而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他仿佛觉得，他一辈子都是遵循着别人通过嘴说手写向他灌输的理想行事，而从来不是依从自己的心愿心事的。他的一生总是受他认为应该做的事情，而不是受他真想想做的事情而左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他老是生活在对未来的憧憬里，却接二连三的错失眼前的良机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;屈服于幸福，或许就是承认失败，但是，这种失败，却要比千百次胜利有意义的多。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/43%E3%80%8A%E6%88%91%E6%98%AF%E7%8C%AB%E3%80%8B%E5%A4%8F%E7%9B%AE%E6%BC%B1%E7%9F%B3/</guid>
            <title>《我是猫》夏目漱石</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/43%E3%80%8A%E6%88%91%E6%98%AF%E7%8C%AB%E3%80%8B%E5%A4%8F%E7%9B%AE%E6%BC%B1%E7%9F%B3/</link>
            <category>人生哲学</category>
            <category>社会</category>
            <category>人性</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;这些近视者所能看到的，实在浅薄的可怜。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-33&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-33&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-33&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;告诉你吧，所谓人类，就是假装正经的强盗啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他这个人活像脾气怪癖的牡蛎，整天蜷伏在书斋里，从来没有向外界探过头。但他却摆出一副只有自己颇有远见卓识的面孔，真是滑稽可笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许像主人那样表里无一的人，才有必要记日记，把不能向社会公开的真实自我在暗室里发泄一番。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;难得的机会，会驱使所有的动物甘冒风险去做他们本来不想做的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想人这种东西，为了消磨时间，硬要运动他们的嘴巴，把本来不可笑的事笑上一翻，把本来没有多大意思的事，津津乐道一翻，除此之外，再无别的本领了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-34&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-34&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-34&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;似乎自以为超然物外，其实他们仍然未能忘怀尘世，而是充满俗情、竞争之念，争强斗胜之心，就连在他们平素的谈笑之中，也时有流露。他们再陷下去，就会和他们平素唾骂的俗物成为一丘之貉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在天下之一隅，居然会有如此怪人也生活在阳光下，是做梦也没有料到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她说话的语气越来越显露出她是个什么货色。她简直就像为吵架而来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我吹牛不过是吹吹而已，可那个女人吹牛，却是别有用心，不怀好意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当 “理” 在这边而 “权力” 在对方的时候，要么放弃自己的 “理”，老老实实顺从对方，要么瞒过权力的耳目来贯彻自己的理。强权即公理，至于说到我的选择，当然是后者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界上就有这种不知天高地厚的人，他不肯承认自己没本领，却一味对有财产的人发火，就好像他们的财产被别人骗去了似的，真令人吃惊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许宇宙的真理正在他那满是头屑的脑袋里不停的回转，但从外形看去，你做梦也不会猜到有那种事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要当实业家就必须当个上边的，要在下边，仍然得到处去说那些无聊的奉承话，或者出席些无聊的宴会，真没意思极了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他虽然生来是个不会说客套话、顽固死板的人，但话说回来，他和那种冷酷无情的产物却是大异其趣的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果只是他，根本不在乎学位，只是不能不考虑外界，不能就这样简易从事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人世上，不管什么事，只要是个采取积极行动的人，总会拥有效仿他人的权利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只是本身又如何呢？如果作为对知识的报酬给予某种东西，那就必须是比知识还要贵重得多的东西。但是，在人世上，难道还有比知识更贵重的珍宝吗？自然是不会有的。假如给予不相称的奖赏，那就只能有损于知识的权威性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在当今时代不必要的争论能避开就尽量避开，没有用处的争吵是封建时代的遗物。人生的目的不在于口舌之争，而在于行动。只要事情能按自己的意图一步步地进展下去，那么人生的目的也就达到了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-35&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-35&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-35&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;要是我们那伙人谈话，那就得小心翼翼，一点大意不得呀。不管说什么总得留神，又操心又紧张，真是苦恼极了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们这些人的两只眼睛都长在一个平面上，很难同时看清左右，所以进入他们视界中的只能是片面的事物，这正是人的可怜之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在学习实用语言时，除了重复他所听到的语言以外，是毫无其他奢望的。他知识竭尽全力进行模仿。这种由模仿出来的语言经过十年二十年以后，之所以在发音上出现变化，说明他们缺少真正的模仿能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只手物象驱使的那些俗人，因为他们除受五官刺激之外就再也没有任何活动，在他们评价别人时，决不涉及形骸以外之物，这是最难办的。这些肉眼凡胎之辈，都是天生的一些只看外形不见内心的视觉残缺不全者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我既然与这些庸夫俗子厮混在一起，也就只好降格以求，化为庸猫罢了。我既然想做一只庸猫，当然得抓老鼠。就这样，我终于决心去抓老鼠了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般的事儿我都晓得，不晓得的只是自己的愚蠢罢了。不过，对这点我还是模模糊糊的晓得点的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世人的评价，根据时间和情况再不断变化，就像在下的眼珠一样。我的眼珠只不过是变大变小而已，但人的品评却会整个颠倒过来。颠倒过来当然不要紧。事物总有两面，总有两端。在同一事物上使其产生非黑即白的变化，这点正是人的圆滑融通之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管它利用这种无用的长物企图进行一次垂死挣扎，而实际上对我当然是丝毫不起作用的。名义上它在挣扎，而事实上只不过是在地面上爬行而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们怕死就得穿衣服，大家都穿上衣服，人就变成了穿衣服的动物。一旦成了穿衣服的动物以后，就突然碰上裸体动物，就不承认它是人，而是兽了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;衣服对人成了及其重要的大条件，它重要到甚至使人产生疑问：到底是衣服重要呢，还是人重要？简直可以说，人的历史不成其为血肉之躯的历史，而成了衣服的历史了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果全体怪物都一致同意做怪物，那么怪物这个称呼也就自然消失了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-36&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-36&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-36&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在古时候，自然是平等创造了人，把他们跑到世界上来。所以不论是什么样的人，生下来都是赤条条的。假如人安于平等的本性，那么应当就这样赤条条的生活下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正如自然忌讳真空一样，人类是讨厌平等的。在今天，由于讨厌平等不得不将衣服当成毛皮一样罩在身上的今天，如果想舍掉人的本质的一部分的衣服，回到赤条条的旧阿蒙的公平时代去，那只能是狂人所为。即使有人甘冒狂人之名，也是无法倒退回去的。用文明人的眼光来看，那些想倒退回去的人只能是怪物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为他们回到了一般人类所生息的人世，理所当然的必须采取人所采取的行动，就要穿上文明所必备的衣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是随着这些君子们在这所学校不断接受教育，似乎越来越不像君子了。到了今天，这些污秽的词语几乎成了有教养的君子们所学的唯一语言了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;捉弄这种行为，说穿了就是制造刺激来游戏的一种娱乐。古时候那些热衷于捉弄人作为娱乐的人，不外乎是两种人，要么是从不考虑别人感情的蠢侯爷这类闲得慌的人；要么是除了自己寻找乐趣之外无暇考虑其他事的，头脑还处于幼稚状态，而又不知道怎样消耗自己精力的少年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工人虽未被锁链锁起来，但却被薪俸捆住了手脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那他只能堕落为无所事事的、除了吃饭之外一无所能的凡夫俗子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;推动整个社会的，千真万确是金钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执也未尝不可，不过你在坚守这种信念的过程中，既影响自己的学问研究，又给每天的工作带来困难，最后还不是弄得精疲力竭，吃亏的是自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果不能生下来就是适应社会的，那么，你或者这样不合时宜的活下去，或者一直忍耐到适应社会为止。除此之外没有其他路好走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人所进行的研究，都是在研究自身。无论是天地山川，还是日月星辰，无非是自己的别名。能够离开自己去研究的其他事项，是任何人也难以做到的。如果人能做到跳出自己的圈子，在跳出去的瞬间，人就已经不再是自己了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-37&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-37&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-37&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;因为一照镜子就可以妍蚩美丑分明。人们肯定会发觉，就凭这幅尊容怎么一直活到今天，还居然能在人前大言不惭地吹嘘自己竟然也是个人呢？当能够发觉这点的时候，是人的一生中最值得庆贺的事。天下的事再也没有比自己承认自己愚蠢更为可贵的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从门外汉看来，好像是一种不可理解的癖好，而本人却认为这是理所当然的，这和教育家硬要把扭曲学生的本性，自吹 “请看我的本领” 如出一辙，因此也就毫无可以指责的理由了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说起来，天地之间弄不懂地东西多得很，不过你要给它加上某种意义，那么没有一件事是做不到的。不管多么艰深的文章，只要你想解释他，就可以不用太费力给予解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学者把本来可以懂得东西，解释得使人听不懂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说不定，也许社会就是疯子的集合体，疯子聚在一起，互相争斗，互相仇视，互相谩骂，互相争夺，而他的整体作为一个集团，像细胞那样忽而散裂，忽而又膨胀强大起来，忽而膨大忽而又散裂开来，一天天这样继续下去。这可能就是所谓的社会吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疯子在他是单个人的时候，会始终被人们当作疯子，但是成为一个团体，有了势力，说不定就成了健全人了。大疯子利用他的金钱力量和威力，指使那些小疯子互作非为，人们反而称赞大疯子是了不起的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很可能在其中有个多少懂点道理、明辨是非的人，反而会变得碍眼，于是才造了疯人院，把他圈到里边去让他再也无法出来的吧。这样看来，所谓幽闭在疯人院里的人倒是普通人，而在疯人院外边闹腾的人却是疯子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果给人下定义，只要说专门干出一些自己不需要的事来给自己找烦恼的就是人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些无能无才的小人，硬要出人头地，总想登上不相称的官职，这种心性，在是个孩子时就已经萌芽了。其由来既如此久而深，决不是教育，熏陶所能改正过来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些人的有所作为决不能说不是真的，只不过是一种流氓的本领罢了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-38&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-38&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-38&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当我领教了一番现今社会上的那些有所作为，无非是有的扯谎骗人，有的为了坑人先下手为强，有的以虚张声势来恫吓人，有的搞阴谋诡计陷害他人，除此之外就什么作为也没有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就连中学里的一些青少年们，也都和这些社会上的人亦步亦趋，误认为不这样就会吃不开，自鸣得意地干着本来应该感到羞愧的事，还以未来的绅士自居。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学校培养这样的学生事学生的耻辱。国家由这样的人民构成是国家的耻辱。我真不明白为什么是耻辱，而社会上却充斥着这种东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于受到文明的坏影响，他们明明很想做某件事情，却往往不以正面开始走近路，而是采取从远处兜圈子的方法。很多人白白浪费了很多不必要的手段和劳力，并且错误地认为这才是正途，这才是绅士应该采取的方针。这些都是为文明开化这一恶果所束缚的畸形儿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如人类的品性可以用围棋子儿推测的话，那么不能不说所谓人类，正像除了站立着的两条腿无论如何不肯向前迈步那样，还喜欢用小刀划定自己的地盘，缩小他们广阔的世界。所谓人类，是一种自讨苦吃的动物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想这就是我灵魂寄托所在。我觉得我就像是一位武士在漫漫长夜的灯影之前，将磨得锋利的宝剑从剑鞘里猛得抽出时那样，有一种说不出的感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;睡梦中想的是我，醒来想的还是我，这个我到处不离身，结果人的言行只能是小里小气，只能把自己束缚的紧紧的，只能感觉人世是痛苦的。现今的人，总在盘算怎样对自己有利，怎样对自己不利，自觉心和窃贼一样强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在二十四小时中总是心神不宁，总在偷偷摸摸地行动，在走向坟墓之前一刻也不得安宁，这就是现代人的心态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以往的人教人们忘掉自己，现在的人教人不要忘了自己，这完全不同。二十四小时中充满了自我意识。正因为如此，二十四小时中没有一刻是太平的。永远处在焦热的地狱里。说到普天下什么是良药，再没有比忘掉自己更好的药了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;昨天是昨天，今天是今天，从不改变自己的说法，是你头脑不发达的证据。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-39&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-39&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-39&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他的女儿嘛？我没看见过，不太好说，大概是死在穿上、吃上、或者醉生梦死之类吧，反正总不至于死在恋爱上面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文明若是按这种趋势发展戏曲，我简直都不愿意活了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般人不够聪明，总是听其自然，置之不管，这样一来而去的结果就是被社会捉弄死了。但是有一种特殊的人，他不满足被社会这样零割碎卖地捉弄死。他非要考虑怎样死不可，经过种种研究的结果，必定会想出一个崭新的妙招，所以，今后世界上的自杀者将越来越多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和过去不同，现在是开明的时代，所以不可用刀枪或飞镖之类的东西，只需用折磨这种高尚的技术把他捉弄死，这对他本人也有好处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不能透彻识别真理的人，很容易被眼前的各种现象束缚住，动不动就像泡沫一般的梦幻当成永久的真实，所以如果有人稍微讲点离奇的话，立刻就会被当成笑话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人只是受眼前习惯的摆布，就会忘掉根本原理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总想尽量扩充自己，将自己膨胀到几乎炸裂的程度，使自己在无限痛苦中生存着。由于太痛苦，所以用各种方法寻找个人与个人之间的余裕。这样的人苦于自作自受，在百般痛苦中小心的生活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些近视者所能看到的，实在浅薄的可怜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那种囿于陋习，勉勉强强来实行结婚，是违反人类自然倾向的一种歪风，在个性不发达的矇昧时代，故作别论，在文明发达的今天，仍然陷入这种弊端，竟然不以为怪，这是极大的谬见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之所以受这样的煎熬，无非是想要从缸里爬出去，但我又明白自己爬不出去了。既然明知逃不出，还想要逃出去，这显然是硬要做办不到的事儿。由于硬要做这种办不到的事，所以颇受痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管它在哪里，管它是怎么回事，都没关系。我只觉得很舒服。不连舒服也感觉不到了。即便天地化为齑粉也罢，反正我已经进入奇妙、宁静的世界之中。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/46%E3%80%8A%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%93%B2%E5%AD%A6%E7%AE%80%E5%8F%B2%E3%80%8B%E5%86%AF%E5%8F%8B%E5%85%B0/</guid>
            <title>《中国哲学简史》冯友兰</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/46%E3%80%8A%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E5%93%B2%E5%AD%A6%E7%AE%80%E5%8F%B2%E3%80%8B%E5%86%AF%E5%8F%8B%E5%85%B0/</link>
            <category>人生哲学</category>
            <category>道德</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;人必须先说很多话，然后保持静默。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-50&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-50&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-50&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;宗教也和人生有关系。每种大宗教的核心都有一种哲学。事实上，每种大宗教就是一种哲学加上一定的上层建筑，包括迷信、教条、仪式和组织。这就是我所说的宗教。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哲学，尤其是形上学，若是给予实际的信息，就会变成废话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果除了宗教，别无获得更高价值的途径，的确应当惋惜它们。放弃了宗教的人，若没有代替宗教的东西，也就丧失了更高的价值。他们只好把自己限于尘世事务，而与精神事务绝缘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欲得到最高的成就，必须脱离尘罗世网，必须脱离社会，甚至脱离 “生”。只有这样，才可以得到最后的解脱。这就是 “出世的哲学”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;儒家认为，处理日常的人伦世务，不是圣人分外的事。处理事物，正是他的人格完全发展的实质所在。他不仅作为社会的公民，而且作为 “宇宙的公民”，即孟子所说的天民，来执行这个任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他要做的事就是修养自己，连续的，一贯的保持无私无我的纯粹经验，使他能够与宇宙合一。显然这个修养过程不能中断，因为一中断就意味着自我复萌，丧失他的宇宙。因此在认识上他永远摸索着，在实践上永远行动着，或尝试着行动。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-51&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-51&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-51&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他像苏格拉底，他的哲学不是用于打官腔的。他更不是尘封的陈腐的哲学家，关在书房，坐在靠椅上，处于人生之外。对于他，哲学从来就不只是为人类知识，摆设的观念模式，而是内在于他的行动的谏言体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿诗来说，诗人想要传达的往往不是诗中直接说了的，而是诗中没说的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在自然界和人类社会的任何事物，发展到一个极端，就反向另一个极端；这就是说，借用黑格尔的说法，一切事物都包含着他自己的否定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“农” 的生活方式是顺乎自然的。他们赞美自然，谴责人为，于其纯朴天真之中，很容易满足。他们不想变化，也无从想象变化。中国曾经有不少著名的创造发明，但是我们常常看到，它们不是受到鼓励，而是受到了阻挠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;理想的人生是这样一种人生，虽然对宇宙有极高明的见解，却仍然置身于人类的五种基本关系的界限之内。这些人伦的性质可以根据环境而变。但是这种理想本身并不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有些人， 很有学问和天才，但是深受当时政治动乱之苦，就退出人类社会，躲进自然天地，他们被称为 “隐者”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不论在哪个方面、决定行为的 “契据” 都在本人自身，而不在其他东西之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人做他应该做的事，纯粹是由于这样做在道德上是对的，而不是出于这种道德强制以外的任何考虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依儒家看来，一个人不可能无为，因为每个人都有他应该做的事。然而他做这些事都是 “无所为 “，因为做这些事的价值在于做的本身之内，而不是在于外在的结果之内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他的一切努力都是枉费，可是他从不气馁。他明知道他不会成功，仍然继续努力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的活动，要取得外在的成功，总是需要这些条件的配合。但是这种配合，整个的看来，却在我们能控制的范围之外。所以我们能够做的，莫过于一心一意尽力去做我们知道是我们应该做的事。而不计成败，这样做，就是” 知命 “。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-52&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-52&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-52&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;知命也就是承认世界本来存在的必然性，这样，对于外在的成就也就无所萦怀。如果我们做到这一点，在某种意义上，我们也就永不失败。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在儒家看来，命是指人们所能控制的范围以外的东西。但是，他若是竭尽全力，总还有一些东西是他力所能及的控制范围以内的。所以，人只有已经做了他自己能够做的一切之后，对于那些仍然要来到的东西才只好认为是不可避免的，只好平静地、无可奈何的接受他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱别人就是一种个人保险或投资，它是会得到偿还的。可是绝大多数的人都很近视，看不出这种长期投资的价值。也还有一些实例，说明这样的投资根本得不到偿还。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们接受这样的权威，并不是因为它选中了他，而是由于它们无可选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一国之内，只能有一义存在，这一义必须是国家自身确定的一义。别的义都是不能容忍，因为如果存在别的义，人们很快就会返回到 “自然状态”，除了天下大乱，一无所有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无用是全生的方法。善于全生的人，一定不能多为恶，但是也一定不能多为善。他一定要生活在善恶之间。他力求无用，但是到头来，无用对他来说有大用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普通隐者的方法，他们逃离人世，遁迹山林、心想这样就可以避开人世的恶。可是人世间的事多么复杂，不论你隐藏的多么好，总是有些恶、仍然无法避开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事物变，但是事物变化的规律不变。一个人如果懂得了这些规律，并且遵循这些规律以调整自己的行动，他就能使事物转向对他有利。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从一个更高的观点、看生死、看物我，从这个更高的观点看事物，就能够超越现实的世界。这也是 “避” 的一种形式；然而不是从社会到山林，而很像是从这个世界到另一个世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人应当毫不考虑自己的利益，无条件的做他应该做的事，成为她应该成为的人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-53&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-53&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-53&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人之所以异于禽兽，在于有人伦以及建立在人伦之上的道德原则。国家和社会起源于人伦。照墨家说，国家的存在是因为他有用；照儒家说，国家的存在是因为他应当存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;君若没有圣君必备的道德条件，人民在道德上就有了革命的权利。在这种情况下，即使杀了君，也不算弑君之罪。这是因为，照孟子说，君若不照理想的君道应当做的事，他在道德上就不是君了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天爵都是在价值世界里才能够达到的境地，至于人爵都是人类世界里纯属世俗的概念。一个天民，正因为他是天民，所关心的只是天爵，而不是人爵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过行衷恕，他的自我、自私都逐步减少了。一旦减无可减，他就感觉到再也没有人与我的分别，再也没有人与天的分别。这就是说，他已经与天，即与宇宙统一，成为一个整体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人性的情况也一样，圣人的本性与其他人的也相同。所以每个人都能够成为圣人，只要他充分发展他地本性就好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;名家怪谈，与别人争辩时，否定他们的肯定，肯定他们的否定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们对于实、都无所肯定，因为他们对于实际世界中什么东西最大，什么东西最小，都无所肯定。它们只涉及抽象的概念，就是名：“至大”“至少”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“日方中方睨，物方生方死 “。实际世界中的一世事务都是可变的，都是可变的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万物彼此相同，又可以说万物彼此相异，它们的同和异是相对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万物是相对的，不断变化的。万物之间没有绝对的不同，绝对的界限。所以得出逻辑的结论：万物一体，因而应当泛爱万物，不加区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经验的对象总是站在经验者的对面。如果说，“一切” 能够是经验的对象，那就一定也要说，还有个经验者站在 “一切” 的对面。换句话说，一定要说 “一切” 无外而同时有外，这是个明显的矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝大多数人的思想都限于 “形象之内”，即限于实际世界。他们见到了实际，要都限于 “形象之内”，即限于实际世界。他们见到了实际，要表达它并不困难：他们虽然使用名来指实，可是并不自觉它们是名。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-54&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-54&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-54&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;思索名，就是思索思想。它是对于思想的思想，所以是更高层次的思想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有了天、地和万物，接着就有天、地和万物之名。这就是老子说的 “始制有名”。但是道是无名，同时一切有名都是无名而来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为道无名，所以不可言说。但是我们还是希望对于道有所言说，只好勉强给它某种代号。所以我们称它为道，其实道根本不是名。但是我们称道为道，意思并不是说，它有任何这样的名的属性。它纯粹是一个代号，用中国哲学常用的话说，道是无名之名。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然 “道” 是万物之所从生者，它必然不是万物中一物。因为它若是万物中一物，它就不能同时是万物之所从生者。每类物都有一名，但是 “道” 本身不是一物，所以他是 “无名、朴”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万物的存在蕴含 “有” 的存在。老子说 “天下万物生于有，有生于无”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然万物都永远可变，在变，可是万物变化所遵循的规律本身不变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何事物的某些性质如果向极端发展，这些性质一定会转变它们的反面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;划不出这样的绝对界限，可以适合一切事物，一切情况。就人类活动而论，一个人前进的极限是相对于他的主观感觉和客观环境而存在的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要得些东西，就要从其反面开始；想要保持什么东西，就要在其中容纳一些与它相反的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们丧失了原有的 “德”，是因为它们欲望太多、知识太多。人们要满足欲望、是为了寻求快乐。但是他们力求满足的欲望太多，就得到相反的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知识本身也是欲望的对象。它也使人能够对于欲望的对象知道得多些，以此作为手段去取得这些对象。它是欲望的主人，又是欲望的奴仆。随着知识的增加，人们就不再安于知足，知止的地位了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道家认为，天下大乱，不是因为有许多事情还没有做，而是因为已经做的事情太多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣王首先要消除乱天下的一切根源，然后他就无为而治。无为，而无不为。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-55&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-55&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-55&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;圣人愚是一个自觉的修养过程的结果。它比知识更高、比知识更多，而不是更少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自由发展我们的自然天性，可以使我们得到一种相对幸福；绝对幸福是通过对事物的自然本性有更高一层的理解而得到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是只要它们都做到了它们能做的、爱做的，他们都同样的幸福。所以万物的自然本性没有绝对的同，也不必有绝对的同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只需要顺乎人自身内在的自然本性，就得到这样的相对幸福。这是每个人能够做到的。庄子的政治、社会哲学，目的正在于为每个人求得这样的相对幸福。任何政治、社会哲学所希望做到的，充其量都不过如此吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感情造成的精神痛苦，有时候正与肉刑一样的剧烈。但是，人利用理解的作用，可以削弱感情。心灵理解到万物的必然性，理解的范围有多大，也就在多大的范围内有更大的力量控制后果，而不为它们受苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无知的人不仅在各方面受到外部原因的扰乱，从未享受灵魂的真正和平，而且过着对上帝、对万物似乎一概无知的生活，活着也是受苦，一旦不再受苦了，也就不再存在了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面，有知的人，在他有知的范围内，简直可以不动心，而且由于理解他自己、上帝、万物都有一定的永恒的必然性，他也就永远存在，永远享受灵魂的和平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假使我跟你辩，你胜了我，我不胜你，这就能证明你的意见一定正确吗？你胜了我，我不胜你，这就能证明我的意见一定正确吗？或者你我中间，有一个人的意见是正确的，或者都是正确的，或者都是不正确的，我跟你都不能决定。没人能决定！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事物永远在变化，而且有许多方面。所以对于同一事物可以有许多观点。只要我们这样说，就是假定有一个站得更高的观点。如果我们接受了这个假定，就没有必要自己来决定孰是孰非。这个论证的问题在于它自身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从道的观点看事物的人，好像是站在圆心上。他理解在圆周上运动着的一切，但是他自己则不参加这些运动。这不是由于他无所作为，听天由命，而是因为他已经超越有限，从一个更高的观点看事物。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-56&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-56&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-56&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从道的观点看，万物虽不相同，可是都统一为一个整体，即 “通为一”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他已经忘了事物的一切区别，甚至忘了他自己生活中的一切区别。他的经验中只有混沌的 “一”，他就生活在其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知识的任务就是做出区别：知道一个事物就是知道它与其他事物的区别，所以弃知就意味着忘记这些区别。一切区别一旦都忘记了，就只剩下了混沌的整体，就是大一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;圣人并不是保持原始的无知状态的人。他们有一个时期具有丰富的知识，能做出各种区别，只是后来忘记了它们。他们与原始的无知的人之间区别很大，就和勇敢的人失去知觉而不畏惧的人之间的区别一样大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;功利哲学即承认人类服从此二威权之事实，而以为之哲学的基础。此哲学的目的，在以理性、法律维持幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;边沁把善恶归结为快乐，苦痛的问题。照他的说法，道德的目的就是 “最大多数的最大幸福”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荀子的论点：“人之性，恶；其善者，伪也”。伪，就是人为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们必须一起生活，为了在一起生活而无争，各人在满足自己的欲望方面必须接受一定的限制。礼的功能就是确定这种限制。有礼，才有道德。遵礼而行就是道德，违礼而行就是不道德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人应该有社会关系和礼，因为只有它们才使人异于禽兽。从这个方面的论证来看，人要有道德，并不是因为人无法避开它，而是因为人应当具备它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知识是重要的，可是也不能光靠知识生活，还需要情感的满足。在决定对死者的态度时，不能不考虑理智和情感这两个方面。照儒家解释的，丧祭之礼正好做到了这一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们对待死者，不可以只按我们所知道的，或者只按我们需要的去对待。应当采取中间的方式，即按所知道的，又按所希望的去对待。这种方式就是对待死者，要像他还活着那样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-57&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-57&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-57&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;为求雨而祭祀，为做出重大决定而占卜，都不是要表示我们的忧虑，如此而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们虽然分属名家，但是同意这一点，就是人类黄金时代在过去，不在将来，自从黄金时代过去后，历史的运动一直是逐步退化的运动，因此拯救人类不在于创新，而在于复古。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照法家看，他们的治国之道，真正是即使是一个人也能掌握。君主只能把赏罚大权握在手里。这样进行统治，就是无为而无不为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转化、改变是指宇宙的各个事物：简单和不变，是指事物的道，或遵循的原理。事物变而道不变。事物是复杂的，而道是容易和简单的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个事物在一个意义上是阳，在另一个意义上又是阴，这是要根据它与其他事物的关系而定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要取得胜利，就一定要注意，不要过分的胜利；要避免丧失某物，就一定要在此物中补充一些与他相仿的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃喝是人类普通而平常的活动，它们普通而平常，正由于他们重要，没有人能够没有它。人伦和道德也是如此，它们在有些人看来简直普通而平常的没有价值，可是它们之所以如此，正由于他们重要，没有人能够离开它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固然没有人能够完全不顾人伦而在社会中生活，可是同时也只有极少数的人能够完全符合这些人伦提出的条件。教的作用，就是使人把事实上已经不同程度的在做的事做完全。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人若是明白了日常生活中普通而平常活动的一切意义，诸如饮食人伦的意义，他就已经是圣人。一个人若是把他说明白的完全做到了，他也是圣人。如果做不到也就不可能完全明白其意义。如果不完全明白其意义，也就不可能完全做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假使真的没有文明和文化，宇宙就好像是个未成品，宇宙本身也会感到不完全的痛苦吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一物需要其他的每一物，但是每一物的存在都是为了它自己，而不是为其它任何一物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;存在于宇宙的每一事物，需要整个宇宙为其存在的必要条件，可是它的存在并不是直接由任何另外某物造成的。只要一定的条件或环境出现了，一定的物就必然产生。但是这并不是说，他们是任何名义的造物主或个体造成的。换句话说，物是一般的条件造成的，不是任何另外特殊的物造成的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-58&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-58&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-58&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;新的制度和新的道德应当是自生的，这才自然。新与旧彼此不同是由于它们的时代不同。它们各自适合各自时代的需要，所以彼此并无优劣而言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;模仿是无用的，没有结果的，有害的。唯一合理的生活方式是 “任我”，即为 “无为”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人若能真正 “任我”，“毁其所贵”，这就意味着他已经能够去掉向郭所说的 “偏尚之累”。换句话说，他已经能够懂得 “齐物” 即万物同等的道理，能够从更高的观点看万物了。他已经登上了通向混沌一体没有差别的境界康庄大道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果某物只在其有限的范围内自得其乐、则其乐也一定是有限的。所以在这些故事 后面讲了一个关于真正独立的人的故事。他超越有限，而与无限合一，从而享受无限而绝对的幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人活着，应当任我，不应当从人。就是说，人活着应当任从他自己的理性或冲动，不应当遵从当时的风俗和习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佛学认为，宇宙的一切现象，或者更确切的说，一个有情物的宇宙的一切现象。都是他心的表现。不论何时，他动，他说，以至于他想，这就是他的心做了点什么，这点什么一定产生了他的结果，无论在多么遥远的将来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;业是因、报是果。一个人的存在，就是一连串的因果造成的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宇宙的一切事物都是心的表现，所以是虚幻的，暂时的，可是无知的个人还是渴求他们，迷恋他们。这种根本无知，就是无 “明”。无明生贪嗔痴脸；由于对生的贪恋，个人就陷入永恒的生死轮回，万劫不复。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普通意义的道理，即 “俗谛”；有高级意义的道理，即 “真谛”。不仅有这两种道理，而且都存在于不同的层次上。低一层次的真谛，在高一层次上只是俗谛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切都否定了，包括否定这个 “否定一切”，就可以达到庄子哲学中相同的境界，就是忘记一切，连这个 “忘记一切” 也忘了。因此，照它说的达到第三层次的真谛，就什么都不用说了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万物每刻都在变化。在任何特定的时刻存在的任何事物，实际上是这个时刻的新事物，用过去存在的这个事物不是同一个事物。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-59&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-59&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-59&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;要知某一事物，就要选出这个事物的某一性质。以此性质作为知的对象，但是圣智是要知 “无”，“它” 超乎形象，没有性质。所以 “无” 根本不能成为 “知” 的对象。要知 “无”，只用与 “无” 统一。这种 “无” 统一的状态，就叫做 “涅槃”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一义不可说，因为对于 “无” 什么也不能说。如果把它叫做 “心” 或别的什么名字，那么就立即给它一个定义，因而给它了一种限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了成佛最好的修行方法，是不做任何修行，就是不修之修。有修之修，是有心的作为，就是有为。不造新业，并不是不做任何事，而是做事以无心。因此最好的修行办法就是以无心做事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种修行方法的目的，不在于做事以求好的结果。不管这些结果本身可能有多么好。毋宁说它的目的，在于做事不引起任何结果。一个人的行为不引起任何结果，那么在他以前积累的业消除净尽以后，他就能超脱生死轮回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以无心做事，就是自然地做事，自然地生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;修行的道路，这是要充分相信自己。其他一切放下，不必于日常行事外，别有用功，别有修行。这就是不用功的用功，也就是禅师们所说的不修之修。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在开始的时候，需要努力，其目的是无需努力；需要有心，情目的是无心；正像为了忘记先需要记住必须忘记。可是后来时刻一到，就必须抛弃努力。达到无需努力；抛弃有心，达到无心；正像终于忘记了记住必须忘记 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不修之需本身是一种修，正如不知之知本身也是一种知。这样的知，不同于原来的无明；不修之修，也不同于原来的自然。因为原来的无名和自然，都是自然的产物；而不知之知，不修之修都是精神的创造。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在禅人看来，圣人的生活，无异于平常人的生活；圣人做的事，也就是平常人做的事。它自迷而悟，从犯入圣。入圣之后，又必须从圣再入凡。百尺竿头象征着悟的成就的顶点。更进一步，意味既悟之后，圣人还有别的事要做。可是他所要做的，仍然不过是平常的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;佛必须在社会和人士之外提高精神修养，圣人则必须在社会关系之内提高精神修养。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-60&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-60&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-60&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他做每个人应该做的事，但是由于他的见解，他做的事获得了新的意义。新儒家建立了一个观点，从这个观点看来，原先儒家评定为道德的行为，都获得了更高的价值，即超道德的价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在程灏看来，人必须首先觉解他与万物本来是合一的道理。然后他需要做的一切，不过是把这个道理放在心中，做起事来诚实地聚精会神地遵循着这个道理，这样的功夫积累多了，他就会真正感觉到他与万物合一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有某物，必有此物之理，但是有某理，则可以有，也可以没有相应的物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全部的理都永恒在那里，无论实际世界有没有他们的实例，也无论人是否知道它们，它们还是在那里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他或喜或怒的时候，那也不过是外界当喜当怒之物在他心中引起相应的情感罢了。他的心像一面镜子，可以照出任何东西。这种态度产生的结果是，只要对象消逝了，他所引起的情感也随之消逝了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人，也和其他事物一样，是具体世界中具体的特殊的产物。因此我们所说的人性，也就不过是各个人所禀受的人之理。这里的理，并不是普遍性的理，只是个人禀受的理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;良知所直接知道的是我们意志或思想的伦理方面。它只能告诉我们应该做什么，但是不能告诉我们怎么做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;研究哲学，无所谓完不完。若要他完，一句话就能完，不要它完，就永远不会完。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“理” 自成是绝对的，永恒的，但是我们所知道的 “理”，作为科学的定律和理论。则是相对的，可变的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哲学，特别是 “形上学”，是这样一门知识，在其发展中，最终成为” 不知之知 “。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哲学的发展，使它最终达到超越经验的” 某物 “。在这个” 某物 “中存在着从逻辑上说不可感只可思的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人与其他动物的不同，在于人做某事时，他了解在他在做什么，并且自觉地在做，这是这种觉解，使他正在做的对于他有了意义。他做各种事，有各种意义，各种意义合成了一个整体，就构成了他的人生境界。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-61&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-61&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-61&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他不可能表演奇迹，也不需要表演奇迹，他这个只是平常人做的事，但是由于有高度的觉解，他所做的是对于他就有不同的意义。换句话说，他是在觉悟状态做他所做的事，别人是在无明状态做他们所做的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在使用负的方法之前，哲学家与学哲学的学生必须通过正的方法；在达到哲学的单纯性之前，他必须通过哲学的复杂性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人必须先说很多话，然后保持静默。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/47%E3%80%8A%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E4%BB%B7%E5%80%BC%E4%B8%8E%E6%84%8F%E4%B9%89%E3%80%8B%E5%A5%A5%E4%BC%8A%E8%82%AF/</guid>
            <title>《人生的价值与意义》奥伊肯</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/47%E3%80%8A%E4%BA%BA%E7%94%9F%E7%9A%84%E4%BB%B7%E5%80%BC%E4%B8%8E%E6%84%8F%E4%B9%89%E3%80%8B%E5%A5%A5%E4%BC%8A%E8%82%AF/</link>
            <category>意义</category>
            <category>成长</category>
            <category>人生哲学</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;有些信仰，它不但要求我们相信虚无东西，而且还要求我们在经验的范围内，承认与亲眼所见完全相反的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-61&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-61&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-61&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;宗教思想使人们相信，是它赋予的生活的价值和尊严，这种建立在某种假设之上的思想告诉人们，人的精神力量是由信仰来创造的，人们必须把一切兴趣都集中到它的上面，当人们对这种思想产生怀疑时，更是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们虽然脱离不了由神制定的规则和秩序，却仍要生活中构建一个独立的活动中心，作为生活的依赖。同时，还需要不断地完成整体所需，哪怕是最微小的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于上帝的精神力量的介入，人们从精神上摆脱了窘迫悲惨的困境，进入另一种生活。从精神层面获得的欣喜和满足，让善最终战胜恶有了保障。而人们生活的各种细节就必须遵守和服从这种崇尚的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时候世界无法提出一个人们可以为之奋斗的精神支柱，而宗教恰好填补了这种空白。它带来了激情和崇高，成为人类精神中必不可少的组成部分。所以它成为世人审判的标准。人们在这个世界上可以通过证明自己的能力，找到能够生存下去的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各种工作让他手足无措、种种问题也随之而来，关于灵魂救赎的问题被排挤掉生活的角落里，不再受人关注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然宗教的形式仍然存在，但它已经失去了往日的辉煌与自信，蜕化为单纯的情感波动，这种情感波动不能也不可能给人们的生活带来真正的满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的世界充满了无尽的活力，却要依赖一个连它自身生存都难以解决的陌生世界，这是一件很荒谬的事情。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-62&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-62&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-62&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;宗教对人产生的激励作用，对愿景的建立，对人们追求完美和实现理想的鼓舞作用，有着无法抹煞的功绩。人们追求真理和幸福所付出的努力仍被他的标准所检验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们让精力全部倾注到这些事情上，完全被他所吸引，将生活的种种琐事置于一旁，专注于这个王国亲密接触。这样他的生活便不再需要除自身以外的其他目标，它在发展中找到了自身的价值，满足于成功之后带来的喜悦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那样的时期里艺术创造了激情和喜悦，虚无世界又无可争辩地成了生活的中心，占据了人们的全部精力和激情，这是不可否认的事实。这种精神的创造同时也造就了人类不断超越自我的道德行为。但那个时代过去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们可能始终在用一种很严厉的标准检验着品质的高低，可当这种挑战混乱人的内心时，人就会感到困惑和虚弱，低下的本性阻止着他们前进，此时他的信仰开始崩塌，不再认为可以实现自己的目标。尽管他也在进步，但内心深处的向往与渴望却无法满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他过分强调了宇宙盲目的必然性和人类生存的非理性，以及人类总体上对崇高理想目标的冷漠。其次，他灌输了人类能力有限，这些局限阻碍了我们直接参与世界的活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它本身不在尝试新东西，只是占据和拥有那些原来的东西。没有了创造性，那么它就不得不退化，只剩下教化作用了。虽然教化的功能也可以是人类生活的重要组成部分而发挥作用，但他只能作为生活的一部分，而无法满足整体生活需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们被要求全身心的投入到一个精神世界里，并为它献身；人们被告诫要像别人一样无私的服从于这一命令。但从另一方面来说，同自然和社会的自我保护这些大目标相比，与人们日常的各种兴趣和热情相比，教化对精神的价值是较小的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;努力创造的新生活只会把我们引入歧途，它展现给我们的生活前景注定是一场虚幻。那些让我们怀抱的高远目标，往往适得其反，因失败带来的沮丧和质疑也更为强烈。生活赋予我们的愿景和希望，竟然是不管付出多大努力都无法实现的，这可能吗？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-63&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-63&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-63&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;但是，如果某一观念已经没落，而它还在严重的影响我们的生活的话，我们该怎么去应付这些主张和因这些造成的混乱呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它们像个苍白的幽灵纠缠在生活周围，仍强大得可以摧毁我们在现实世界的幸福，却又不能给我们打开另一扇门，不能为我们提供合适的奋斗目标和生活存在的价值与意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的自身爱好必须在宇宙的规律面前谦卑的低头，必须付出更大的牺牲，因为虽然现实世界向我们展现了他的多样性，但人的内心却再萎缩，种种限制也会把它包裹得更紧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我们总是失望于旧观念中无法保证的诺言，难道就不能从中得到一些可以让我们快乐的理由吗？无论怎样、人类已经在全身心地寻找这个问题的答案了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新生活的核心就是工作，就是对一个对象按照人们的意愿去改造和重塑。这种行为从严格的意义来说是行不通的，在严格的现代理念里，除非我们精确地掌握重塑对象的法律和法则，并将其全部吸收和预悟，否则这个过程就无法顺利实现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作似乎确实可以提供这种意义：它的组织结构可以使人们工作效率大大提高，最大程度提升了个体的贡献，促进了世界范围内的团结。每个时代，工作作为一项共同去完成的任务，可以有效地把每个个体组织起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在刚开始的时候，人们全身心的投入工作，虽然他的生活并不充实，但因为陶醉在取得成绩的幸福中，并不会对眼下的工作产生怀疑。然而随着工作的地位日趋重要，对劳动者越来越多的剥削，人们就不得不对它产生质疑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;物质的成果和精神的讽求之间的矛盾越来越尖锐化。精神从来不会满足这样的成果，它必须回到内心的生活，内心的精神生活才是他最终的目的。与此相比，其他的东西都不那么重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神需要时间去安抚，而工作却挤掉了大量的时间，让生活忙忙碌碌，牺牲掉了休息，甚至连喘气的机会都没有。因此精神势必要把工作看成它的敌人，并拿起武器奋勇捍卫权利。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-64&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-64&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-64&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;现实世界对于精神来说，依旧是遥远和陌生的，尽管它是那样充满生机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们如今面对的，不是变化多端的时尚思潮。而是历史潮流不可抗拒的压力，它不属于任何时代或任何客体，也无关任何观点或任何倾向，过去的唯心论的解决方案已失去了确定性和直接性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过它我们有可能会找到一种生活的意义与价值，不必通过诉诸于另一个世界来完成，也没必要假设一个虚幻的王国，我们所追求的善也不需要去其他世界寻求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它呼吁我们把这种幻想从根基和生活的一切领域驱除掉，并按新思维模式去重建新生活。我们清楚地知道，这样的体系对于那些为生活所迫的人来说，具有怎样的召唤力和吸引力。这种尚在模糊中的体系成为一种信仰，符合人类的本性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们被置身于一种毫无关联的孤立状态，完全是按照自然规律的要求机械的生活。人与自然只有加法和弄列的联系，丝毫没有半点内在的联系。个体之间的为生存而进行的竞争，只是生物进化的程序，而生活本身就是由这种竞争构建的一个整体系统 。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;系统里的个体谁也无法走出他的位置，因此人们的生活只有依赖，缺乏独立创新。体系没有给独创、独立和自由预留位置，对于任何发生的事，我们只能说，他发生了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果生活缺少内在的一致性，仅靠外部刺激作出反应，一切仅靠外在的关系而适应不断改变的环境，缺少自由的能动性，那么，不仅对宗教来说是噩耗，对所有的道德和正义都是毁灭性的打击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艺术和科学所创造的一系列的感情和观念，都将变得冷漠、像人格、品质、气质这样的观念 都成了纯粹的空洞名词，就像宗教只是幻想和迷信的产物一样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-65&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-65&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-65&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在这种体系里，人虽然具有自然的天赋，但如果不迫使他努力，改变其生存条件，纠正谬误和幻想的话，他就只是一个人生的观察者，只是一个真实存在的影子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦人类取得了胜利，完成启蒙，他就又被放回到自然中应有的位置，很难看出他还有什么事情可以做。他内在的发展陷于停顿，所有的成就都归于自然，而与人的意志无关。就是我们最终努力的方向是消灭所有的精神生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果有人以整理作为他的兴趣和欲望，那么他就不再是自然的碎片了。因为在追求真理和幸福进行的斗争中，他的生活就已经被卷入尖锐对立的漩涡，这是自然 — 借助于它缓慢而累积的行程 — 所不能理解和容许的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除非我们的条件很低，或者我们的思想不纯洁，再就是我们通过窃取对手的论点，慢慢改变自己的立场，所有按照正常逻辑思考的人所得到的结论都是一样的，即自然主义不会给我们带来任何结果，他得到的只是失望和否定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于自然主义对幻想和迷信的极为强烈反对，才掩盖了他的自欺行为，他看不到自身体系的空洞和缺乏创造力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的思维在很大程度上人仍被感官世界所统治，而只要这种观念还存在，我们就无法摆脱自然秩序的束缚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为个体或种族的延续服务，而无法让我们摆脱自然的机械秩序的性质，不能使我们选择和开辟自己人生的新道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最初人的智力只是用于保存自身和激烈斗争的武器，后来便不限于如此，它可能让人摆脱感官世界而独立存在，与感官世界并列对峙，并独立感官世界之外冷静地审视他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的思想不再受自然的限制，它可以站在自然之外独立思考，把自然作为一个问题来研究：人们体验着自然，并借此超越于自然之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果思想不能摆脱感官而是一直被它影响的话，就没有一切真正的文化，我们又如何知道它的存在呢？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-66&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-66&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-66&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;思想是一个快步行走的先锋。它动摇了以前生活的旧习，他所坚持的理念和原则，力图要把它的内心需求表达出来。它激发了现代运动的力量和激情，即为实现真理而斗争。甚至物质水平的提高和繁荣也是受它的各种思想原则的激励。他维持和控制着我们的全部感官世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然主义的信条告诉我们，我们全部的运动都有盲目的服从于这个物质世界：甚至科学都不能对它进行解释，而只能对它进行描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在纯粹自然里扮演的只是自然指定给他的角色。因此，作为一个有思维存在的个体，无法容忍把他自己当成一种简单的动物对待。他不能不比较、不能不反思、不能不质疑。而且，如果他的问题找不到解释，他就会感到羞耻。而思想既能寻找问题答案，又能缓和矛盾冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想之所以活动，是因为它有透彻和明了的需求，不管他忙于从破碎的言论中得出逻辑结论，还是忙于抵御各种矛盾，他都同时在关注自身的状态。那种完全依赖外部的生活，对它来说是肤浅的和不能容忍的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想一旦要求做是在的全部，一旦声称统治生活和拥有生活支配权时，它的局限性便暴露无遗 — 生活便成为形式的和虚幻的：思想虽然有能量构建复杂的形式，却无法赋予它们任何有生气的内涵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想扮演的不过是媒介的角色，将它的能动性释放、诱导它清晰地表现出来 /&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它本是起源于人的内心，现在就要反过来与人作对：他从自身的本性出发，制定出一些规范和路线让人们去遵守，强迫人们去努力工作和付出牺牲，它只管强调权力却对人们的感受和祸福冷漠无情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想的浪潮汹涌地朝他们涌来，推动着人们向前迈进，却把人们的舒适和安全当成无关紧要的附属品。思想源于人的内心，受控于直接经验，是人类的某些从属，现在却要反对他，把他当成一种纯粹的工具使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;庞大的思想潮流席卷和支配着他们，像影子一样来来回回飘忽不定；他们全心的工作，只为了根本就实现不了的目标，事实上只是一种想象出来的而不是目所能及的目标，他们不过是宇宙过程中的工具。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-67&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-67&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-67&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;它利用他们有抛弃他们，它把自己的本质隐藏在神秘的黑暗中，好像是为了一个不可思议的目标发狂，由它引发的混乱让我们痛苦不堪。一句话，就像自然一贯表现的那样，思想丝毫不顾及我们的感受，那么，它怎么能够解决人生意义的课题呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想认为感官是初始的和卑劣的，感官则认为思想是微不足道和无效的。但是，我们并不能因此退缩，我们要追求幸福，不能停止这种寻找。事实上，它可能包含的心胸狭窄和卑劣的特征；但是在他的背后有着更有价值的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果人类听命于直接经验，就意味着人类将被一种存在的宇宙的过程所摆布，那么这种听命就无法让生活丰富和有意义，也无法确保自我价值的实现。我们只能拜倒在它的神秘而黑暗的必然性的祭坛上，但在当下的问题面前，他仍是个失败者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人对另一个世界的信心一旦被动摇，自然与思想便乘虚而入，把它作为一种工具使用，进而摧毁他的精神存在的基础，此时要想保存人生的意义与价值，唯一的途径就是：必须依赖生活的自给自足，并全心投入和促进这种生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们把所有的力量都集中在自己的本性上，这种生活，虽然让我们失去了很多东西，但是他除了缺陷以外，至少还有一个优点，就是它有一个明确的目标，向着这个目标去奋斗，我们就能找到自己的幸福，这便是现代主流思想所持有的观点，它的影响力渗透到了生活的各个方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一种生活，个体的主要职责就是改造外部环境和条件，调整社会交往和工作安排，以一切可能的方式推进整体的福利，然后个体就会得到幸福与舒适。就个体而言，无论是在他最内在的经验里，还是在梦想和渴望中，他都需要依赖整体，也就是他的环境的产物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二种生活，它主要在意的是个体生活不受干扰，增强自身的力量，摆脱一切对自身束缚，并能够帮助他，自由的独立发展这种诉求的趋势是强调可塑性和通人性二把恪守成规看成一种基本把一致性看成形式主义无论我们完全服从哪一种，我们的生活，都陷入让我们无法忍受的而失去生活的一切意义。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-68&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-68&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-68&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们通过全身心的工作，使合理的成为实在的，使实在的成为合理的。但是，为什么我，激励自己追求某种目标，并把自己的精神完全奉献给这种目标 – 如有需要，还要甘愿牺牲自己 – 而得到的结果和自己的利益没有直接联系呢？的确，即使作为一个共同体成员，我们果真能够在这种共同的利益中得到满足吗？富足、无忧无虑的生活、并不能使我们幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，如果一种文明以推动和促进人的直接利益为目标，它就势必会打上贫瘠和荒凉的烙印。这种文明不会使人的本性得到激励和提高；它甚至不会去努力争取效果。它只接受认可它的人。它只能利用和使用现有的能力，即使是在他最成功的时候，也只是附人类身上的衣服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纯粹人本主义给人的生活带来如此多的问题和对立，要求人们付出巨大的劳动和牺牲，它不能使生活变得容易反倒使生活变得更加艰难。在一种相对简单的环境里实现无忧无虑的舒适状态，难道不比在高度文明的条件下更容易吗？如果人生的目标只是世俗的物质满足，文明就是一种致命的错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神的创造，无论他在何时何地以何种方式展现，只有在它的目的被全部接受和追求时，它才能成功；而在那些以社会为目的忙碌的文化中，它不过是作为一种为人类造福的工具存在，没有人会对它关心，使它沦为功利服务的奴隶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;普遍意见更成了好恶的仲裁者，精神创造根本不能自发性的生存。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使拥有最自由制度的社会主义的文化，也不免要压制个性，把所有人的个性都降低到同一条水平线上。那些真正追求精神的艺术家，总是要求自己的作品具有一种永恒价值，追求一切独立于偶然性和变化之外价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当它自诩自己就是全部真理时，尽管它有令人炫目的伪装，仍掩盖不住它的匮乏而空虚的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们只能在自己的生存方式中生活，用主观的镜子反省内心的行为，虽然他们能够不断地得到暂时的满足，但也只是共生和继承在他们的孤立意识状态中。除非放弃个人主义，否则永远不能融合成一个整体。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-69&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-69&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-69&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;也许他能从全貌的变化和转换中得到一时之快，但最终会令他处于厌倦和餍足状态。人不能永远生活在主观世界里，因为他的生活范围并不完全局限于此，而是会远远超出这个范围，他必须思考超出他范围内的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它让生活停止在纯粹的个性上，自身的能力和情感被压制在偶然和有限存在的狭窄道路上，让我们每个人都承受他的特性的约束，而他并没有能力去挣脱这种局限。个人主义的生活以及它的多样性和智谋，有着难以形容的狭隘和贫乏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会主义文化所指导的生活是关注外部条件，只顾重视外部而忽视了生活自身。个人主义文化偏重于生活自身，但因为他无法超越孤立状态和片刻时间，使我们不能拥有生活的整体，找不到他的内在性和内心世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富足的无畏吝啬、粉饰的自私，毫无意义的自我专注、不惜一切贪吝，无端的攻击、令人厌恶的虚伪、缺乏勇气的大话、对精神任务的冷漠、对个人利益的过分勤劳等。所有这一切都太过明显了，令人无法忽视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果说宗教信仰让人得到的是一个看不见摸不着的世界的话，他至少还可以要求把这种信仰建立在一种积极的可能性上。因为它从不把感官经验和现实画等号。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些信仰，它不但要求我们相信虚无东西，而且还要求我们在经验的范围内，承认与亲眼所见完全相反的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;切断与扩大的现实世界的联系，将自己封闭在一个小范围内，人的生存只能忍受在狭隘和卑下的小空间里，连他生命的本性也就此隐藏起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为人的本性被紧紧束缚和围困，不可能仅靠一句话的魔法就能使他的生活和命运得以更新。所以，他必须做出选择，要么与现实文化决裂，要么放弃追求内在本性的提升，放弃追求生命意义与价值这一希望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们努力地想把精神生活建立在我们认为非常了解的东西上时，它却越来越远地离开了我们的生活。我们曾寄希望于建立一个统一的整体，那些相互对立、相互斗争的运动却让我们得到了与希望相反的结果，而且那些我们希望获益的地方却让我们损失更大。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-70&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-70&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-70&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;自然主义以冷漠的态度对待人们，将其视为无意识的机械的一部分，理智主义则认为人不过是思想进化过程中的容器、工具和机械。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些体系想现它的独特性，便会竭力和粗暴地排除一切补充给它带来的影响，这样就会越来越狭隘、不足和不可靠。就像精神特征中所常见的那样，表面的胜利越迅速将预示着内在的毁灭也越快。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时而让人回到自身那个冰冷的世界里，时而又让人摆脱狭隘和愚昧的人际关系，置地到辽阔无边的宇宙中生活。找不到一处可以来的稳定的根基，没有一种合理的综合，没有一种生活可以补偿所遭受的困苦和烦恼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们追求确定性，却陷入了可怕的一团糟；我们寻找整体的人生，却得到了破碎地、对立的生活；我们渴望和谐和愉悦的生活，却看到生活中到处都是冲突、烦恼和忧愁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些早已无处容身的旧教条，混进了我们的新学说，对新学说的发展造成了毁灭性的后果，让我们的精神面临不诚实的威胁。有多少不切实际的言辞、虚假夸大的激情、博的人心的自欺与所谓的宗教复兴结合在了一起？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那样的环境里人们对人生的意义问题不会感兴趣，没有答案也不会失望。但是我们目前所处的绝对不是一个衰弱无力的时代，它的活力四射，驱赶着人们在进行着最紧张的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些人因为内在生活的缺乏而积极投身到工作中和持续不断的运动里，试图用这种手段慰藉自己的心灵。但是，这种解决办法只能是暂时的，因为人的终极目的是完整的实现自我和感觉自我，并为这种完整性填实一种内容，而这项内容是单纯的工作无法提供的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人专心致志沿着和一切希望与感情又密切关系的道路，去努力探寻人类各种本性的满足。但在这条路上他们无法获得进步，哪怕是他们认为的进步，却消耗了他们过多的精力。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-71&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-71&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-71&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;没有共同的精神价值标准，一个人所认为的黄金，在另一个人看来则是铜币。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每当讨论人生的重大问题时，因它固守肤浅的理论和对问题不负责任的否定，损害了人的自由创造力并由此造成了道德力量的损害。进而造成人的精神的混乱，在处理人生这种重大问题时变得草率，导致得到的结果与现状真正需求恰好相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的精神色盲，他只能看到他自己活动范围内的东西，其他的经验和印象–无论如何深刻–他都一概看不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活在这种环境中的人，没有精神直觉，像理性与自由、进步与发展、内在论与一元论之类的东西，他也能够充满热情地去对待，并能从这些纯粹的抽象中收获满足，但他不会用心去阐释这些理论或证明它们的合理性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在的生活已陷入极大的矛盾和痛苦中，这种生活曾试图从直接那里得到最终的答案，但结果它的愿望落空了。现在，这种结果已经让我们意识到，我们必须做出选择：要么放弃理性，要么改变生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的本性身处便有这么一种渴望，这种渴望迫使我们由内心开始来探求生活的真谛，并使生活完全成为我们自己的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可见的世界拥有诸多的可能性，却不能满足人性中某种迫切的需求，即使倾其所能，也不能给生活以意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类必须尝试使用不同的方式，或多或少的同化世界，使其成为人类生活的一部分；也必须在其存在里找到一种精神解脱，摆脱狭隘的生活空间的限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面对自然的壮阔与冷漠，我们人类在这苍茫无限中显得极为微小和孤苦，社会生存环境又深陷群情激愤而精神匮乏的漩涡，人类由于自私，被表象局限以及放任不能自控的本能，从而导致他的道德低下；这一切世人皆见，无须回避。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝对不可能有一个大家所拥有的共同世界，决不能依赖于个人的经验，决不能有大家所共识的真理，在任何地方都能通用。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-72&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-72&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-72&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;正是我们在人生中发现和感悟到的东西，将决定我们最终的答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在很多时候，我们对那些在生活中看不到的世界基本上一无所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这一切的过程中，人们会有很多想象不到的新发现，新感悟，这些新发现不仅使人类感到足够的优越感，而且更能从中获得无比充实的人生体验，如同一次美妙无比的旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它所提出的真理，似乎根本不会受到人类的现实遭遇和变化的影响，更不受个体之间的差异和冲突的影响。它以一种极高的姿态声自称远远高于人的一切奇思妙想，并且能够控制和支配它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的精神生活其实是一种几乎虚无的东西，而我们对它的一切关注最终也会成为一种幻想，除非在其背后有一个足够强大的精神世界作为后盾支撑着，在那里能获得权力，以及使人信仰的证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类当然不仅仅只是演戏的舞台。我们人类的诸多行为，对于实在界的活动有着极为重要的作用，甚至有时候人类的活动可以左右一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦人的生活欲奋力摆脱其本性的时候，它便会被极大的不安所占据。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切精神的努力，无论其当事者是否知晓、是否期望，都需要颠倒现存的状况，把支点转移到这同一个精神立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果没有自由，那我们的生活便变得一团糟，而生活也就不完全属于我们自己了，而是被自然或是命运支配着，它虽然在我们内部发生，但是却根本不是由我们决定的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果那些我们不怎么待见的东西竟然会吸引我们的全部精力，甚至变成了我们个人的责任问题，那么我们的生活便必然在令人气馁的矛盾中苦苦挣扎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人之所以要劳动是因为他为了追求某种更高的精神生活，然而，不管这一点如何确实，它所才去的精确形式却只能由他自己的努力所决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀疑总是会不时地对那些基础发动袭击，甚至会降其主要意义搅得一团糟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有太多束缚或者不尽准确，那么，我们就可以想尽各种办法去挣破束缚，从而努力达到我们想要的生活，我们的人生也会得到更大的释放。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-73&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-73&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-73&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;无论精神世界有多么大的提高，也不把它作为其他生命界的附属品，它自己必须是有生命的，是独立的，完全属于自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从此只能屈服于结果的计划，反对强烈的精神紧张。它称为功利最顺从的奴仆，完全适应了功利的要求，如此一来，便会将一切内在性毁灭了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果高等行为与低等行为成了一种混合体，如果人格与个性等要素没有什么奇特的性质，而只是扩大的自然行动，那么，这种运动就根本没有刷新的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是人性所能达到的纯粹精神，也是不可能永远存在的，倘若一经停滞，就必然会堕落，会陷入自然利益的领域而遭蒙混合不成形的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们曾做过无数的白费精力的努力，这些努力虽然看起来是极其纷繁的，然而彼此必经有密切的关系。而对于努力付出的人，实际上也是有很确实的益处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神生活宣称他所提供的内容是永远真实而显赫的，而至于人的事业，是时而发达，时而低落。无论是人的生活，还是生活所要求的，它们都是变化无常的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过去一切旧的东西，在新的光明之下都将被重新解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在最初工作的时候，只是简单地为了满足我们重在的需要，如果我们要求为所付出的劳动而获得报酬时，任何人也不能责备我们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作本身会使我们自身变得更加可贵，因为它建立了一种能够地址工作者突发异想的精神联系，它使我们能够承认更大的困难甚至牺牲，它变成了我们不断取得进步的莫大力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共同的生活经验造成了一种共同的善恶标准，一种共同的目标，一个共同的利益范围，使个人的地位渐渐变得坚固，同时又能将个人的自私限制起来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-74&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-74&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-74&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那些以往时代称之为不朽的东西不管我们如何固执的等待，并试图把它们所划的界限尊为普通规律，试图在不同的时期找出一条同样的界限，并区分哪些是该时代的产物，哪些是不受时间影响，是世界历史上所有时代共通的内容。如此这般历史便以一个精神世界的状态呈现出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们通过努力获得的不过是当下的快乐与成就。不过，如果仅仅满足于此，不再从精神生活上努力，使精神生活更加丰富的话，那之前的努力也就没什么意义了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这场革命所带来的成效，是让我们有可能用永恒价值对抗即时的现在，这些永恒价值包括所有时代和人类一切恒久的东西。这样便有了一个用时间评价一切的可行性标准，凡是与这个标准相抵触或相违背的都被判定为不能产生持久性影响的立场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种更深层的实在在支撑和激励着自然，如果没有它的存在，自然获得她所达到的一切是不可能的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精神生活的存在总是以一种不能真正适合它的方式体现，所以它永远无法摆脱矛盾，它只能在这种充满对立的环境里展现自己，这种环境成了我们的束缚，令我们无法逃离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人类的经验里最初认识到精神的无限性和它的深不可测，但我们被束缚在尘世的生活里，它无法自由地得到全面展示。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然我行我素，不顾一切精神的抱负，命运却从不区分善恶：我们无比期待着的，却根本没法看到任何公正的秩序和爱的王国。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使是在完全属于人的范围里，精神生活也没有一点儿稳定的地位和可靠的主权，而是被人滥用了，被人作为私人利益或党派利益的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;秘密不仅没有被解开，却反而被掩藏在更深的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们仅仅只是按照世界对我们的呈现来看待我们自己，并且只是按照世界所能承认的程度评价我们的生活，如此一来，那怀疑一定会获得胜利：如果按原貌判断事物，那肯定会从内在上将我们一切生机勃勃的冲动全部摧毁。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-75&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-75&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-75&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;其实我们所亲眼目睹甚至亲身经历的自我实现的劳动便是实在本身，而且，也正是由于在这一自我发现的劳动过程中，实在确立了它自己的信仰基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们的生活不是那么空洞与虚弱，怀疑便根本不会使我们变得消沉。从现在看来，只有一件事能使我们摆脱它们的压力，那就是内心生活的更新和重建。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们所构想和辩护的精神生活，不只是我们存在的一部分，也是当我们感到厌倦和辛劳时，可以全身而退的避难之所。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若我们整个尘世的存在只是一个片段，那么我们就不要指望它会澄清一切疑团，这不仅是不明智的，而且还会有许多毫无意义的可能性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一开始被我们看做障碍的东西，到后来却有可能被证明是一种有益的助力。我们很多时候对生活的否认，常常仅仅是因为我们用一种错误的评价标准去评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一种内在的稳定和进步，一种性格的深化才是真正重要的事，那么我们对生活所带来的结果所做的判断确实可能不同于现在，我们甚至可能会开始重视曾经看来似乎毫无意义的冲突或可耻的穷困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表面上合情合理的东西是多么容易转向它的相反面，因此，对于在这方面所取得的成功，我们仍然会感到非常不安。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毫无疑问，我们一生中所从事的工作不会是毫无价值的，其最有意义的不会只是我们从事的各种活动本身，而是由此而获得的精神生活的满足，这才是最宝贵的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有当人类生活去努力探究它自己的力量时，才有可能寻找到答案，真正有意义的启示是只能从生活本身的教导和经验中得来，而不可能从外部得来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的生活住线路必定不是美好的享受，而是要一直不停的运动，甚至是折腾。事实上，从长久的历史经验来看，我们人类的一切精神生活必定总是蕴含着某种斗争的因素。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-76&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-76&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-76&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;正是当他把精神生活看做他自己生活的全部时，他才会意识到一个内在的精神世界，它即是无限的、又是他真正的自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在它们背后支持其发展的，是大全的基本的生活，一旦离开了这一生活，它们便会马上表现出这样的趋势，丧失掉它们的精神生活，沦为世俗精神的牺牲品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果仅仅只是迷恋于感官世界的需要，那么人类生活就根本不值一提。如果我们人类的幸福是指满足的话，它不会是因为我们的全部工作而离我们更近一点，相反，它会比以前更远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论其外部过程可能多么平静，它仍涉及一个重大决策。这个选择当然不是在瞬间就可以完成的，而是要用整个的一生努力去完成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的生活绝对不是空洞表面的游戏，而是在它当中有极其重要的事情正在发生，这运动与我们休戚相关，我们完全能够预测出它的方向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不存在任何完美的成就，一切都在创造之中。我们看不到终点，而只看到走向终点的道路。光辉的顶点尚未到达，细致入微的改进还在继续。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们看到了一片纷乱错杂，看到了我们无休止的奔波追逐，甚至不顾尊严虚伪的抬高自己，自负而强烈地推行着自己的主张，对其他人的要求大加干涉甚至反对；我们已经迷失了，本来无比简单的生活却被异己而非自己的兴趣所占据，这可真是毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们带着他自己的喜恶，伪装成善与恶，真与假的最高仲裁者，因此，努力的主要目标是赢得社会的赞赏与尊重，说白了，其实是活在别人的世界里，这可真是可悲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许在纯粹人本主义文化之外，还有某种更高的文化形式，也或者，生活对我们来说，没有任何意义和价值。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-77&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-77&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-77&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们坚决反对轻率地把人格用作口号和医治一切时代邪恶的所谓的灵丹妙药的不正常倾向，因为众所周知，首先人格需要赋予其一个充实的内容（至少在表面上），以及一个更加广泛的背景，否则，一切都是空谈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过那么多努力的收集、编纂、研究和重构，我们整个文化变得乱糟糟的。它把伟大、渺小，生机勃勃与死气沉沉混到了一起。它没办法区分短暂与永恒，不能在那无垠的历史遗产中去发现简单的指导原则，所以它也就不可能把我们的努力引向一个较为确定的目标。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们现在所处的时代存在许多非常重大的问题。我们越是多地把他们连在一起，我们便越感到清楚，为了使他们得到更好的解决，我们必须像前面一直强调的那样，求助于一种独立的精神性，一种形成其自己的世界的精神生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时代是一个充满争端的时代（事实上，又有哪个时代不是呢），它的重要意义很难否认，对于那些想从生活中赢得意义的人们来说，毫无疑问这也是一个充满无限机会的时代。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/4%E3%80%8A%E4%BA%BA%E9%97%B4%E5%A4%B1%E6%A0%BC%E3%80%8B%E5%A4%AA%E5%AE%B0%E6%B2%BB/</guid>
            <title>《人间失格》太宰治</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/4%E3%80%8A%E4%BA%BA%E9%97%B4%E5%A4%B1%E6%A0%BC%E3%80%8B%E5%A4%AA%E5%AE%B0%E6%B2%BB/</link>
            <category>生命</category>
            <category>人生哲学</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;这个世上不乏不幸之人，不，尽是些不幸之人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-107&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-107&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-107&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我对受人尊敬这一状态进行了如下定义：近乎完美无缺地蒙骗别人，尔后又被某个全智全能之人识破真相，最终原形毕露，被迫当众出丑，以致于比死亡更难堪更困窘。即使依靠欺骗赢得了别人的尊敬，无疑也有某个人谙熟其中的真相。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是诉诸父母，也不管诉诸警察，或是政府，最终难道不是照样被哪些深谙世故之人强词夺理击败了吗？本来诉诸于人就是徒劳无益的。所以，我依旧对真实的事情一言不发，默默忍耐着除了继续扮演滑稽逗笑角色之外已别无选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相互欺骗，却又令人惊奇地不受任何伤害，甚至于就好像没有察觉到彼此在欺骗似的，这种不加掩饰从而显得清冽、豁达的互不信任的例子，在人类生活中比比皆是。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而我却在那里一直进行着表演，并取得了相当大的成功。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我表面上依旧扮演着可悲的滑稽角色来博得众人发笑，但有时候也情不自禁地发出重重的叹息。无论我干什么，都肯定会被那个竹一彻底识破真相，并且他还会很快向每一个人透露这个秘密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在迄今为止的生涯中，我曾经无数次祈望过自己被杀死，却从来也没有动过杀死别人的念头。这是因为我觉得，那样做只会给可怕的对手带来幸福的缘故。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女人似乎能够比男人更贪婪的吞噬快乐。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-108&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-108&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-108&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对人感到过分恐惧的人，反倒更加迫切地希望用自己的眼睛去看更可怕的妖怪，越是容易对事物感到胆怯的神经质的人，就越渴望暴风雨降临的更加猛烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;竭力想把觉得美的东西原封不动地描绘为美是幼稚和愚蠢乃至完全谬误的。绘画大师利用主观力量，对那些平淡无奇的东西加以美的创造，虽说他们对丑恶的东西感到恶心呕吐，却并不隐瞒对它们的兴趣。从而沉浸在表现的愉悦中。换而言之，他们丝毫不为别人的看法左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就是隐匿在内心深处的自己的真实面目，背负着如此阴郁的心灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我根本无法过那种集体的生活，那种群众生活只会在我耳朵里唤起一阵凛冽的寒气，使我与那种 “年轻人的蓬勃朝气” 格格不入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管与我的表现方式大相径庭，在彻底游离于人世的营生之外、迷惘彷徨这一点上，毕竟属于同类。而且他是在无意识中实施着逗笑的丑角行为，全然没有觉察到这种丑角行为的悲惨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;酒、香烟和妓女，是能够帮助人暂时忘却人的可怕的绝妙手段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人世的底层毕竟存在某种绝不单纯是经济的、而是近乎怪诞的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世上称为 “合法” 的东西才更可怕，其中的复杂结构更是不可理喻。我不能死守在一个没有门窗的寒冷房间里，既便外面是一片不合法的大海，我也要纵身跳下去。哪怕是马上死去，我也心甘情愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一种说法叫做 “见不得人的人”，就是那些人间的悲惨的失败者，悖道者。我觉得自打一出生我就是个 “见不得人的人”，所以一旦遇到人世所谤的同类，就不由分说，变得善良温柔了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我每时每刻都受一种 “狂人意识” 的折磨，它却又是与我休戚与共的糟糠之妻，厮磨着，进行凄寂的游戏。这已经成了我的生存方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在襁褓中这种伤痕就赫然出现在我的一条腿上，随着长大非但没有治愈，反而日益加剧，扩散到骨髓深处。每夜的痛苦就如千变万化的地狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管只是一面之交，但由于这种思索，我仍然感受到一种被束缚住而无法动弹的忧虑和恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-109&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-109&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-109&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;早晨，我睁眼醒来翻身下床，又变成了原来那个浅薄无知、善于伪装的滑稽角色。胆小鬼连幸福都会惧怕，碰到棉花都会受伤，有时也会被幸福所伤。趁着还没有受伤，我想就这样赶快分道扬镳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我竭力避免介入人与人之间的芥蒂，害怕卷入那样的漩涡之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她早已被人世的生活折磨得筋疲力尽，而我一想到自己对人世的恐惧和生存的烦忧，似乎就再也无法忍耐着活下去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的所有家当就只有此刻穿在身上的碎花布和服与斗篷了，这便是我的现实。我清醒的意识到自己已经走投无路了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世上所有人的说法，总是显得拐弯抹角，含糊不清，其中有一种试图逃避责任的微妙性和复杂性。对于他们那种近于徒劳无益的防范心理和无数的小小计谋，我总是感到困惑不已，最后只得听之任之，随他而去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的交往都只会给我带来痛楚，为了排遣这种痛楚，我拼命地扮演丑角，累的精疲力竭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓世间，又是什么呢？是人的复数吗？可哪儿存在着 “世间” 这个东西的实体呢？迄今为止，我一直以为它是一种苛烈，严酷，而且可怕的东西，并且一直生活在这种想法之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了适应眼前的需要，我多少学会了一些厚颜无耻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我曾今认为，童贞的美丽不过是愚蠢的诗人所抱有的天真而悲伤的幼觉罢了，可我现在发现，它确实真真切切地存在于这个世界上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罪的反义词是法律？或许世人都是抱着那样一种简单的想法而装模作样的生活着。以为罪恶，只是在没有警察的地方蠢蠢欲动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;善恶的概念是由人创造出来的，是人随随便便创造出来的道德词语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我是一个畏缩、光看别人脸色行事、对他人的信赖之心已经裂纹从生的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疑心生疑心，结果形成了一个恶性循环的怪圈。可我却没有勇气去加以证实，以致于被那惯有的不安和恐惧纠缠着，只能在喝的醉醺醺之后才敢小心翼翼地试着进行卑屈的诱导性审讯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世上不乏不幸之人，不，尽是些不幸之人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-110&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2-110&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2-110&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我是罪孽的凝固体，所以我只能变得越来越不幸，而这是无法阻止和防范的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她也肯定是一个不幸的人，因为不幸的人总是对别人的不幸敏感万分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的周围总是笼罩着某种浑浊而灰暗的，见不得人的可疑气氛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事态已经不可挽回。无论干什么，都是徒劳一场，都只会丢人现眼，雪上加霜。只会在污秽的罪恶上增添可耻的罪恶，让烦恼变得更加强烈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于我来说，如今已经不再存在着什么幸福与不幸福的人了。只是一切都将过去。在我一直痛苦不堪地生活过来的这个所谓的 “人” 的世界里，唯一可以视为真理的东西，就只有这一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人一旦变成那个样子，就已经不行了。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/51%E3%80%8A%E6%9D%82%E8%8D%89%E4%B8%9B%E7%94%9F%E7%9A%84%E8%84%91%E8%A2%8B%E3%80%8B%E5%8D%95%E4%BA%BA%E5%85%84%E5%BC%9F/</guid>
            <title>《杂草丛生的脑袋》单人兄弟</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/51%E3%80%8A%E6%9D%82%E8%8D%89%E4%B8%9B%E7%94%9F%E7%9A%84%E8%84%91%E8%A2%8B%E3%80%8B%E5%8D%95%E4%BA%BA%E5%85%84%E5%BC%9F/</link>
            <category>成长</category>
            <category>人生哲学</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;人的本质就在于他的意志有所追求，一个追求满足了又重新追求，如此永远不息。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-88&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-88&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-88&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你走了很远，却从来没有走出的地方，就是你的原点；你走了很久，却始终没有走到的地方，也是你的原点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哲学就是把简单的搞复杂，复杂的搞简单；把不存在的说得活灵活现，把实实在在的说得虚无缥缈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事物的存在或发生，仅存在于我们的意识中，且只有为意识而存在，人的意识素质是人的最重要的是事物。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-89&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-89&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-89&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个具有理智的、在完全孤独的时候，沉浸于自己的思想之中，其乐也无穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人都是被困乏鞭策着过一辈子，不让他们有深思机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具有常乐的特殊个性人士，他拥有高度的理智，别人所追求的那些快乐，对他来说是多余的，甚至是一种负担和困扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被记录在纸上的思想，不过是像在沙上行走者的足迹而已，我们也许能看到他所走过的路径；如果我们想要知道他在路上看见些什么，则必须用我们自己的眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真正的哲学家，他的疑难是从观察世界产生的，冒牌哲学家则是相反，他的疑难是从一本书中，从一个现成的体系中产生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切伪装的假情假意都是思索的产物，但是不能继续持久而不露破绽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会的每一角落都充斥着令人心惊肉跳和毫无目的的噪音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何人之所以是他，是因为他的认识然后才成为他的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空虚无聊不是一件可以轻视的灾害，到了最后它会在人的脸上画出那个人所遇到的真正的绝望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苦恼和死亡是联结在一起的，他们制造了一条迷路，虽说人们希望离开它，但却相当困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真理几乎经常是从后门溜进来的，因为它是由于偶然从某一附带情况中产生的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们常易忘记自己过去的快乐经验，对于痛苦的遭遇，却很少有人能磨灭，这就证明了人在本性上原是与痛苦同在的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切痛苦始终不是别的什么，而且未曾满足和被阻挠的欲求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们除了限于真正的 “直观感觉 “的东西之外，其他方面的毫无所知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使最美好的思想，如果不及时把它写下，恐怕就此一去不回头，想找也找不到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人是欲望的复合物，是很不容易满足的，即使得到满足，那也仅能给予没有痛苦的状态，但却带来更多的烦恼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡在神志健全的场合，使良心感到负担的是人的所作所为，而不是愿望和想念，只有我们的所作所为才把一面反映我们意志的镜子高举在我们面前。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-90&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-90&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-90&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;意志自身在本质上是没有一切目的，一切止境地，它是一个无穷追剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢侮辱别人，当然不是坏品质。但也许比这个更坏的，是喜欢被别人侮辱，或习惯被别人侮辱，或是看着有人被侮辱，却装着什么也没看见的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伟人的价值，不在他的名声，而是造成他获得名声的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欲望无所谓好坏，欲望之手牵引我们抵达那些没有欲望就无法抵达的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;财富在很多时候是以掠夺别人的幸福为前提的，正如有人所言，在每一笔巨额财富后面都是罪恶累累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身份与财富对于许多人来说，都是一个沉重的，无法放下的包袱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的最高、永恒和幸福的快乐实是他的心灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不能幻想攥着那把并不存在、虚拟的道德尺度去四处丈量别人，因为那是上帝的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;羡妒在人与人之间，建立一道坚厚的墙；同情则使这道墙变松，变薄；有时候，甚至彻底把它推倒，于是，自我与非我之间的区别便消失了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实对于绝大多数普通人而言，他们活着的理由就是不想死。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欺世盗名者大有人在，他们看重的不是名声本身，而是名声所能带给他们的利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每逢有杰出的事件出现，不论是哪一方面的杰出，伪君子和一帮大众都会联合起来排斥甚至压制他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸灾乐祸所带来的笑骂，简直是来自地狱的笑声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嫉妒别人失去自己无法拥有的东西，正是幸灾乐祸的源泉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何人都无权把自己捧出来充当一个纯粹道德的审判员和报报复者；而以自己加于人的痛苦来找别人的过失算账，也就是责成别人的过失而忏悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有别的事情能比读古人的名著更能给我们精神上的快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高级的精神文化，往往会使我们渐渐的达到另外一种境地，从此可不必再依赖他人，以寻求乐趣，书中自有无穷之乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数时间多数人的思考，其实都是毫无意义的胡思乱想而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们读书时，是别人在代替我们思想，我们只不过重复他的思想活动的过程而已。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-91&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-91&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-91&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;读书是意味着利用别人的头脑来取代自己的头脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们如不为获得某种东西而努力，或是不埋头于学术性的研究，是不能赖以生存的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凭苦读的帮助你可以提升自己于一般仅有知其所见的大众之上，而获得只有博学的苦役方可接近的隐蔽所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的乐趣其实往往在于对事物的一知半解，有时完全认识会让事物变得索然乏味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;让好端端的一套理论和学说变得混乱不堪、自相矛盾的恰恰是那些自以为是的所谓理论工作者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般的 “书籍哲学家”，如同历史的研究者；自己思考的人，犹如事实的目击者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓 “学者” 是指哪些成天研究书本的人，思想家、发明家、天才以及其他人人类的 “恩人”，则是直接去读 “宇宙万物”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不必读太多的书，如若不然，精神习惯于代用物，将会忘却事物本身；总是踏着人家已经开拓的道路，而忘却行走自己的思考道路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些发自内心深处的作品，只能在粗制滥造和盲目起哄的喧嚣中沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的生活样式，也是就像一幅油画，从近看，看不出所以然来，要欣赏他的美，就非站远一点不可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这世上存在着一群奇怪的人，他们的悲伤只是来自别人兴奋的时候，而他们的兴奋则往往是在看到别人遭遇不幸的时候。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱好悲剧的心理，有时就只是一种恻隐之心的表现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过 “艺术品”，天才把他所掌握的理念传达于人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有真理，任何艺术的美都将不能存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他迫切需要没有烦扰的自由，他欢迎寂寞，闲暇是他最大的幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们创作出来的作品没有任何实利目的的副产品，更不能拿实用标准来衡量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智慧对于性格的作用，犹若一个人穿上与平日完全不相同的服装，戴上假发或胡须而改变人的外观 一般。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-92&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-92&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-92&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一出更大的范围里的皇帝的新衣，正在世界范围内公演着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个有智慧或天才人物，只要他他所处的地位不能高傲而大胆地蔑视这个世界时，如果他不为自己的存在求恕的话，便无法为这个世界所容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当他们面对自己无限膨胀的欲望时，思维和理性，不是缺席就是弃权。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个痴呆的人看不出貌似互不相关而事实上是串通行动的人们，所以他很容易陷入别人布置的疑阵和阴谋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雷同的生活，雷同的人沉浸在雷同的世界中模仿着、雷同着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;假如你有根据怀疑一个人正在告诉你的谎言，那么你要装出你相信他所说的每一个字，这就会给他继续说下去的勇气，他将会更热情于他的主张，直到最后使自己自相矛盾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情是盲目的，陷入情网的男人，虽明知意中人的气质或性格，都有使他能以忍耐缺点，甚至会给他带来痛苦和不幸，却仍不肯稍改初衷、一意孤行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人要获得独立自主地闲暇，必须自愿节制欲望，随时养神养性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不得不在意志强大的驱动下，克制自己的本能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类幸福有两种敌人：痛苦与厌倦。进一步说，即使我们幸运地远离了痛苦，我们便靠近厌倦；若远离了厌倦，便又靠近了痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们只对结果感兴趣，至于所谓的过程，对他们来说不过是些可有可无的软东西。他们要的是那些看得见、摸得着的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;承认自身的局限在任何时候都不多余。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别人的想法，并不能影响我们获得的幸福，可是我们中的很多人过分重视他人对自己的看法，真是多余。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般人厌倦空闲，总需要为着什么目的而努力、忙碌，若是连幻想或勉强的目标–诸如游戏、消遣和各种嗜好都找不到，闲暇就会成为负担了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们没有选择干什么的自由，我们只有选择不干什么或者什么都不干的自由的生存状态。那些把闲暇当成负担的人，并不知道什么叫做真正的自由。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-93&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-93&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-93&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;使我们幸福或不幸福的，并非客观事件，而那些事件给予我们的影响，和我们对他的看法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麻药的作用是有限的，时间一过你又会疼痛起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别人是寄存我们真正幸福的最坏之所，也许可能寄存想象的幸福在他身上，但真正的幸福必须存在自己之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任谁也不幸福，人生只是追求通常想象上的幸福，而且能达目的的绝少，纵能达到也将立刻赶到” 目的错误 “的失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的本质就在于他的意志有所追求，一个追求满足了又重新追求，如此永远不息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平庸是最为可怕的。要么是悲壮的死，要么是滑稽的活。至少是主角，怕就怕不死不活的一直当观众，最多也只能演个配角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在生活中，只有放弃一切不相干的要求，对一切个别的东西弃权才能真正严肃的幸运的追求任何一个一定要企图，不管所追求的是什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家都是可怜的演员，对自己的命运充满着渴望和焦虑。这些演员时常不能满足于自己所扮演的那个角色，于是，我们看到这个舞台上总是乌烟瘴气，混乱不堪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我决绝不后悔我所欲求过的；但很可能后悔我所做过的，因为我可以是被错误的概念所诱导而做出了什么与我意志不相符合的事，而在事后有了较正确的认识时，看透这一点就是懊悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多时候自己处于事物之中，被事物的表面现象给迷惑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我多想离开长久受人注视的生活，不要再时时刻刻顾虑到他们的评语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们用不着抱怨世俗目的地低下，因为不管人们说什么，他们却统治着世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人生的广泛细节中，有时我们也得扮演愚蠢的喜剧角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活就像是在一个题目上发挥不同的内容而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从愿望到满足又到新的愿望这一不停的过程，如果辗转快，就叫做幸福；慢，那就叫做痛苦。如果陷于停顿，那就表现为可怕的，使生命僵化的空虚无聊，表现为致命的苦闷。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-94&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4-94&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4-94&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;纵观个体一生，若只就其最显著的特征来看。通常他是一个悲剧，但若仔细观察其细节，则又带有喜剧的性质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然我们所追求的目的最终都指向墓地，那么我们在路上多呆个几天或者多演一场戏，多吃两顿饭，多做几次爱又有什么价值和意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们要找到一个可靠的指南针来指导我们的人生，最有用的方法，无过于把自己看成置身在赎罪的世界中，这个世界是一种要处罚人的殖民地。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/57%E3%80%8A%E4%B8%8D%E6%9C%BD%E3%80%8B%E7%B1%B3%E5%85%B0%C2%B7%E6%98%86%E5%BE%B7%E6%8B%89/</guid>
            <title>《不朽》米兰·昆德拉</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/57%E3%80%8A%E4%B8%8D%E6%9C%BD%E3%80%8B%E7%B1%B3%E5%85%B0%C2%B7%E6%98%86%E5%BE%B7%E6%8B%89/</link>
            <category>人生哲学</category>
            <category>爱情</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;他突然醒悟，别人眼中的他和他自己眼中的他是不一样的，和他以为的别人眼中的他也是不一样的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-6&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-6&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-6&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们身上有一部分始终生活在时间之外，也许我们只有在某些特定时刻–大部分是没有年龄的时刻–才会意识到自己的年龄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从造物主的观点看，所有其他一切都是无足轻重的，只不过是总程序中的一些简单的变化和转换游戏，而总程序与未来的预测毫无关系，只不过规定了可能性的范围。在这些范围以内，它完全让偶然性起作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果造物主的电子计算机的活动范围仅仅限于我们这个星球，如果我们的一切都取决于它，而且只取决于它，那么我们在死后所能期待的只是我们活着时已经认识到的东西的一种变化；我们只能遇到一些相类似的景象和相类似的创造物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阿捏丝的一生好像是在兜圈子：在离开他原先的生活环境以后，她勇敢地闯入一个完全不同的世界，随后她又重新朝她的出发点走去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这就仿佛是她竭力所想粉碎的一种厄运：尽力勇往直前，不愿偏离，可是她总是做不到。在这种日常的、平庸的、力量的考验之中，失败的总是她。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仇恨的圈套，就在于它把我们和我们的敌手栓的太紧了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;船上的人推推拉拉，挤在一起，使他非常腻味，他宁愿淹死拉倒。和这些人相互打斗、践踏，把对方往死里推的人肉体接触，要比独个儿死在纯净的海水里更加糟糕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不恨他们，因为没有任何东西把我和他们连在一起，我们毫无共同之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她很想知道他们的情况，可是她却既不想见到他们，也不想跟他们生活在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个时代里，个人已经没有什么自主权了，他已经属于别人所有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从前，这些人的政治和科学发明把她迷惑住了，她想就在他们的冒险事业中充当一个小角色。一直到有一天她产生那种她和这些人是不一样的感觉之后，她的想法就改变了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种感觉是很奇怪的，她知道这是荒谬的，是不道德，想抵制它，可是最终她还是认为她不能支配她的感觉。她不能为这些人战争感到苦恼，也不能为他们的节庆感到高兴，因为她深信所有的这一切都与她无关。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-7&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-7&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-7&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;阿捏丝对他们施舍并不是因为他们是人类的一部分，而是因为他们和人类不一样，因为他们已经被从人类中排挤出去了，也很可能和她一样，已经和人类分道扬镳了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果她真的爱一个人，那么她对其他人的命运不会漠不关心，因为她所爱的这个人和其他人是共命运的，和这个命运是有直接关系的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们所有的共同生活都建立在爱情的幻想之上，建立在两个人共同耕耘并尽心维护的幻想之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他一生最美好的时刻莫过于躺在棺材里梦想，他居住在他的不朽中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他还没有进入一个讲究礼仪的世界，还用不到非循规蹈矩不可，它可以随时随地地暴露感情，不必考虑是否合适。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有人都活在超越人的认识的，超越自我的境界之中，双手伸向远处，伸向他们的尽头，甚至更远，伸向浩瀚的非存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我将小心翼翼的绕过你，不碰到你，我不会紧紧拥抱你，也不会吻你。首先，因为我没有那方面的欲望，其次，因为我知道，所有我做的事情，你都要把它们变成你手中的子弹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是能到达的人都知道，真正的自由就在那里，而不在任何别的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被世界出卖的人淘金了自己的内心世界、陷入怀旧、梦幻、反抗；他被在他心中响起的痛苦的声音所震惊，再也听不到外界的呼唤了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一旦它把您弄到它的船上，您就永远下不来了，即使您像我一样开枪打自己的脑袋，您还是留在他的船上，连同您的自杀也一切留下了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整整一生，这些人都要围着他转。但是有什么办法呢，一定得忍受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肉体不仅仅指能在镜子里看到的东西，最珍贵的一部分肉体在里面。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-8&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-8&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-8&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他们尽力增加，为了创造一个唯一的、难以模仿的 “我”，可是同时又变成这些新增加的属性的宣传员；为了让绝大多数人和他们相像，他们使出了全力，结果却是，他们来之不易的 “我”，很快便烟消云散了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在某种界限以外，谋杀变成了一种英雄行为，而他始终认不清界限在哪里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的处境很像是一个在黑板前被提问的中学生，为了摆脱困境，他想使用一个老办法：装作是回答问题，实际上再说他已经准备好了的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;民意测验成了高级现实，更可以说，成了真理。民意测验是一个常设议会，它的任务是产生真理，我们甚至可以说是产生前所未有的最最民主的真理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些体系存在的时间不长，每一种都很快被另一种取代，可是他们影响了我们的行为，我们的政治观点，我们的审美趣味，甚至影响了我们所喜爱的地毯的颜色和书的选择。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他们强加给你各种使人讨厌的注意事项时，他们的脸上却堆满了笑容。他们使用的词汇只不过有六十来个，句子简短的从来不超出四个字。他们的讲话中夹杂着两三个难以理解的技术词汇，最多表示一两个非常浅薄的念头。这就是他们权力的证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的争论什么也改变不了，也不会有任何结果，更不会影响事情的发展，它完全是无效的、无用的，被限制在这个食堂臭烘烘的气氛里。可是请看看这一小群围在桌子旁全神贯注的听众吧！他们全都默默地在听着，甚至忘了喝他们的咖啡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，他们捍卫的意见对他们而言根本无关紧要，可是因为他们把他们的意见当成了他们的 “我” 的一个属性，所以对这种一件的攻击便变成了用针刺他们的皮肉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他突然醒悟，别人眼中的他和他自己眼中的他是不一样的，和他以为的别人眼中的他也是不一样的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-9&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-9&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-9&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;事实就是如此。这个法则对所有人都是有效的：我们永远不知道为什么和在哪件事上惹恼了别人，在哪件事上讨了他们的喜欢，在哪件事上使他们觉得我们可笑。我们的形象对我们自己来说也是神秘莫测的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要我们生活在人类之中，我们必将是人们看待我们的那个样子。当一个人不断地子文别人是怎么看我们的，尽力想得到别人的好感时，他就可以被看作是一个骗子或一个滑头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的 “我” 是一个普通的、抓不住的、难以描绘的、含糊不清的形象。而唯一的几乎不再容易抓住和描绘的真实，就是我们在别人眼里的形象。最糟的是，你不是你形象的主人。你首先试图描绘你自己，随后至少要保持对它的影响，要控制它，可是没有用：只要有一句不怀好意的话就能把你永远的变成一副可怜的漫画。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔纳张开的嘴在城里所有的墙上笑着，他感到自己被钉在犯人示众柱上：人人都在看他，研究他，评论他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我来说，真正的生活是活在别人的思想里。没有这个，尽管活着，那也是个死人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我没有能够说服你，我也没有权利在任何事上制止你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有一点儿疯狂，生活就不值得过。就让洛拉去听凭内心的呼声的引导吧！为什么要把我们的每一个行动像一块薄饼似的在理智的煎锅上翻来覆去的煎呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在爱情上，重要的是你爱的那个人。有关系的是他，而决不是别的什么。我在考虑，对一个眼睛里只看得到自己的女人来说，爱情是什么。换句话说，我在考虑一个绝对以自我为中心的女人来说爱情这个词儿到底有什么意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她希望把这个肉体陈放在在他们的客厅中央，把它留在那儿。把它留在那儿，沉重，而且一动不动。如果他们不希望它在他们家里，还迫使他们一个抓住手腕，一个抓住脚，把这肉体抬起来，扔到人行道上去。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-10&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-10&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-10&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;爱情并不需要回报，他本身包含着召唤和回答，它自己满足自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不应该害怕沉湎于这种感情，因为这不是我种在心里的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;转移到个人灵魂里，善与恶的标准变成主观的了。如果某人的灵魂充满了爱，一切都会好得不能再好，这个人是善良的，他所做的一切都是好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感情一旦被看成一种价值，大家都愿意去感受他；因为我们全都对我们的价值感到骄傲，所以炫耀我们价值的诱惑是巨大的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们互相转让、借用或者窃取我们的见解，我们想的几乎差不多一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当痛苦变得剧烈时，世界就消失了，剩下我们每个人单独跟自己在一起。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;您知道在永恒的诉讼中，我从来没有说过一个字。这是出于蔑视。但是我还是禁不住要去看看，听他们讲些什么。我为之感到遗憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反对魔鬼，还没有什么有效的和合理的斗争。马克思尝试过，而到头来，魔鬼适应于一切原先旨在消灭他的组织。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要么放弃抗争，不再做他自己，要么不断培育反叛的内心需求，并不时表现出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一走了之的计划在她看来越来越不自然，是被迫作出和不可实现的，一个人在内心明明知道什么事也不能做并且不会做，便会孕育这种幻想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是没有向结局狂奔的内容，就应该觉得枯燥无味了？在品尝这块美味的鸡腿时，你感到厌烦吗？你会匆匆奔向目标吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你对无聊的事很感兴趣，而严肃的事令你厌烦，酷似一个年老的女门房。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种愿望根植在她的存在的土壤里，慢慢的在她身上生长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她遭到的不公正对待也许分量很轻。她千百次想反抗，发出抗议的喊声，可是一直委决不下，因为她的声带在愤怒时会断裂。她比别人更软弱，继续逆来顺受。她自身的软弱侮辱她，凌辱她，面对软弱，她绝对毫无防卫。她唯有自我毁灭，才能消除自身的软弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她生活的任何一天，她说过的每一句话都令她感到不满意。她就像自己所憎恨的，却无法摆脱的可怕重负那样在生活中穿行。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-11&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-11&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-11&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对她来说，世界逐渐变得沉默寡言，不再成为她的世界。她完全禁锢在自身和痛苦之中。她也不能通过别人的痛苦，摆脱自己的禁锢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上，她早就不再生活在这个世界上，除了她自己的心灵，她没有别的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界没有任何意义，这是一个纯粹空旷的空间，除了能让她行走，让她痛苦的心灵从一个地方转到另一个地方，以期减轻痛苦之外，没有任何意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于我们的世纪绝不承认人具有与尘世不协调的权利。像法布利斯那样的人能够归隐的修道院都不存在了。再也没有能够摆脱尘世和人的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活，生活并无任何幸福而言。生活，就是在这尘世中带着痛苦的自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;微笑留在她的嘴唇上，即便她忘记了笑的原因。她好疲惫，一切都使她疲惫，尤其她没有精力忍受别人的注视。她紧闭双目，为的是不再看见任何人任何东西。在她周围发生的一切都令她讨厌和难受，她希望什么事也不要发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在你的生活中企图建立一种 “新生活 “，与先前的生活毫无关系，像通常所说，从零开始，那是空想。你的生活将总是由同样的材料、同样的砖头，同样的问题构成，你开初认为的新生活，不久显象为过去生活的简单变异。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;消失的道路隐没在画家的心灵里，他们具有向前走的不可遏制的愿望。可是，如果不再有道路，向前走到哪里呢？朝哪个方向去寻找没有希望的向前呢？画家们只得四处乱跑起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有用意味着什么？自古至今，一切人的有用的总和完全包含在今天这样的世界中：所以没有什么比无用更道德的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在爱情以外的故事，不管多么美丽，必然的具有插曲的性质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她茫无所见，仿佛她不想看见外界事物，只把精力集中在自己身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们在地球以外的过去将永远不为地球上的人所知晓，因此，地球上的人丝毫不理解她们的心理，她们永远不能理解她们所说所做的事对她们产生的效果，他们永远猜度不出隐藏在他们面孔后面的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-12&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-12&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-12&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对他来说，了解人生比为权力斗争更加重要。他所有的朋友追逐名利的生活，他觉得咄咄逼人，又单调空虚。他认为艳遇会把他引导到生活中心，真正充实、丰富而又神秘，诱人而又具体的生活中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们可以藏在自己的形象后面，可以离开自己的形象；人永远不是自己的形象。她在他们之间筑起了一道无用信息的屏障。他们彼此只知道最低限度的必要的情况，几乎洋洋得意的把他们的生活藏在昏暗之中，这使他们的重逢显得格外明亮，摆脱了时间，同一切情况切断联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑是脸部的一种痉挛，在痉挛中，人控制不住自己，而由某种既非意志，亦非理智的东西所控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向傻瓜证明什么，那是白费心机。我只想跟他们开玩笑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我却觉得没有人认真对待任何事，大家都千方百计寻开心，仅此而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幽默只能存在于人们还能分辨出重要的与不重要的界限之外。如今，这个界限难以分辨了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;阶级不平等比起这种把有些人变成沙粒，而给另外一人赋予存在感的形而上的不平等，简直是小巫见大巫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有社会渣渣将一事无成。他们是革命正义和革命仇恨的工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人的作品不过是他伪装过的生平，而它跟任何一个人的生平一样微不足道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们看重的是赞赏，而不是纵情声色。看重的是表面，而不是实际。实际对任何人都毫无意义。对任何人都是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果我们拒绝看重自认为重要的世界，如果我们在这个世界上找不到任何对我们笑声的回应，那么我们只剩下一个解决办法：把世界看成一个整体，使之变成我们游戏的对象，使之变成一个玩具。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-13&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-13&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-13&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;他在游戏，而游戏在一个毫无意义的世界上是他唯一看重的东西。但是这游戏不使任何人喜笑颜开，他也知道这种情形。当他向别人陈述自己的计划时，并不是为了取悦他们。这是为了取悦自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想把它置于自己的眼睛面前，当做隐约可见的美的最后痕迹。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/61%E3%80%8A%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E7%99%BE%E7%A7%91%E5%85%A8%E4%B9%A6%E3%80%8B%E4%B8%B9%E5%B0%BC%E6%B4%9B%C2%B7%E5%A5%91%E6%96%AF/</guid>
            <title>《死亡百科全书》丹尼洛·契斯</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/61%E3%80%8A%E6%AD%BB%E4%BA%A1%E7%99%BE%E7%A7%91%E5%85%A8%E4%B9%A6%E3%80%8B%E4%B8%B9%E5%B0%BC%E6%B4%9B%C2%B7%E5%A5%91%E6%96%AF/</link>
            <category>生命</category>
            <category>命运</category>
            <category>人生哲学</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;他们许诺天堂，而天堂是谎言，因为这全掌握在他们手中，因为他们就是站在天堂门口的人，他们的天使带着烧红的利剑，他们的判官举着错误的标准审观一切。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-27&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-27&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-27&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;小说不可能反映全部事实，它只是表现作家眼中的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;谎言重复得久了，自然会让人信以为真。因为人们需要信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们勒索每个家庭，在每个人心中播下纷争的种子，凡是对他们的教义表示出丝毫疑虑的人都会遭到阴谋对付。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他宣扬劳役而非自由，宣扬贫乏而非享乐，宣扬教义而非知识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不停地说谎，以至于被裹挟进巨大的谎言漩涡，甚至不知道自己在说谎。当每一个人都说谎时，便没有人说谎；当每一件事都是谎言时，便无一事是谎言。天国、公义的国是谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们许诺天堂，而天堂是谎言，因为这全掌握在他们手中，因为他们就是站在天堂门口的人，他们的天使带着烧红的利剑，他们的判官举着错误的标准审观一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为你此刻的屈从，此刻的祈祷，此刻的沉默，他们拼凑出一套疯狂的虚假诺言给你：他们许诺你未来，一个不存在的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在天堂的黑幕之下，在尘世的阴暗围墙之中，在生命的地牢里–以他们虚造的天堂之名，和对他们虚假的地狱的恐惧，他们教你鄙视财富，拒绝肉体的欢愉，轻视女人–那杯琼浆，那瓮极乐，仿佛这样的生活并不是地狱。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-28&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-28&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-28&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;工作本身并无好坏，道德准则是人定的，而不是上帝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她以一种古怪的怀恋之情追忆往事，仿佛那所有令人憎恶的细节、伤心的故事，对她而言都已无关紧要，唯一重要的是，它们都发生在许久以前，那时她曾年轻，几乎是一个孩子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我想–身处不幸的人总是会思考–换个地方也许可以让自己远离这悲痛，好像我们不是在自己内心承受痛苦似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我并不打算将记忆中的一切都复述一遍，以它们在那里被记录和描述的方式–订婚的日期和习俗、不计成本的传统婚礼、种种别具一格的风俗都曾是那生活的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人类历史上没有任何事是重复的，乍看起来相似的事物其实完全不同，每个个体都是他自己的恒星，一切都一再发生并用不再发生，无尽的重复它们自身的事物也仍是独一无二的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人的生命中，没有任何事物是不重要的，也没有任何经历有高低之别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;历史是人类命运的总和、瞬息事件的整体。因此它记载每一个行动，每一丝想法，每一个生命，勘查中每一个点的高度，每一铲的泥土，从废墟中清理出砖块的每一个动作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是一片临近河口的精神风暴，在这里，朋友及亲戚的墓园一个紧挨着一个，每一个–哪怕是比我的父亲更不会沉思的人–都会变成哲学家，只要哲学是思索人类生存的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝没有给他真正的教育，他将无知地踏入坟墓，他不曾获得安乐，也无法认识真正的大海或城市，也无法知晓那些富有的、有教养的人所能知晓的事物。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-29&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-29&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-29&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我还不知道，他已发现自己腹股沟那里有可疑的肿大，或许他已心知肚明，就像一块根茎、一株奇特的，有毒的植物正在他的体内蔓延。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的生命并非徒劳与空虚，终究还有人在记录每一个生命，每一场痛苦，每一种生活，并赋予它们价值。虽然微不足道，但终究是一种慰藉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们身下的毛布在这些厌倦了的睡眠者们毫无意识的拉扯之下已经被磨的很薄，厌倦了生活与活动的睡眠者，除了睡以外不做任何事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;水滴时不时滴落在他们麻木的身躯上，石头一般的脸上，然后沿着前额上的皱纹流进耳廓，逗留在圆的眼窝上，像一颗冰冷的泪珠淌过淡绿色的眼珠，或者停驻在石头一般的眼睛的睫毛上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们已经聋了，睡眠的掌控、黑暗的声调塞住了他们的耳朵，他们一动不动地躺着，凝视着自己生命的黑暗，时间和永恒的黑暗，让他们睡着的心变成石头，停止他们呼吸和肺部的运作，也冻结了他们血管中的潺潺血液。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对他而言，那似乎更像是梦境；也许现在她就只是梦，生的梦魇，死的梦魇，得不到回应的爱的梦魇，时间与永恒的梦魇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使他们睡得没有呼吸，没有动静，安静得如同木乃伊，甚至没有人体的气味或尸体的恶臭，他还是可以感觉到他们；他能感觉到他们血肉之外的存在，那只木乃伊般的狗，看守着这生死攸关的沉睡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的记忆里仍一无所有，除了牢不可破的黑暗，在创世之前，在万物创始之前，造物主尚未将光明与黑暗分离，将白天与黑夜分离，将梦境与真实，真实与梦境区分开之前的时光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个女人的形象因为时间与记忆合而为一，没有边界或界限，因为他们是两个回忆的尘土与灰烬形成的，两个相继的造物的肉体，被睡眠吹进一个灵魂，他的灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-30&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-30&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-30&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个没有幻觉也没有疑虑的梦，一个有着属于他自己的言语及感觉的梦，一个既是身体又是灵魂的梦，一个既是身体又是灵魂的梦，一个既是意识又是实在的梦，一个有着清晰的边界、有着自己的语言与声音的梦，一个可以触摸得到，可以用味觉、嗅觉、听觉来探索的梦，一个比清醒更有力的梦，一个好像死者才做的梦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从那暗藏的瞥视与小鱼似的嘴中，感受到某种虚伪，一种刻意的缺席，一种恐惧或尊敬，又或者梦游者的迟钝反应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为只有梦游者才可能像他们这样行走，梦游者依靠至高无上的手的指引、看不见脚下深渊的那些人的胆量，带有远古的神的力量的那些人的疯狂，走过了深渊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盲人与残废的人，像虫一样蠕蠕而行，蜂拥到他们脚边，亲吻他们的身躯，以痛苦的、恐惧的言语祈求他们，以信仰与慈悲的名义祈求他们，恳求他们使他们重见光明，治愈他们的伤口与日渐麻痹的四肢，让他们重回充满信心的光明生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除了肉身的墓穴，灵魂的土牢之外，什么都没有了，黑暗的王国，发了霉的、长着绿色霉菌–侵入了他的心脏、皮肤、骨髓及脊椎–的宫殿。他徒劳的探索、徒劳地用干枯的、肿胀的手指去感受洞穴里潮湿又冰冷的石头，徒劳地抬起眼皮，徒劳地用手指触摸他们，来判断这一切是梦境还是幻觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他麻木的身体，轻巧的骨头，净空的内脏、安静的心，干枯的皮肤，都臣服在轻松的呼吸带来的轻盈静谧之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伏特加、印度大麻，肉体的欢愉被视为与阅读，旅游，朝圣同样重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你完全相信他人的话，即便那是神圣的话语，那么比起那些打破了这话语所规定的戒律的人，你所面临的道德沦丧的危险还更严峻些。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-31&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-31&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-31&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;面对他人的空虚是危险的，即使只是注视着这空虚，这就像是在深井里注视着自己的倒影，因为那也是空虚，空虚的空虚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论他有怎样奇异而又秘密的希望，他的生命从此都不过是一出悲惨的荒诞剧，执笔的是那些像诸神一般有力量的人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切在原先看来是偶发的事件或无意的安排，一场崇高的信仰与命运的交战，这一切–如同奥林匹斯诸神一般变幻无常的混沌历史–如今一目了然，这尘世间有人在暗中操纵着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为自由是生命精神的化身，它的力量能使人群变成嗜血的野兽，不过，当然了，就像所有的野兽一样，一旦让他们喝饱了血，他们就睡着了，所以他们很容易管教。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他已经获得了人能够从书籍里获取的一切–幻觉和怀疑。人无法像蜗牛一样，永远将藏书载在身上背走。他的私人藏书只是那些能留在他记忆中的一切–这是精髓，是沉淀。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们愿意相信别人告诉他们的一切，特别是那些看似在道德上完美无瑕的人。堕落的人从不相信别人与自己不同；他们只能想象那些人成功的隐藏了自己的本性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她们参加公共讲座假装她们想学点什么–好在启程前往来世前尽完俗世的义乌，可以在终点说她们并不曾生活在黑暗中–但是实际上，他们不过是需要有那么片刻忘记自己的孤独，那孤独里填满了关于死亡的偷袭，又或者只是为了单纯的看见别的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管我生活在孤寂里，但是先生，我不会用自己的回忆来烦扰别人，我的回忆就像一座巨大的坟墓，被死去的人占满了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的爱不需要任何” 贪婪的俗世享乐 “，这不需证明，我们的爱在我们彼此的激情中得到滋养，得到毁灭。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-32&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-32&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-32&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我从未明白，杜撰书籍，编造那些并未以任何方式真正发生过的事情有何意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们死去，我仍然企望可以触摸你，感觉你，与你结合，与你合而为一，如果我们的组成部分之间依循着吸引力法则，如果我们注定要构成一个生命，如果在世纪的火车中，我主动要与你为偶，如果你那腐朽了的爱人的分子能够四处游走，找寻在你散布在自然中的分子！留给我这疯狂的幻想吧；它对我是如此珍贵，它许给我永恒。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/65%E3%80%8A%E4%B8%B0%E4%B9%B3%E8%82%A5%E8%87%80%E3%80%8B%E8%8E%AB%E8%A8%80/</guid>
            <title>《丰乳肥臀》莫言</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/65%E3%80%8A%E4%B8%B0%E4%B9%B3%E8%82%A5%E8%87%80%E3%80%8B%E8%8E%AB%E8%A8%80/</link>
            <category>人生哲学</category>
            <category>社会</category>
            <category>历史</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;天堂和地狱之间都没给我留席位，我的席位在天堂和地狱之间，到头来，你会跟我一样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-42&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-42&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-42&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;好多人走出家门，像忙忙碌碌又像无所事事的蚂蚁。有的走，有的跑，有的站着不动。有的往东，有的往西，有的在原地转圈，东张西望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的脸上，除了能表现出愚蠢笑容外，还能表现出深不可测的沉思默想，表现出化石般的荒凉，表现出麻木的哀痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在最危急的关头，这个平日里总是招人厌烦的人，脱下自己的皮袄点燃，用火光和呐喊，把我们的理智唤醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活着的人和死去的人，我们知道的故事和我们不知道的故事，源源不断地从母亲嘴里吐出来，在我们眼前晃动着，演绎着，表演着，变换着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的双手白嫩细腻，我的礼服一尘不染，我的头发金光灿灿。我的肠胃从没消化过动物的尸首，我的牙齿从没咀嚼过植物的纤维。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天堂和地狱之间都没给我留席位，我的席位在天堂和地狱之间，到头来，你会跟我一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你说这亲戚，听起来怪神圣的，可仔细一想，所谓亲戚，都建立在男人和女人睡觉的关系上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么秦二不敢惩治司马库？因为司马库家有钱，司马库家里的钱是哪来的？他不种麦子吃白馍，他不养家蚕吃绫罗，他不酿酒天天醉，乡亲们，是我们的血汗养活了这些地主老财。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们前后左右，都是逃难的人。许多熟悉的脸和不熟悉的脸都变得乌七八糟。大家都很艰难，人艰难，鸟艰难，驴艰难，比较舒服的，是老太太怀里的母鸡，和我的奶羊。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-43&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-43&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-43&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一根黑色的炮管从一堆乱砖头中孤傲的伸出去，直指向已有寒星颤抖的黄昏的天空。村子里一片死寂，我们一家，像行走在传说中的地狱里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你只能用眼睛看，用鼻子嗅，用手触摸，用心思体会揣摩，但是不能说话。至于说话究竟会带来什么样的后果，没有人问，也没有人会说，仿佛大家都知道，大家都心照不宣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;结婚的真正意义，司马亭就要公开地和母亲睡在一个被我了，母亲肥大的乳房就要被司马亭占有了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;央求来的是密集的纸条抽打。我几次嚎哭，但招来的是魏羊角的威胁。我唯一地选择便是不出声的，忍受他们的打击，走向他们要我去的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们要讨论我的前途和命运时，我竟然像一个无关紧要的旁听者一样，没有恐怖，也没想到逃跑。我沉浸在一种迷醉的状态中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们挣扎着，哭嚎着，除了拖延了一些时间之外，但最终的结果还是被反剪着胳膊，高高的吊在司马库粗大牢固的松木梁上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这十几年里，上官家的人，像韭菜一样，一茬茬的死，一茬茬的生，有生就有死，死容易，活难，越难越要活。越不怕死越要挣扎着活。我要看到我的后代儿孙浮上水来那一天，你们都要给我争气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;往事都以碎片的形式出现，他无法完整的回忆起一件事，包括一个人的脸。一切都像浮在动荡不安的水面上，瞬息万变，难以捕捉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;政治可以翻云覆雨，可以朝秦慕楚，可以把白的说成黑的，黑的说成白的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乔其纱在每天一两粮食的时代里既不相信政治，也不相信科学，她凭着动物的本能追逐着馒头，以至于举着馒头的是谁已经毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-44&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-44&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-44&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;逝去的岁月，就像一条被浓雾遮住的通往草原深处的小路，只能模糊的看回去三、五米，再往里就是那弥漫的雾气了。大半辈子过去了，而且，过的非常糟糕，非常龌龊，连自己都感到可怜，恶心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着他又一次想起了自己的年龄，他浸泡在迟暮的感觉里，那怅惘的、伟大的空旷感无限的展开了。他觉得自己就像一株在碱土荒原上枯萎了的茅草，悄悄地生，悄悄地长，现在正在悄悄的死去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他远远的就看到了，一个白发苍苍的老人，手扶着一根用旧伞柄改成的拐杖，站在塔前，向这边张望着。他感到双腿沉的几乎拖不动了，泪水不可遏制的往外涌。母亲的白发与塔上的枯草一样，猛然间也变成了燃烧的火苗子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他深深地自责着，自怨着，自艾着，自己原谅自己，自己心痛自己，自己开导自己，自己说服自己，自己教育自己，不知不觉地，他又站在了 “东方鸟类中心” 大门口了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在沉默的街道上，他感到任何人之间反倒拆除了隔阂的篱笆。至高无上的，是有意识地克制自己，让嘴巴变成一种不招惹是非、功能单一的器官。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在地狱里生活一辈子的人并不特别感到地狱的痛苦，只有那些在天堂里生活过的人，才能真切体会到地狱的痛苦。他感到自己现在已落在地狱的最底层，倒霉到了极点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大栏市人现在正处在最文明也最野蛮的阶段，有的人坐本茨，有的人骑毛驴。有的人吃孔雀，有的人喝稀粥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看看公有的财产是怎么样进入个人的腰包，看看他们怎么样挥霍人民的血汗，看看吧，他们一件乳罩够我们吃半年，他们一顿便饭，是我们仨月的粮。到处都是饭店酒楼，到处都是贪污受贿，到处都是营私舞弊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我没有精神病，我的头脑太清楚了，清楚地连我自己都感到害怕。我知道，我无法冲破他们用金钱和生殖器编织成的天罗地网，我的下场将像疯狗一样凄惨，今天我还在这里演讲，明天我就可能死在垃圾场。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-45&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-45&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-45&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;去年因为我怕她独自一人夜游街头，今年才有我独自一人夜游。养虎贻患，不应该可怜那些冻僵了的蛇，处处都有陷阱。我从一个陷阱爬上来，随即便是蹦进另一个陷阱，一个更比一个深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这世界上，好多堂堂皇皇的事，都是在黑灯瞎火里干出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上官寿喜，很难说他是个人，他在外窝囊得像鼻涕一样，在他娘面前也是唯唯诺诺，可是对待老婆，却凶狠的要命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人活一世就是这么回事，我要做贞洁烈妇，就要挨打、受骂，被休回家；我要偷人借种，反倒成了正人君子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;八姐顺着我家那条现在早已当然无存的胡同，断断续续的往北走，多少往事涌上了你的心头，你是不睁眼看破了世上风情，人们都说盲目人心如明镜。你二十年里沉默寡言，心中长存着愧疚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;母亲从磨顶上抓了几把黄豆，直着脖子吞了下去，然后一低头，哗啦啦呕出来。母亲呕完粮食后满眼是泪，说：“我本想救我的孩子，谁知道反把她逼上了死路。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她想爬起来，但吃惊的感觉到，身体已经不听指挥，所有的都僵硬了，只有心活着，心痛欲烈。天地间一片死寂，水珠落地的拍哒声和河水呼隆呼隆的声音震耳欲聋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四顾远望，上官金童心中怅然，不知何去何从。他看到张牙舞爪的大烂市正像个恶性肿瘤一样迅速扩张着，一栋栋霸道蛮横的建筑物疯狂地吞噬着村庄和耕地。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-46&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-46&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-46&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;政府，政府 — 这里人习惯把政府工作人员和所有拿工资吃国库粮的人尊称政府，几十年如一日 ---- 您这不是为难我吗？即使我把母亲烧了，那骨灰不还是要埋在地下吗？这地方远离市区，不长庄稼，埋上个死人，几年后不就变成泥土了吗？你让我趴出来，趴出来怎么办？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;花瓣很脆，宛如生虾肉，咀嚼几下便是满嘴血腥味。花朵为什么会有血腥味呢？因为大地渗透了人类的鲜血。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/67%E3%80%8A%E8%8B%8F%E8%8F%B2%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E3%80%8B%E4%B9%94%E5%BE%B7%E5%9D%A6%C2%B7%E8%B4%BE%E5%BE%B7/</guid>
            <title>《苏菲的世界》乔德坦·贾德</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/67%E3%80%8A%E8%8B%8F%E8%8F%B2%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E3%80%8B%E4%B9%94%E5%BE%B7%E5%9D%A6%C2%B7%E8%B4%BE%E5%BE%B7/</link>
            <category>生命</category>
            <category>人生哲学</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;我们的本质原来也和梦一样，短短的一生就在生命中度过。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-49&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-49&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-49&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这些事情都是她不得不接受的。也许她可以选择交什么朋友，但却不能选择自己要成为什么人。她深知不曾选择要做人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯有清晰地意识到有一天她终将死去，她才能够体会活在世上是多么美好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她生平第一次开始觉得无论在学校或什么地方，人们关心的都只是一些芝麻琐事罢了。世上还有更重要的事情有待解答，这些事比学校的任何科目都重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不会听任你变得像其他人一样没有感觉、无动于衷。我希望你有一个好奇，充满求知欲的心灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你太习惯这个世界了，才会对任何事情都不感到清奇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神话里的天神与人类太过相似了。他们与人一样自大、狡诈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们按照自己的形象创造出这些天神，认为他们也是由父母所生，并像凡人一样有身体，穿衣服，也有语言。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-50&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-50&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-50&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们的感官使我们对世界有不正确的认识，这种认识与我们的理智不符。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在事物的秩序中，好与坏、善与恶都是不可或缺的。如果好坏、善恶两极之间没有不停的交互作用，则世界将不再存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人依照个人的理性来生活，他觉得，大多数人的意见就像儿戏一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要坦白说出这个观念一定需要很大的勇气，因为这必定意味着他必须驳斥人们亲眼所见到的种种自然界的变化。一定有很多人取笑他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然界的一切事物都是流动的。不过每一件流动的事物背后，有某种永恒不变、不会流动的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;妈妈只要听到谁有一些古怪念头、就认为他有喝药的嫌疑，那也是够神经了。大人们还真白痴呢！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她所见过最愚蠢的人，就是那些对某些自己一无所知的事自信满满的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人是衡量一切事物的尺度。一件事情是对是错、是好是坏，完全要看她与人类的需求有何关系而定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个问题太复杂、而生命又太短促了。一个无法确定世上是否有神的人，我们称他为不可知论者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;害羞 – 不害羞 – 最主要还是受到社会规范的制约所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏格拉底的高明之处在于他与人谈话时看起来并非无意要指导别人。事实上他给人的印象是他很想从那些与他谈话的人身上学到一些东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他所做的也只不过是指出问题而已，尤其是在刚开始与人谈话时，仿佛他一无所知似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为真正的知识来自内心，而不是得自别人的传授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;诡辩学家教人道理，并收取学费，而他们所说的道理或多或少都有吹毛求疵的意味。这样的诡辩学家千百年来不知凡几。我指的是所有的学校教师，那些自以为无所不知而以既有的一丁点知识为满足的人，以及那些自夸博学多闻但实际上一无所知的人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-51&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-51&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-51&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个假装拥有所有的知识，借此自欺欺人。另一个则闭上眼睛，从此不去理会，并放弃一切我们迄今为止所有的成就。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个人有不朽的灵魂，那我们就必须相信一个人是由两个不同的部分组成的，一个是用了多年之后就会老旧、损坏的躯体，还有一个是无论身体情况如何，仍然多少可以独立作业的灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多数人都紧抱完美理型在感官世界中的 “倒影” 不放。他们看见一匹又一匹的马，却从未见到这些马所据以产生的 “完全马” 的形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多人活在影子之间就已经感到心满意足。他们从不思考是什么东西投射出这些影子。他们认为世间只有影子，甚至从不曾认清世间万物都只是影子，也因此他们对于自身灵魂不朽的物质从不在意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然每一朵花，每一只动物都会凋萎、死去，而且被世人遗忘，但却有某种东西会记得它们从前的样子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你没变啊。什么事情都没有改变。你只是不断成长，一年比一年大罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亚里士多德猜想地球上所有的活动乃是受到各星球运转的影响。不过，这些星球必定是受到某种力量的操控才能运转。他称这个力量为最初的推动者或上帝。这位最初的推动者本身就是不动的，但他却是宇宙各星球乃至自然界各种活动的目的因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人唯有运用他所有的能力与才干，才能获得幸福。一个只注重锻炼身体的人所过的生活就像那些只动脑不动手的人一样不平衡。无论偏向哪一个极端，生活方式都会受到扭曲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯有平衡、节制，人才能过着快乐和谐的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人若运用他的聪明才智，将可以使自己脱离黑暗。能够有真正属于自己的思考方法，而不受当时思想主流的影响。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-52&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-52&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-52&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当时的人认为，哲学的智慧不仅本身有其好处，也应该能使人类脱离悲观的心态与对死亡的恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犬儒派学者强调，真正的幸福不是建立在外在环境的优势 —— 如丰裕的物质、强大的政治力量与健壮的身体 —— 之上。真正幸福的人不依赖这些稍纵即逝的东西。同时，由于幸福不是由这类福祉构成的，因此每一个人都可以获致幸福，更重要的是，一旦获得了这种幸福，就不可能失去它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯多葛学派认为，全体人类 (包括奴隶在内) 都受到神明律法的管辖。在他们眼中，当时各国的法律条文只不过是模仿大自然法则的一些不完美法条罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯多葛学派除了否认个人与宇宙有别之外，也不认为 “精神” 与 “物质” 之间有任何冲突。他们主张宇宙间只有一个大自然。这种想法被称为 “一元论”, 与柏拉图明显的 “二元论” 或 “双重实在论” 正好相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有任何事物是偶然发生的，每一件事物发生都有其必要性，因此当命运来敲你家大门时，抱怨也没有用。他们认为，我们也不能为生活中一些欢乐的事物所动。在这方面，他们的观点与犬儒学派相似，因为后者也宣称所有外在事物都不重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊比鸠鲁强调，所谓 “乐趣” 并不一定指感官上的快乐，如吃巧克力等。交朋友与欣赏艺术等也是一种乐趣。此外，我们若要活得快乐，必须遵守古希腊人自我规范、节制与平和等原则。自我的欲望必须加以克制，而平和的心境则可以帮助我们忍受痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“死亡和我们没有关系，” 伊比鸠鲁扼要地说，“因为只要我们存在一天，死亡就不会来临。而当死亡来临时，我们也不再存在了 “。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们通常所称的” 我 “事实上并不是真正的” 我 “。有时在一刹那间，我们可以体验到一个更大的” 我 “的存在。有些神秘主义者称这个” 我 “为” 上帝 “，也有人称之为” 天地之心 “、” 大自然 “或” 宇宙 “。每一滴水流入海洋后，就成为了海洋。同样的，当灵魂上升时，则成为上帝。他们认为上帝存在于天地万物之中，他本身就是天地万物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个” 凡俗的自我 “乃是你我无论如何终有一天会失去的。而根据神秘主义者的说法，你的真正的” 自我 “–这个你唯有放弃自我才能感受到的东西–却像一股神秘的火焰一般，会燃烧到永远。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-53&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-53&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-53&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在这里，我们的时间过得很慢。如果这几个月在黎巴嫩的日子有什么事情值得记忆的话，那就是等待的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;印欧民族相信历史就像四季一样不断循环。因此历史既没有开始，也没有结束，只不过在无尽的生生死死中有不同的文明兴亡消长罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闪族文化认为历史是一条不断延伸的线。神在鸿蒙大初创造了世界，历史从此展开，但终于有一天它会结束，而这一天就是所谓的” 最后的审判日 “，届时神将会对所有生者、死者进行审判。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去认识，去了解，去思考，这是人之所以为人（而不仅是一只赤身裸体的猿猴）的唯一方式，也是避免我们在虚空中漂浮的唯一方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人是由一具物质造成的躯体，这个躯体是属于何为虫娥铁锈所腐的物质世界，但同时也有灵魂，可以认识上帝。至于谁会获救，谁会受罚，并不是秘密。这都是事先注定的，我们完全凭他处置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;天使既没有身体也没有感官，因此他们具有自发的、直接的智慧。他们不需要像我们一样逐步学习，就可以拥有人类所有的智慧。由于他们没有一个终有一天必须离开的身躯，因此他们也永远不会死亡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命本来就是悲伤而严肃的。我们来到这个美丽的世界里，彼此相逢，彼此问候，并结伴同游短暂的一段世间。然后我们就失去了对方，并且莫名其妙的就消失了，就像我们突然莫名其妙的来到世上一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们拥有决定自己生活环境的自由，可以用钱买到这种必须品。在这个时期，只要肯吃苦耐劳、有想象力，脑筋灵活，便可以获得报偿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有任何一个时代是完全好或完全坏的，善恶乃是人类历史中不时交织在一起的两股线，它们同时存在，不可能脱离对方而单独存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界是一座舞台，所有的男男女女不过是演员，有上场的时候，也有下场的时候，每个人在一生中都扮演着好几种角色。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-54&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-54&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-54&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人生不过是一个行走的影子，一个在舞台上高弹阔步的可怜演员，无声无息地悄然退下；这只是一个傻子说的故事，说的慷慨激昂，却毫无意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的本质原来也和梦一样，短短的一生就在生命中度过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一件事情必须是真实的，那就是他怀疑。那他怀疑时，他必然是在思考，而由于他在思考，那么他必定是个会思考的存在着。用他自己的话来说，就是我思故我在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笛卡尔的想法中，人的身体十足是一部机器，但人也有一个灵魂可以独立运作，不受身体的影响。至于人体则没有这种自由，必须遵守一套适用于他们的法则。我们用理智所思考的事物并不发生在身体内，而是发生于灵魂中，因此完全不受扩延的真实世界左右。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在哲学上，伦理学研究的是过善良生活所需的道德行为；可是到了现代，伦理学却多多少少沦为教导人们不要冒犯别人的一套生活准则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝（或自然法则）是每一件事的” 内在因 “。它并不是一个外在因，因为上帝透过自然法则发言，而且只透过这个方式发言。上帝并不是一个傀儡戏师傅，拉动所有的绳子，操纵一切的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然，她是苏菲，但她同时也依据自然法则而活。问题在于她自己并不了解这点，因为她所做的每一件事背后都有很多复杂的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人可以争取自由，以便除去外在的束缚，但他永远也不可能获得自由意志。我们也不能选择自己的思想。人并没有自由的灵魂，他的灵魂或多或少都被囚禁在一个类似机器的身体内。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在看到这个世界之前对它并没有任何固定的概念或观念。如果我们有一个观念或概念是和我们所经验的事实完全不相关的，则它将是一个虚假的观念。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-55&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-55&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-55&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你对颜色的体验与别人不同，但颜色的本身并没有美丑可言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的心灵只是把不同的事物放在一起，创造一个虚假的” 观念 “罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对自我的认知实际上是一长串你同时体验过的单一印象造成的结果。正如休姆所说，这个自我只不过是一束不同的知觉以无法想象的速度接连起来，不断改变并移动的过程。心灵是一个剧场。在这个剧场里，不同的感官认知在各种位置和情况下轮流出现、经过、再现、消退及融合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓自然法则或因果律，实际上只是我们所期待的现象，并非理当如此。自然法则没有所谓合理和不合理，它们只是存在罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们真的是血肉之躯的人类吗？我们的世界是由真实的事物组成的吗？或者我们只是受到心灵的包围？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真相现在他们已经知道所有事情都是席德父亲一手安排的，以后他们会发生什么事呢？世上上，说他们” 知道 “什么事也许是太夸张了。也是没有意义的。不是只有爸爸才能让他们知道任何事情吗？然而，不管从哪一角度来看，问题都是一样的。一旦苏菲和艾伯特” 知道 “一切事情的真相，他们就等于走到了路的尽头了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;少校当然知道我们这个小小世界里发生的每一件事，但这并不表示他是无所不能的。无论如何我们必须假装他不是这样的，照常过我们的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;启蒙运动家想要启发群众的蒙昧，以建立更好的社会。他们认为人民之所以过着贫穷、备受压迫的生活，是由于他们无知、迷信所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对启蒙时期的哲学家而言，自然几乎就代表了理性，因为人的理性乃是自然的赐予，而不是宗教或文明的产物。他们的说法是：所谓的原始民族常常比欧洲人更要健康、更快乐，因为他们还没有被文明化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝存不存在，灵魂是否不朽，在我认为，这些问题的关键正在于你相不相信，而不在于你知不知道。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-56&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-56&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-56&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人类的心灵不只是纯粹接收外界感官刺激的被动的蜡，也是一个会主动塑造形状的过程。心灵影响了我们理解世界的方式，就像是你把谁倒进一个玻璃壶里面，水立刻会顺应水壶的形状一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然我们无法确知世界本来的真貌，我们只能根据自己的认识来了解世界。事物本身和我眼中的事物是不一样的，我们所知道的只是我们严重所看到的事物。从另一个角度来看，我们在每一次经验之前都可以预知我们的心灵将如何认知事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了道德的缘故，我们有必要假定上帝存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你警告她是没有用的。她还是会到她奶奶家，然后被大野狼吃掉，她不会学到什么教训的。事情会一再重演，一直到时间的尽头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果人类的脑袋简单得足以让我们了解的话，我们还是会愚笨的无法理解它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由道德法则衍生出的无上命令，它不必限于任何特定的情况。因为它适用于古往今来每个社会，每一个人、所以它不会告诉你你在什么情况下应该做什么事，而是告诉你在所有的情况下应该有的行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我做某一件事时，我必须确定自己希望其他人在同样的情况下会做同样的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尊重每一个人的本身，而不要将他当成达成某种外在目的的手段。而每一个人本身就是目的。我们也不可以利用自己，把自己当成某种手段的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做为一个由物质形成的存在者，我们完全属于自然界，因此受到因果律的支配。在这种情况下我们没有自由可言。但当我们追随我们的实践理性，并因此得以做道德上的抉择时，我们才有自由意志可言。因为当我们遵守道德法则时，我们也正是制定这项法则的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以当你选择不要对别人不还时–即使这样会违反你自己的利益，你就是在从事自由的行为。而如果你只是想做自己想做的事，你就不算自由或独立。我们可能会称为各种事物的奴隶，我们甚至可能成为我们的自我中心思想的奴隶。独立与自由正是我们超脱自我的欲望与恶念的方法。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-57&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-57&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-57&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;浪漫主义者的职责是体验生活–或是成天做的白日梦、浪费生命。至于日常的事务留给那些俗人做就行了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们厌倦了无休止地粗糙的物质世界奋战，因此决定选择另外一个方式，企图拥抱无限。我们进入自己的内心，在那里创造了一个新的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们必须要认同别人的情况才能了解他们，同样的，我们也必须认同这些文化才能理解别的文化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至少，他可以在他虚构的世界中扮演上帝的角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;黑格尔相信人类认知的基础代代不同，因此世间并没有永恒的真理，没有永恒的理性。哲学唯一可以确切掌握的一个定点就是历史。历史就像一条流动的河。河里的任何一处河水的流动都受到上游河水的涨落与漩涡的影响。但上游河水的涨落与漩涡又受到你观察之处的岩石与河湾的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想的历史就像这条河流。你的思考方式乃是受到宛如河水般向前推进的传统思潮与当时物质条件的影响。因此你永远无法宣称任何一种思想永远是对的。只不过就你所置身之处而言，这种思想可能是正确的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们的理性事实上是动态的，是一种过程。而真理就是这个过程，因为在这个历史过程之外，没有什么外在的标准可以判定什么是真，最合理的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;各项有关历史的研究都显示：人类正迈向更多的理性和自由。尽管有时震荡起落，但历史的发展仍然是不断前进的。历史是超越的，或是有目的的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每一种新思想都是以前人的旧思想为基础，而一旦有一种新思想被提出来，马上就会出现另外一种和他抵触的思想，于是这两种对立的思想之间就会产生一种紧张状态，但这种紧张状态又会因为有人提出另外一种融合了两种思想长处的思想而消除。黑格尔把这种现象称为辩证过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;究竟谁是谁非，必须由历史来决定。能够留存下来的观点就是对的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-58&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-58&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-58&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;历史将会证明那些被我们认为是理所当然的事情有很多无法再历史上立足的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实的特性就是会有相反的事物，要描述事实就必须同样描述与事实相反的事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世间有两种真理。一种是表面的真理，与它相反的说法显然是错误的。但另外一种则是深层的真理，与这样的真理相反的说法却是对的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种问题是不会有答案的。因为运用这些手法的不是我们，我们只是那个反讽中的两个倒霉的受害者罢了。假使一个小孩在一张纸上画了一些东西，你不能问那张纸说他画的那东西是代表什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与其找寻那唯一的真理，不如去找寻那些对个体生命具有意义的真理。找寻我心目中的真理是很重要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;描绘人或人性的面貌是完全没有意义的。他认为，世间唯一重要的事只有每一个人‘自己的存在’。而你无法在书桌后面体验自己的存在。唯有我们在行动–尤其是做一些重要的选择时，我们才会和自我的存在有些关联。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个被毒箭射伤的人，他不会对‘这支箭是什么材料做的‘，’他粘了什么样的毒药‘或’它是从哪个方向射来的‘这些问题感到兴趣。他应该是希望有人能够把他的箭拔出来，并治疗他的伤口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代都市社会中的个人已经称为’大众‘了，而这些大众或群众最主要的特色就是喜欢说一些含糊不确定的话语。每一个人所想，所相信的都是同样的东西，而没有人真正对这些东西有深刻的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;马克思认为我们的思考方式有一大部分受到社会中的物质因素的影响。此外，这类物质因素无疑也左右了历史的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个社会的是非标准主要是由那个社会里的统治阶级来决定的，因为人类社会的历史就是一部阶级斗争史。换句话说，历史所牵涉的主要就是一个谁拥有生产工具的问题。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-59&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-59&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-59&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;工作原本应是人类光荣的标记，但在当时工人却变成了牛马。许多人仍然生活在非人的情况下，继续制造各种商品，让那些资本主义者更加富有。在新的社会里，生产工具应是由众人所有，这里’各尽其才，各取所需‘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要的是提出问题，而无需急着解答问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大自然中没有一件事是偶然的。每一件事都是一些微小的改变在无数个世代的过程中产生作用的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们不一定能够意识到我们曾经有过的各种经验。但只要那些我们用心想便可以记起来的想法或经验，佛洛依德称之为’潜意识‘。那些被我们压抑的思想或想法，也就是那些我们努力想要忘掉的’不愉快‘，’不恰当‘或’丑陋‘的经验。如果我们有一些不为我们的意识所容忍地欲望或冲动，我们便会把他们埋藏起来，去掉它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们可能会做的事就是合理化。我们自己不愿意承认，也不愿意告诉别人我们做一件事的真正动机，因为这个动机是让人无法接受的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些人对活着这件事不知道怎么想。他们看起来仿佛只是顺道经过，偶然进来坐坐似的。他们一个个都在比手画脚的谈话，可是看起来他们说得好像也不是什么重要的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我存在的这个事情比我是谁要更加重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们是注定要创造这种意义。我们就像是没有背好台词就被拉上舞台的演员，没有剧本，也没有提词人低声告诉我们应该怎么做。我们必须自己决定该怎么活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在一个没有意义的世界中会感到疏离。人的这种疏离会造成绝望、烦闷、厌恶和荒谬等感觉。人是注定要受自由之苦的。因为他没有创造自己，但却是自由的。因为一旦被扔进这个世界里来，他就必须为他所做的每一件事负责。可是我们并没有要求被创造成自由的个体。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-60&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-60&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-60&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们的自由迫使我们要成为某种人物，要’真实‘的活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚无主义者认为没有一件事情有意义，怎样做都可以。萨特认为生命应该有意义，这是一个命令。但我们生命中的意义必须由我们自己来创造，存在的意义就是要创造自己的生命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到人们对于各种荒谬事件那种逆来顺受的态度，实在是让人觉得惊讶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所谓哲学问题的定义就是每一个世代，甚至每一个人，都必须要一再的问自己的一些问题。借着这些问题，我们才知道自己活着。当人们追寻这些根本问题的答案时，他们总是会发现许多其他问题因此有了明确的解决办法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那块土地可能根本就不存在，而且其中有许多是’想象的虚构物‘，但是那却是大多数人想要的东西。他们希望有一些’神秘的‘、’不一样的‘东西来打破日常生活的烦闷与单调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你已经发现自己只是某个人不清不楚的脑袋里的一个梦一般的人物时，依我来看最明智的办法就是保持缄默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;既然你只是一个影子，因此不管你想要处理的是什么事情，对他来说都没什么差别。当时机成熟时，我们会表演一个消失不见的把戏。那样我们就可以从少校的意识里偷偷溜走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;宇宙要不就是一向都存在着，要不就是突然无中生有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在万古之前，所有的物质都聚合成一大块，质量及其紧密，因此即使是小如针头般的一块，也可以重达好几十亿吨。在这样大的重力作用下，这个’原始原子‘爆炸了，就好像某个东西解体一样。所以当我们仰望星空时，我们其实试图在找寻回到自我的路。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/70%E3%80%8A%E8%A2%AB%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94%E3%80%8B%E5%B2%B8%E8%A7%81%E4%B8%80%E9%83%8E/</guid>
            <title>《被讨厌的勇气》岸见一郎</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/70%E3%80%8A%E8%A2%AB%E8%AE%A8%E5%8E%8C%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%B0%94%E3%80%8B%E5%B2%B8%E8%A7%81%E4%B8%80%E9%83%8E/</link>
            <category>成长</category>
            <category>人生哲学</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;重要的不是被给予了什么， 而是如何去利用被给予的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;x-1&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#x-1&#34;&gt;#&lt;/a&gt; x-1&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;如果是在宗教盛行的时代，人们也还有救。那时，神的旨意就是真理、 就是世界、就是一切，只要遵从神的旨意，需要思考的课题也就很少。但现在宗教 失去了力量，人们对神的信仰也趋于形式化。没有任何可以信赖的东西，人人都充满了不安和猜忌，大家都只为自己而活，这就是所谓的现代社会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人并不是住在客观的世界，而是住在自己营造的主观世界里。你所看到 的世界不同于我所看到的世界，而且恐怕是不可能与任何人共有的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;也许你是在透过墨镜看世界，这样看到的世界理所当然就会变 暗。如果真是如此，你需要做的是摘掉墨镜，而不是感叹世界的黑暗。摘掉墨镜之后看到的世界也许会太过耀眼，而使你禁不住闭上眼睛。或许你又会想念墨镜。即便如此，你依然能够摘掉墨镜吗？你能正视这个世界吗？你有这种” 勇气 “吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他很希望到外面去，如果可以的话还想要像正常人一样拥有份工作。他 “很想 改变” 目前的自己。作为朋友我可以担保他是一位非常认真并且对社会有用的男 人。但是，他非常害怕到房间外面去。只要踏出房间一步马上就会心悸不已、手脚发抖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一味地关注过去的原因，企图仅仅靠原因去解释事物，那就会陷入 “决定论”。也就是说，最终会得出这样的结论：我们的现在甚至末来全部都由过去的事情所决定，而且根本无法改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何经历本身并不是成功或者失败的原因。我们并非因为自身经历中的刺激 —— 所谓的心理创伤 —— 而痛苦，事实上我们会从经历中发现符合自己目的的因素。决定我们自身的不是过去的经历，而是我们自己赋予经历的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关键是经历本身不会决定什么。我 们给过去的经历 “赋予了什么样的意义”，这直接决定了我们的生活。人生不是由 别人赋予的，而是由自己选择的，是自己选择自己如何生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他心有不满，而且也并不幸福。但是，他的确是按照 “目的” 而采取的行动。不仅仅是他，我们大家都是在为了某种 “目的” 而活着。这就是目的论。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;x-2&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#x-2&#34;&gt;#&lt;/a&gt; x-2&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;所谓愤怒其实只是可放可收的一种 “手段” 而已。 它既可以在接电话的瞬间巧妙地收起，也可以在挂断电话之后再次释放出来。那位母亲并不是因为怒不可遏而大发雷霆，她只不过是为了用高声震慑住女儿，进而使其听自己的话才采用了愤怒这种感情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说问题不在于 “发生了什么”，而在于 “如何诠释”。我们不可能乘坐时光机器回到过去，也不可能让时针倒转。 如果你成了原因论的信徒，那就会在过去的束缚之下永远无法获得幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么那么急于得到答案呢？答案不应该是从别人那里得到，而应该是自己亲自找出来。从别人那里得到的答案只不过是对症疗法而己，没有什么价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，的确如此！我承认我很讨厌自己！讨厌像现在这样与先生您讨 论落伍哲学的自己！也讨厌不得不这样做的自己！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要的不是被给予了什么， 而是如何去利用被给予的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在你感觉不到幸福。有时还会觉得活得很痛苦，甚至想要变成别人。但是，现在的你之所以不幸正是因为你自己亲手选择了 “不幸”，而不是因为生来就不幸。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某人如何看 “世界”，又如何看 “自己”，把这些 “赋予意义的方 式” 汇集起来的概念就可以理解为生活方式。从狭义上来讲可以理解为性格：从广 义上来说，这个词甚至包含了某人的世界观或人生观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上，他是想通过不去比赛这一方式来保留一种 “如果做的话我也可以” 的可能性，即不愿出去被人评价，更不愿去面对因作品拙劣而落选的现实。他只想活在 “只要有时间我也可以、只要环境具备我也能写、自己有这种才能” 之类的可能性中。或许再过 5 年或者 10 年， 他又会开始使用 “已经不再年轻” 或 者 “也已经有了家庭” 之类的借口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该去做 —— 这一简单的课题摆在面前，但却不断地扯出各种 “不能做的理由”，你难道不认为这是一种很痛苦的生活方式吗？梦想着做小说家的他，正是 “自己” 把人生变得复杂继而难以获得幸福。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;x-3&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#x-3&#34;&gt;#&lt;/a&gt; x-3&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;无论之前的人生发生过什么， 都对今后的人生如何度过没有影响。决定自己人生的是活在 “此时此刻” 的你自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是，只要有脸红恐惧症存在，她就可以用 “我之所以不能和他交往都是因为这个脸红恐惧症” 这样的想法来进行自我逃避，如此便可以不必鼓起告白的勇气或 者即使被拒绝也可以说服自己；而且，最终也可以抱着 “如果治好了脸红恐惧症我 也可以……” 之类的想法活在幻想之中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你为什么讨厌自己呢？为什么只盯着缺点就是不肯去喜欢自己呢？ 那是因为你太害怕被他人讨厌、害怕在人际关系中受伤。就像有脸红恐惧症的她害怕被男性拒绝一样，你也很害怕被他人否定。 害怕被别人轻视或拒绝、害怕心灵受伤。你认为与其陷入那种窘境倒还不如一开始 就不与任何人有关联。也就是说，你的 “目的” 是 “避免在与他人的关系中受伤”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要想消除烦恼，只有一个人在宇宙中生存”。但是，那种事情根本就无法做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果只有一个人活在宇宙中的话，恐怕连孤独这个概念都不会存在。既不需要语言，也不需要逻辑和常识（共通感觉）。但是，这种事情根本不可能发生。即使是在无人岛上生活，也会想到遥远的海对岸的 “某人”；即使在一个人的夜晚，也会侧耳静听某人 睡眠中的呼吸声。只要在某个地方存在着那个某人，孤独就会袭来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你由于太惧怕人际关系所以才会变得讨厌自己，你是在通过自我厌弃来逃避人际关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在报纸上看到同龄人活跃的姿态时，我就会感到极其自卑。生活 在同一时代的人那么活跃，而自己究竟在做什么呢；或者是看到朋友过得幸福，不是想要祝福而是心生嫉妒或者非常焦躁。当然，我也不喜欢自己这张满是粉刺的脸，对于学历、职业以及年收入等社会境况也抱有强烈的自卑感。哎呀，总之就是哪里都很自卑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;问题在于你如何去面对这种社会现实。如果抱着 “我因为学历低所以无法成功” 之类的想法，那就不是 “不能成功” 而是 “不想成功” 了。害怕向前迈进或者是不想真正地努力。不愿意为了改变自我而牺牲目前所享受的乐趣 —— 比如玩乐或休闲时间。也就是拿不出改变生活方式 的 “勇气”，即使有些不满或者不自由，也还是更愿意维持现状。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;x-4&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#x-4&#34;&gt;#&lt;/a&gt; x-4&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;借助权势的力量来抬高自己的人终究是活在他人的价值观和人生 之中。这是必须重点强调的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健全的自卑感不是来自与别人的比较，而是来自与 “理想的自己” 的比较。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是走在前面还是走在后面都没有关系，我们都走在一个并不 存在纵轴的水平面上，我们不断向前迈进并不是为了与谁竞争。价值在于不断超越自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个人已经下定决心要找机会” 结束这种关系 “，继而正在搜集结束关系的材料，所以才会那样感觉。对方其实没有任何改变，只是自己的” 目的 “变了而已。人就是这么任性而自私的生物，一旦产生这种想法，无论怎样都能发现对方的缺点。即使对方是圣人君子一样的人物，也能够轻而易举地找到对方值得讨厌的理由。正因为如此，世界才随时可能变成危险的所在，人们也就有可能把所有他人都看成” 敌人 “。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，我对你的过去一无所知，有关你父母和你哥哥的事情我也一无所知。不过，我只知道一点。决定你的生活方式（人生状态）的不是其他任何人，而是你自己这一事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你不是为了满足别人的期待而活着，我也不是为了满足别人的期待而活 着。我们没必要去满足别人的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一味寻求别人的认可、在意别人的评价，那最终就会活在别人的人生中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切人际关系矛盾都起因于对别人的课题妄加干涉，或者自己 的课题被别人妄加干涉。只要能够进行课题分离，人际关系就会发生巨大改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若无视本人的意愿而强迫 其 “改变”，那结果只会是日后产生更加强烈的反作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;干涉甚至担负起别人的课题这会让自己的人生沉重而痛苦。如果你正在为自己的人生而苦恼 —— 这种苦恼源于人际关系 —— 那首先请弄清楚 “这不是自己的课题” 这一界限；然后，请丢开别人的课题。这是减轻人生负担，使其变得简单的第一步。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;x-5&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#x-5&#34;&gt;#&lt;/a&gt; x-5&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;关于自己的人生你能够做的就只有 “选择自己认为最好的道路”。另一方面，别人如何评价你的选择，那是别人的课题，你根本无法左右。我只需要诚实面对自己的人生，做自己应该做的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果人际关系中有 “回报思想” 存在，那就会产生 “因为我为你做了这些，所以你就应该给予相应回报” 这样的想法。当然，这是一种与课题分离相悖的思想。我们既不可以寻求回报，也不可以受其束缚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;按照别人的期待生活会比较轻松，因为那是把自己的人生托付给了别人，比如走在父母铺好的轨道上。尽管这里也会有各种不满，但只要还在轨道了走着就不会迷路。但是，如果要自己决定自己的道路，那就有可能会迷路，甚至也会面临着 “该如何生存” 这样的难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不畏惧被人讨厌而是勇往直前，不随波逐流而是激流勇进，这才是对人而言的自由。比起别人如何看自己，我更关心自己过得如何。也就是想要自由地生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是你还是我，我们都不是世界的中心，必须用自己的脚主动迈出一步去面对人际关系课题；不是考虑” 这个人会给我什么 “，而是要必须思考一下” 我能给这个人什么 “。这就是对共同体的参与和融入。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;闷在自己房间里就好比停留在杯子里躲在一个小小的避难所里一样。即使能够临时避雨，但暴风雨却不会停止。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们在看待他人的时候，往往会先任意虚构一个” 对自己来说理想的形象 “，然后再像做减法一样地去评价。例如，父母全都希望自己的孩子学习、运动样样满分，然后上好大学、进大公司。如果跟这种 —— 根本不存在的 —— 理想的孩子形象相比，就会对自己的孩子产 生种种不满。从理想形象的 100 分中一点一点地扣分。这正是” 评价 “的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝，请赐予我平静，去接受我无法改变的：给予我勇气，去改变我能改变的；赐我智慧，分辨这两者的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你现在一味地担心 “被背叛”，也只关注因此受到的伤痛。但是，如果不敢去信赖别人，那最终就会与任何人都建立不了深厚的关系。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;x-6&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#x-6&#34;&gt;#&lt;/a&gt; x-6&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;所有的人生都不是终结 “在路上”，只要跳着舞的 “此时此刻” 充实就已经足够。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在舞蹈中，跳舞本身就是目的，最终会跳到哪里谁都不知道。当然，作为跳的结果最终会到达某个地方。因为一直在跳动所以不会停在原地。但是，并不存在目的地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跨出家门的那一瞬间，“旅行” 已经开始，朝着目的地出发途中的每一个瞬间都是旅行。当然，即使因为某些事情而没能够到达金字塔，那也并非没有旅行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生是连续的刹那，根本不存在过去和未来。你是想要通过关注过去或未来为自己寻找免罪符。过去发生了什么与你的 “此时此刻” 没有任何关系，未来会如何也不是 “此时此刻” 要考虑的问题。假如认真地活在 “此时此刻”，那就根木不会说出那样的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要在拖延人生，我们就会无所进展，只能每天过着枯燥乏味的单调生活。因为在这种情况下，人就会认为 “此时此刻” 只是准备阶段和忍耐阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你还有我，即使生命终结于 “此时此刻”，那也并不足以称为不幸。无论是 20 岁终结的人生还是 90 岁终结的人生，全都是完结的、幸福的人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生中最大的谎言就是不活在 “此时此刻”。纠结过去、关注未来，把微弱而模糊的光打向人生整体，自认为看到了些什么。你之前就一直忽略 “此时此刻”，只关注根本不存在的过去和未来。对自己的人生和无可替代的刹那撒了一个大大的谎言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生没有普遍性的意义。但是，你可以赋予这样的人生以意义，而能够赋予你的人生以意义的只有你自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;必须有人开始。即使别人不合作，那也与你无关。我的意见就是这样。应该由你开始，不用去考虑别人是否合作。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/68%E3%80%8A%E7%81%B5%E9%AD%82%E5%8F%AA%E8%83%BD%E7%8B%AC%E8%A1%8C%E3%80%8B%E5%91%A8%E5%9B%BD%E5%B9%B3/</guid>
            <title>《灵魂只能独行》周国平</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/68%E3%80%8A%E7%81%B5%E9%AD%82%E5%8F%AA%E8%83%BD%E7%8B%AC%E8%A1%8C%E3%80%8B%E5%91%A8%E5%9B%BD%E5%B9%B3/</link>
            <category>意义</category>
            <category>人生哲学</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;这个世道和别的世道没有本质的不同，不过是一个俗世罢了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-60&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-60&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-60&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个懂得了自己理解自己之困难，他就不会强求别人完全理解自己，也不会奢望自己完全理解别人了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-61&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-61&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-61&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们在黑暗中并肩而行，走在各自的朝圣路上，无法知道是否在走向同一个圣地，因为我们无法向别人甚至向自己说清心中的圣地究竟是怎样的。然而，同样的朝圣热情使我们相信，也许存在着同一个圣地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把无意义接受下来，这本身就是有意义的行为，这是一种信仰行为。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的根本限制就在于不得不有一个肉身凡胎，它被欲望所支配，受有限的智力所指引和蒙蔽，为生存而受苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何一种信仰倘若不是以人的根本困境为出发点，它作为信仰的资格很值得怀疑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只担心一件事，就是怕我配不上我所受的苦难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我写忧郁，是为了让自己无瑕忧郁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若一个人的灵魂总是缺席，不管他多么有学问或多么有身份，我们仍然可以把他看做一个没有受过教育的蒙昧人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能够真正享受普通话生活并不是一件容易的事。尤其是在今天，日常生活变成了无休止的劳作和消费，那本应是享受之主体的灵魂往往被排挤得没有容足之地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今日的孩子们何尝不是在悬崖边的麦田里玩，麦田里有天真、童趣和自然，悬崖下是空虚和物欲的深渊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个直接面对上帝的人，他无论对谁说话，都同时是在对上帝说话，上帝听见了他说的真话，他就问心无愧了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一切恨都溯源于人的局限，都证明了人的局限。难的是超越这些极限，不受狭隘的本能和习俗的支配，作为宇宙之子却有宇宙之父的胸怀，爱宇宙间的一切生灵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他们看来，这个人无非就是他们所熟悉的这些外部特征的总和。由于生活环境相同，他们便以己度人，认为这个人既然也是这个环境的产物，就必定是和自己一样的人，不可能有什么超常之处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灵魂的行走只有一个目标，就是寻找上帝。灵魂之所以只能独行，是因为每一个人只有自己寻找，才能找到他的上帝。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-62&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-62&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-62&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;仿佛置身在茂密的森林里，这森林像原始森林一样没有现成的路，你必须自己寻找和开辟除一条路来。可是，你看着走着，便会在这里那里发现一个脚印，一块用过的木柴，刻在树上的一个记号。于是你知道了，曾经有一些相似的灵魂在这森林里行走，你的灵魂的独行并不孤独。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;倘若我们知道自己已经来日不多，只能做成一件事情，我们就会判断出什么事情是自己真正想做的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做自己的一个冷眼旁观者和批评者，它可以使我们保持某种清醒，避免落入自命不凡或者顾影自怜的可笑复可悲的境地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使夏米的梦想毫无结果，这寄托了他的善良和温情的梦想本身已经足够美好，给他单调的生活增添了一种意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是对看不见的东西的梦想驱使我们去寻找，去追求，在看得见的事物里发现隐秘的意义，从而觉得我们周围的世界无比美丽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我独处时从来不感到厌烦，闲聊才是我一辈子忍受不了的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管世界多么热闹，热闹永远只占世界的一小部分，热闹之外的世界无边无际，那里有着我的位置，一个安静的位置。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;莎士比亚对生命的嘲讽：” 充满了声音和狂热，里面空无一物 “。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命的诱惑刚刚在地平线上出现，却一眼看到了它的尽头。小小的人生等于零，一旦结束，便不留一丝踪迹，与从未存在也没有任何区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冥思苦想人生的虚无，想一辈子也还是那么一回事，绝不会有柳暗花明的一天，反而窒息了生命的乐趣。不如把这个虚无放在括号里，集中精力过好人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在终极的意义上，人世间的成功和失败，幸福和灾难，都只是过眼烟云。彼此并无实质的区别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有来自永恒的事物作为形式是循环往复的，一个人是在一百年还是两千年或无限的时间里看到同样的事物，这对他是一回事。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-63&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-63&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-63&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你如此看重的自我，不过是一个偶然，一个表象，一个幻想，本身毫无价值。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在无路可走了，我只好回到原地，面对它，不回避也不再寻找接受它的理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸好真正有生命力的思想不会被体系的废墟掩埋，一旦除去体系的虚饰，它们反以最纯粹的面貌出现在天空下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;社会是这样一个心态，每一个人都像是从身上锯下来的一段肢体，昂然地走来走去，许多怪物–一个好手指，一个颈项，一个胃，一个肘弯，但从来不是一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个愚钝的人，再智慧的朋友对他也是毫无用处的，他坐在一群才华横溢的朋友中间，不过是一句木偶、一个讽刺、一个折磨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那些一本正经的人中间，你几乎找不到一个严肃思考过人生的人。不，他们思考的多半不是人生，而是权力，不是真理，而是利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数人并非真有信仰，只是做出相信的样子罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最可悲的是从来不曾乐过，一辈子稳稳当当，也平平淡淡，那才是白活了一场。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等待的滋味最难受，哪怕是等待死亡，连最怕死的人也失去耐心了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世人所见只是他们的命运之河的表面景色，底下许多阴暗曲折唯有他们自己知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡是人间的灾难，无论落到谁头上，谁都得受着，而且都受得了–只要他不死。至于死，就更是一件容易的事了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人活着总得做点什么，既然找不到最有价值的事情，就只好做微不足道的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人生有两大悲剧，一是没有得到你心爱的东西，另一是得到了你心爱的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多东西，仅当我们没有它们也能对付时，我们才发现它们原来是多么不必要的东西。我们过去一直使用着他们，这并不是因为我们需要它们，而是因为我们拥有它们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原来那失去的一切非我们所必需，过去我们固守着他们，反倒失去了更可贵的东西。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-64&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-64&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-64&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这个世道和别的世道没有本质的不同，不过是一个俗世罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他自己是在做着他今生今世最想做，不能不做的一件事，只要环境还允许他做下去，那里还会有失落呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里无所谓精神的死亡或重生，因为它的光明从未消失，它只是熄隐了又在别处重新闪耀而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那个真正的” 我 “并不在这些松软的构件中，其间并没有一个可以安顿” 我 “的中心，他们自己管理着自己，而” 我 “是一个局外人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然他们名义上也是知识分子，我却觉得自己是面对着一群野蛮人。直觉告诉我，他们是没有真正意义上的读书生活的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们即便听到了他，也不了解他，就像聋子一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哲学家总在捕捉那看不见摸不着的东西，一旦捉住，又成了看得见摸得着的，因为不再是他要捕捉的东西了。他永远在寻找，永远找不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上我们丝毫不知道什么，因为真理隐藏在深渊中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智慧曾经在襁褓中沉睡而不知痛苦，觉醒之后又不得不靠催眠来麻痹痛苦，重新沉入漫漫长夜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哲学嘛，就是让我们去寻找信仰而又不在某一个确定的信仰上停下来；就是让我们对某种价值有强烈的向往，而我们又不能确定这价值是什么，甚至不能证实它曾经是否确实存在。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
        <item>
            <guid isPermalink="true">https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/69%E3%80%8A%E6%97%A0%E5%B0%BD%E4%B8%96%E7%95%8C%E3%80%8B%E8%82%AF%C2%B7%E7%A6%8F%E8%8E%B1%E7%89%B9/</guid>
            <title>《无尽世界》肯·福莱特</title>
            <link>https://n1h1l157.github.io/2019/07/01/BOOK/69%E3%80%8A%E6%97%A0%E5%B0%BD%E4%B8%96%E7%95%8C%E3%80%8B%E8%82%AF%C2%B7%E7%A6%8F%E8%8E%B1%E7%89%B9/</link>
            <category>命运</category>
            <category>人生哲学</category>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;不管你说什么或者做什么，我依旧爱着你。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-64&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-64&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-64&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;你小时候，是父亲的产业供你吃，供你穿，供你上学。等你当了修士，是这个镇子的居民和周围乡村的农民通过缴地租，纳什一税，纳市场摊位费，纳过桥费，还有一大堆的税款，才养活了你们。你一辈子都像是辛苦劳作的人背上的跳骚一样活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卡吕斯连挪动一件家具都不肯，因为换了地方的家具有可能绊倒他。出于同样的担心，他反对一切的变动，因为他不愿应对任何不熟悉的情况。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-65&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-65&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-65&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;每天都能吃饱，一顿不少，为此付出什么样的牺牲都值得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有上帝是万能的。人只能尽力而为，然后期望最好的结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直到那一刻之前，她一直无意识地以为正常的生活已经结束，她生活在一个恐怖和悲惨的新世界里。现在她意识到，像所有其他事情一样，这种状态也会过去。死去的人会下葬，受伤的人会痊愈，王桥也最终会挣扎着恢复正常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他从来没有抱怨过自己的责任，只要承担起来，决不推卸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他很高兴每天都这样：他要走同样的小路，坐在同样的位子上，吃饭、祈祷、睡觉都在同样的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她愿意每天晚上都躺在他身边，随时都可随心所欲的伸出双臂搂住他那瘦削的身体，在她清晨醒来时，在她的肌肤上感受她那双灵巧的双手，生一个他的缩影，成为他俩疼爱和关心的对象。但她不喜欢伴随婚姻而来的那些事情。她想要的是一个爱人而不是主人；她想和他共同生活，却不想把她的生命奉献给他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她有嫁给她所爱恋的人的自由–而她却尽其能去找理由不去嫁他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凯瑞丝觉得她像是盯视着一副悲剧味道十足的绘画，画中的人物凝固在这一时的戏剧姿势中了，他们的过去和未来只能猜测了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她别无选择–只好受制于人。而他也不能出那个圈子一步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管你说什么或者做什么，我依旧爱着你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们不会判断设计–他们要论人行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阿拉伯世界里，每一件艺术品都留有一点小毛病，就不会和天神的完美竞争了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们都得尽力讨伯爵的欢心，这一点太重要了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-66&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-66&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-66&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;整整一个漫长的夏天，她都在掘自己的坟墓。但她还要一如既往。她看到他孤军奋战内心无法忍受。她思考，无论发生什么事，他总会知道，我是那个和他一起奋争的人。这就算是个小小的慰藉吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们出身贫苦的人只能使点手腕来得到我们想要的东西。顾虑重重是有特权的人才会的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走吧，格温达，这地方是不会对我们发慈悲的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她曾不止一次地说，她并不知道该对她的生活做点什么，不过她可能没有什么自由的选择。她心里明知这并不是她想做的事情。不过既然已经开始了，她就决心要成功–但她并非命该如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你夺走了我自己作出决定的权利。我是对是错并没有关系。有关系的是该由我而不是由你去决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他是否认定，只要是为了上帝而做，任何欺诈都可以得到原谅。可以肯定的说，为上帝工作的人应该比普通的凡夫俗子更一丝不苟的真诚，而不是相反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你把这些人都凑到一起时，你才有了生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她已经失败了，无力的借口只能让她更感到别人在纡尊降贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你要是看不出来，就可能会不为人见地慢慢的暗中害你–而且直到周围的一切全都垮掉之前，你并不知晓。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也惊诧，上帝居然利用人的弱点来为他的神圣目的服务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能会有些事情，一时看来完全无害，但对于你今天被告知的事情来说，可能就投射出罪孽的阴影，用成熟地烦死再看，你可能机会感到这些事情并不像初次出现时那样无辜了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他意识到，这是可怕的事实。凯瑞丝可能会幸福的。她失去了她的家，她的自由和她的未婚夫；但她最终还可能是幸福的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-67&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-67&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-67&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们终归是修女啊，我们应该帮助有需要的人，至于我们什么时候该死，还是让上帝决定吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;空气中弥漫着一股类似屠宰场的味道，这么多人和马的尸体布满了地面，她们简直绕都绕不开了。她们只好咬紧牙关踩到尸体上去。不久她们的鞋子就沾满了血和泥的混合物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种不幸是不时地会降临到每一个人头上的，就像天气不好和大麦发霉一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;她心想，我生你的气，是因为那个分为不值，头脑空空的骚娘们还能让你这么痴呆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;若是他不被奢侈的生活和肉体的满足所吸引，那他到底想要什么呢？他的家几乎不复存在，只留下了洛拉。但他仍有他的工作。他不打算放弃他所热爱的工作。他从众多人的死亡中逃过一劫，可不是要当闲人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伊丽莎白性格乖戾扭曲，她的怨恨妨碍了她的判断。依凯瑞丝之见，这种人是绝对信不得的：他们总是以偏见为基础来作出他们的决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你像是一个不情愿离开牢房的囚犯，哪怕牢门大敞四开也不跑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是你只说这个而不提别的，你也许会说服我的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他把周围的一切，其中包括人，都视为让他得到满足的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝时常拉走好人，而留下坏人活着继续干坏事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要播下怀疑的种子，让他们自行得出结论好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的愿望，无论在我们无力的头脑中看似多么愚蠢，多么罪过，或多么残忍。我们懦弱而卑微。我们的理解力底下。不该由我们作出决定或选择，我们的职责很简单，那就是服从。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们整天都谈着他们的荣誉，其实不值分文–只要合适，他们就会把荣誉丢尽。他们真正的推崇是他们的尊严。他们宁死也不可能受辱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要是我们自己都不晓得到哪儿去，就更没有人知道了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5-68&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5-68&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5-68&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们应该按照我们还要活下去的设想来行动，但实情是我们也不知道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上帝的创造太神秘了，不是我们这种人能弄懂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你知道，我原先珍视的一切全都从我这里被夺走了。而当你失去一切的时候，你也就没什么可失去的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都有着不同的人生，每个人的经历都纷繁复杂，都有着跌宕起伏的过去和充满挑战的未来，有着幸福的回忆和难言的忧伤。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
