<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>X_T • Posts by &#34;estp&#34; tag</title>
        <link>http://www.n1h1l157.live</link>
        <description>人生如逆旅，我亦是行人</description>
        <language>zh-CN</language>
        <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
        <category>ENFJ</category>
        <category>ENFP</category>
        <category>ENTP</category>
        <category>ENTJ</category>
        <category>ESFJ</category>
        <category>ESFP</category>
        <category>ESTJ</category>
        <category>ESTP</category>
        <category>INFJ</category>
        <category>INTJ</category>
        <category>INFP</category>
        <category>INTP</category>
        <category>ISFJ</category>
        <category>ISFP</category>
        <category>ISTJ</category>
        <category>ISTP</category>
        <category>MBTI</category>
        <category>心理测试</category>
        <category>渗透测试</category>
        <category>灵性</category>
        <category>Linux</category>
        <category>记忆</category>
        <category>Trojan</category>
        <category>VULNHUB 1-10</category>
        <category>信息安全网址</category>
        <category>VULNHUB 11-20</category>
        <category>VULNHUB 21-30</category>
        <category>VULNHUB 31-40</category>
        <category>VULNHUB 41-50</category>
        <category>人生</category>
        <category>成长</category>
        <category>神学</category>
        <category>人生哲学</category>
        <category>历史</category>
        <category>社会</category>
        <category>生命</category>
        <category>命运</category>
        <category>爱情</category>
        <category>意义</category>
        <category>人性</category>
        <category>道德</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ESTP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</guid>
            <title>ESTP解读</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ESTP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</link>
            <category>ESTP</category>
            <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;灵活、忍耐力强，实际，注重结果。大都觉得理论和抽象的解释非常无趣。喜欢积极地采取行动解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;注重当前，自然不做作，享受和他人在一起的时刻。喜欢物质享受和时尚。学习新事物最有效的方式是通过亲身感受和练习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不会焦虑，他们是快乐的。活跃、随遇而安、天真率直。乐于享受现在的一切而不是为将来计划什么。喜欢处理、分解与恢复原状的真实事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很现实，信任和依赖于自己对这个世界的感受。是好奇而热心的观察者。因为他们接受现在的一切，所以他们思维开阔，能够容忍自我和他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢行动而不是漫谈，当问题出现时，他们乐于去处理。是优秀的解决问题的人，是因为他们能够掌握必要的事实情况，然后找到符合逻辑的明智的解决途径，而无需浪费大量的努力或精力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会成为适宜外交谈判的人，乐于尝试非传统的方法，而且常常能够说服别人给他们一个妥协的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能够理解晦涩的原则，在符合逻辑的基础上，而不是基于他们对事物的感受之上做出决定。因此，他们讲求实效，在情况必须时非常强硬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大多数的社交场合中，很友善，富有魅力、轻松自如而受人欢迎。他们总是爽直、多才多艺和有趣，总有笑话和故事。善于通过缓和气氛以及使冲突的双方相互协调，从而化解紧张的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏锐的观察力，对实际讯息的出色记忆力。明白该做什么，明白现实的对待完成工作的必要条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能够使工作有趣和兴奋，参加团队工作的乐趣。实际、现实的观察力和丰富的常识。逐步上升的方式，在工作中创造生动有趣的气氛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随机应变能力强。适应力，愿意冒险和尝试新事物。愿意接受不同和跟随潮流，有稳定平和的心态，有冲劲和闯劲，不患得患失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活跃、随遇而安、天真率直，乐于享受现在的一切而不是为将来计划什么。现实，心胸豁达，包容心强。喜欢行动而不是漫谈，当问题出现时，他们乐于去处理，他们是优秀的解决问题的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢随意与很多人交流，工作中充满冒险和乐趣（甚至是刺激），随时抓住机遇，更喜欢自我组织，而不是听人安排的，是活在当下自我安排命运的实践者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具有最强的随机应变的能力和最犀利的投机眼光，对于当前利益的敏感和执着使他们成为绝不吃 “眼前亏” 的类型。绝佳的口才让他们说的话永远是那么漂亮并且在表面上显得完美而无懈可击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常被认为是忘恩负义、喜新厌旧、爱撒谎和极度地花心。他们习惯于索取，当他们有求于你的时候几乎什么话都敢说，然而如果人们要求 ESTP 兑现当初的承诺，却往往发现会落空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们是最简单，直接，真诚。他们很少会考虑一个谎言对遥远未来的影响，说谎仅仅是因为这么做对当前的自己是有利的，因为他们太看重眼前的处境和体验，“活在当下” 的代价就是 “困在当下”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;活在当下的人格&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#活在当下的人格&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 活在当下的人格&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se 关注并追求眼前的最大化享受，不论是感官享受，还是风吹草动的任何对自己有利的因素，他们都能将它们迅速收入囊中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能将 Se“参与、体验、享受” 的心理过程运用得炉火纯青；习惯性对眼前的一切人事物使用 Se 功能，是他们自我满足感、自信感、自我价值感均能得以最大化的根本路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精致的 “狡诈” 的先天特质，是他们满足 Se 自我核心信念的的外在表现，与其他类型人满足自我核心信念全无二异；这一特质可能是迷人的，也可能是令人厌恶的，关键取决于 estp 如何对其进行使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抛开传统束缚，不盲目相信过去的经验。每一个此时此地都不与过去雷同，过去的经验又岂能保证自己适用于此刻的境况，这是 estp 离经叛道的地方，也是他们只相信随机应变原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们也不愿理会未知的一切未来。他们始终相信抓住眼前的机会，胜过无数充满诱人前景但却充满不确定性的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;属于他们的只有现在，他们也只相信现在，他们甚至会怀疑明天的自己会变掉，因为他们最恒定的价值观就是变色。他们不爱承诺，同样也不愿意回应别人索要承诺；你只能够拥有此刻的他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estp 的体验能力可以理解为 “享乐或享受” 的能力，通常表现为他们对活着这件事本身的感受：不为过去烦恼，不为未来焦虑的人生态度。因此，他们总是显得很放松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们本性就是快乐，就是享受，他们甚至也不关注快乐本身，正如我们很少关注为什么要呼吸一样。他们充分参与，从而让自己尽情体验的根本目的，就在于获得眼前享受的最大化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正常情况下，estp 会表现出热情、友好且乐于助人的一面，但这一面只是理性思维所驱使出来的，此为他们功利性社交的倾向。别人很容易感受到 estp 的客套，并为此感到不舒服甚至是厌恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都渴望获得长期的、友好的人际圈子，不想每次想找朋友帮忙而被婉拒时感到失落的心情。随着年龄增长，越发会在意自己在别人心目中如何被评价，渴望获得真正的友情，不再那么计较个人得失。这也是衡量大部分 estp 是否真正成熟的核心标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分 estp 很少有明确的使命感，也很少思考或关注自我生命的意义。如果非要说有，那十之八九就是，娱乐至上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的行为理念和方式，通常遵循眼前享受最大化原则，包括从事尽可能最高收益、最小投入的工作，他们很可能频繁换工作或换项目，很难给自己机会长期深耕某一领域，即使他们也能意识到自己难以长期聚焦的特点，且认为它是缺点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人格未得到充分发展的 estp，不知道或没有充分认识到人与人之间居然还有这么多规矩。以至于他们觉得精明没什么错，但别人打压或批评时，他们想不明白背后的逻辑是什么，反倒一头雾水并觉得别人莫名其妙，仅此而已。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
