<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>X_T • Posts by &#34;entj&#34; tag</title>
        <link>http://www.n1h1l157.live</link>
        <description>人生如逆旅，我亦是行人</description>
        <language>zh-CN</language>
        <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
        <category>ENFJ</category>
        <category>ENTJ</category>
        <category>ENTP</category>
        <category>ENFP</category>
        <category>ESFP</category>
        <category>ESTP</category>
        <category>ESFJ</category>
        <category>INFJ</category>
        <category>INTJ</category>
        <category>ESTJ</category>
        <category>INFP</category>
        <category>INTP</category>
        <category>ISTP</category>
        <category>ISFP</category>
        <category>ISTJ</category>
        <category>ISFJ</category>
        <category>MBTI</category>
        <category>心理测试</category>
        <category>VULNHUB 1-10</category>
        <category>VULNHUB 11-20</category>
        <category>VULNHUB 21-30</category>
        <category>VULNHUB 31-40</category>
        <category>VULNHUB 41-50</category>
        <category>渗透测试</category>
        <category>信息安全网址</category>
        <category>Linux</category>
        <category>Trojan</category>
        <category>人生</category>
        <category>成长</category>
        <category>生命</category>
        <category>命运</category>
        <category>人生哲学</category>
        <category>意义</category>
        <category>神学</category>
        <category>社会</category>
        <category>历史</category>
        <category>人性</category>
        <category>爱情</category>
        <category>道德</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ENTJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</guid>
            <title>ENTJ解读</title>
            <link>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ENTJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</link>
            <category>ENTJ</category>
            <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;热情洋溢、远见卓识、客观公正、认真负责。机智灵活，能够服众，在多数情况下，其他人也乐得听从调遣，然后就渐渐地依赖于他们。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;喜欢指挥别人，为所有人订立计划、指明方向。总是本能地站在一个很高的角度做人和做事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;善于把握住整个系统的运作情况，然后按照事情的优先顺序来协调自己和他人的工作，从而最终实现自己所预见到的远景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阐述战略的时候有一种强大的表达能力，非常善于让别人明白自己对未来的设想以及要实现这种设想应该做些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动员他人的天赋本质上是一种对他人的很强的控制力，这使他们经常可以把许多人聚集在自己身边，并且经常不知不觉地就成了一个群体中的领导者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们命令主要是方向性的，不太涉及具体细节，因为他们 N 的倾向会认为具体细节不重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把周围的人际关系看成是一个动态的系统，然后可以迅速地抓住这个系统运行的关键点，使整个人际关系网络朝着有利于自己的方向运动。“利用矛盾、实行分化、团结多数、孤立少数”，是典型的 ENTJ 型思维。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ENTJ 女性总处于一个左右为难的境地：要是她充分显示自己的工作热情，会吓倒在场的其他人；要是她抑制自己充当领导的冲动，又会因为不甘心充当一个默默的支持者而变得没有耐心、暴躁易怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精力充沛、性格率真的战略家。能够迅速、敏锐地捕捉到机会，并立即采取行动。愿意毫无保留地把自己的观点和别人分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们把日常生活看成一个棋盘，为了组织的利益，人和事都不断地在这个棋盘上移动和忙碌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;永远不会忘我地投入到任何一件事当中。参与讨论或者争论时充满激情，不会因为听到不中听的话而闷闷不乐。能够忧他人之忧，但是绝不会让别人的痛楚影响自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以设身处地地聆听别人的悲惨遭遇，但是不久就转而谈及毫无干系的事情，给别人留下冷漠、不关心他人的印象。实际原因不是 ENTJ 冷酷无情，而是他们认为既然问题已经讲了出来，“解决掉了”，那么就应该讨论下一个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热衷于处理复杂的事务。虽然他们有时也会把简单的问题复杂化，但是他们激励和鼓舞他人的非凡能力的确并不多见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以把对未来的洞察力和冒险精神有机地结合起来。敢于冒险，并想清楚至少要达到什么目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以独立工作为荣，喜欢独立性强、思维活跃的员工，鄙视 “好好先生”。认为应该大胆向苦难挑战，即使失败了也是有意义的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在表达温情、柔弱以及无助的时候会遇到相当大的困难。硬撑到底，会努力维护自己高高在上的姿态和独立自主的人格，不愿意纡尊降贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最大的弱势在于他们的傲慢、急躁和迟钝。时常轻视学习和思辨能力不及自己的人。由于性格外向，他们总是坦率地告知别人自己对他们的看法。他们傲慢的态度会挫伤下属的自尊心，以致影响员工的士气和工作效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;客观性强，喜欢抽象思维，因而大都具备较高的智力和知识水平，通常能够在学术方面获得相当高的造诣。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;领导者型人格&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#领导者型人格&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 领导者型人格&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;为了工作而生活，工作狂。野心勃勃从不掩饰。人际斗争经验丰富。有领袖魅力，自信，常常可以轻易调动起群众。办事有些不择手段，有时候又意外地很高尚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;擅诡辩，社会达尔文在他们嘴里也变得清新脱俗，而且很有道理。缺乏人情味，比较容易众叛亲离。情感非常强烈，日常处于压抑状态，情感深度中等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;擅长推进别人做事，工作时一点不感情用事。男性气概足、敢为人先、敢担责任、领导力足、聪明、不断进取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗压能力、执行力相对强，做事具有目的性和计划性，为达目的可以不择手段，几乎都渴望拥有权利、资本、金钱和名誉，也就是追求世俗意义上的成功对他们来说很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性格相对火爆，好强，好斗，好挑战，好竞争，不服输，强势，性子急躁，极度重效率，严苛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乐于社交，外向，爱出风头 ，大多数情况下热情、自信、勇敢、大方，人生路上永远都是升级打怪通关，不见黄河不死心，不见棺材不落泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发表观点需要理论和逻辑支撑，讨厌感情用事的人，并且不支持未经过大脑的观点输出，讨厌没主见，讨厌不合理且主观的观点，讨厌没有自己认知，讨厌听风是雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目标十分明确，在职场上表现为工作狂，在学校里表现为学习狂魔，极大压力的推动下会急躁，但也会因为压力和一点点小失败变得更拼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自恋狂，也时常自己 pua 自己，自信的同时也有自认为非常自卑的缺陷，但也会尽全力去改正，去争取自己想要的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追求抱负和野心，恨不得拿下江山。极度重视效率，所以不喜欢拐弯抹角、扭扭捏捏、犹犹豫豫、郁郁寡欢、拖拖拉拉、讨厌，别人说 “” 我都行，我都可以，看你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弱点：急于求成、急功近利、幕强、没耐心、冷漠、共情能力低、自私自利、自我中心，过于功利 、非黑即白、不考虑人事事故甚至家人、眼睛里只有自己的目的和任务、为达目的不择手段、计划被打断就会很生气、很容易暴躁。轻敌、讨厌弱者、讨厌无逻辑、很多时候会被说没有感情的工作机器，情绪忽高忽低，眺望未来的同时也容易沉浸过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完美另一半：能赚钱，会赚钱，爱事业，温柔但也不能没有脾气，理性，健谈、幽默、谦虚、尊重、礼貌、学识、极度上进、理智且浪漫、耐心、阳光、多元、创造性、逻辑、外向、思辨且善辩，温柔浪漫，最重要的也还是为人谦逊且上进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相处底线：无逻辑、犹豫不决、没主见、经常 emo 悲观、没大脑、只会沉浸爱情的女人、恋爱脑、感情用事、没野心没追求、笨、只会干饭、没远见、怨天尤人、抱怨、懦弱无能等等。&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
