<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://www.n1h1l157.live</id>
    <title>X_T • Posts by &#34;mbti&#34; category</title>
    <link href="http://www.n1h1l157.live" />
    <updated>2023-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    <category term="ENFJ" />
    <category term="ESFP" />
    <category term="ENTP" />
    <category term="ESFJ" />
    <category term="ENFP" />
    <category term="ENTJ" />
    <category term="ESTJ" />
    <category term="ESTP" />
    <category term="INTJ" />
    <category term="INFJ" />
    <category term="INFP" />
    <category term="INTP" />
    <category term="ISFJ" />
    <category term="ISFP" />
    <category term="ISTP" />
    <category term="ISTJ" />
    <category term="MBTI" />
    <category term="心理测试" />
    <category term="渗透测试" />
    <category term="Linux" />
    <category term="信息安全网址" />
    <category term="Trojan" />
    <category term="VULNHUB 1-10" />
    <category term="VULNHUB 11-20" />
    <category term="VULNHUB 21-30" />
    <category term="VULNHUB 31-40" />
    <category term="VULNHUB 41-50" />
    <category term="生命" />
    <category term="人生" />
    <category term="成长" />
    <category term="意义" />
    <category term="人生哲学" />
    <category term="命运" />
    <category term="神学" />
    <category term="历史" />
    <category term="社会" />
    <category term="人性" />
    <category term="爱情" />
    <category term="道德" />
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2023/04/01/MBTI/INFJ%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E8%A7%A3%E6%9E%90/</id>
        <title>INFJ 深度解析</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2023/04/01/MBTI/INFJ%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E8%A7%A3%E6%9E%90/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;INJ 观念来自于动物本能的抽象，终生处在浑沌状态，无法融入现实，却又非纯粹精神境界。是永难了解自己，更害怕他人解析的怪人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;infj-解读&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#infj-解读&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INFJ 解读&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;INFJ 终极之道，是超自我实现，是帮助他人具足自身以求得个人具足自身。每种人的道不一样，个人又略有不同，然而最后的幸福感，却是殊途同归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终生以认识自我抽象意识为职志，所有的一切都是依此铺展开来，第一内在印象成为认知处理一切的最本源基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 的 Se 必然是最弱环节，真正的 INJ 必然与现实脱离而概念化现实。许多人说擅长球类、拳脚、街机，那不是 INJ，99% 误判，1% 是反客为主的病态人格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 排斥宗教却有着教义般的自发性言行举止，也有极高的哲学天分，尤其在发挥想像力环节的部分。因为对自性本源的虔诚，所以能够散发出宗教式的圣洁光芒，虽然外在行为可能淫乱放纵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对事物追根究柢的精神配合想像力的抒发，使独特视角的哲学气息，在无形中成为人格的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 是理念型人，符合理想可以抛却一切。爱情关系中，INFJ 的爱，极为深刻真挚，只要是对的人，是价值共鸣的鸾凤，牺牲生命也是可能的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ni的理解&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#ni的理解&#34;&gt;#&lt;/a&gt; Ni 的理解&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对现象界常视而不见，专注在范畴与意义本体的真实，不沉溺于现象界的虚妄所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 是先天理念的人间印象，是社会集体遗留 DNA 讯息。沉浸在理念世界里产生天命般的信念，就是 INJ 认知实体、现象界的主要来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 只要一点点讯息源，就能以上帝视角通透一切。Ni 的顿悟其实也是厚积薄发，只是过程与众不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 集体无意识是远古遗留的精神本能，与动物本能相似但不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 认知毋须海量参考来建立模式，因此会显得奇特而孤僻。Ni 重在汲取能与集体无意识交互作用的讯息方有帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 辅助功能发展为世俗成就高低的标竿，却幸福感无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当智慧的成长达到一定标准时，Ni 感知将习惯性地透过表象直视真实，不迷失在五感中属性感受，不受限于逻辑思维的概念陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 看到人的真实意图与未来可能，INTJ 体验到战略部属的本能直觉，两者都能超越现象与自我迷障，体验到宇宙本体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 的真实需求是本能的反应，所以 INFJ 会悲悯而执着于永恒挚爱。然而即便洞察虚妄，也自我催眠，试图在沉没成本中寻求不可能的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寻求真实的本性只是一种需求与倾向，不代表必然拥有分辨真实与否的能力，更多的人迷失在错误的自我认识中，以为找到真实本身，而虚耗珍贵的爱人能量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 以极少量的外界讯息，藉由天赋筛选体系，利用本体智能，推演实然应然妥协后的答案。Ni 早慧而外显迟缓，Ti 晚成而无感于情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MBTI 中的 Ni 是最玄的功能，只能意会无法言传，荣格本身就是以玄学方式定义这功能。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;本体的终极寻求&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#本体的终极寻求&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 本体的终极寻求&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;照见真实无妄，洞澈虚假黑暗，找寻与真正存在的关联意义本原。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 普遍无视于表象世界的属性，终生追求真实无妄的真正本体。INFJ 更关注于人性间互动的真实本相，不易为外表交流的人际意图所左右，所以内在情感极为早熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S 迷失在巴纳姆般中的人性共相描述与魔术般的各种奇迹神通中，INFJ 试图寻找本能的真实映照&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 利用对本能的充分理解与验证，认识人性的必然、或然与应然，以此建构自我的人性意义基础，并结合生命的存在现实，洞察自我与他人的人生走向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对人事物本质性的洞察力奇高，能够观察到本质共相间的关联性，因而有意无意间忽视虚假现象的陈列，预测只是表象，直接看到因果的必然性是根本原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优势沉溺在 S 类侠骨柔情的态度行为中，如何突破表象寻找自我与客体关联性意义本质，成为人生意义本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 是意义导向人，对于虚伪表象极为排斥，在不违背基本原则下，才会体谅到外界情绪。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;神秘主义的深层意涵&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#神秘主义的深层意涵&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 神秘主义的深层意涵&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ni 天性感知内在抽象化的本能，了解表面现象不是范畴，更非真实存在，因此对未知的背后真实存有敬畏之心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 感知事物的表象，并体会到范畴规律的运作，然而该讯息背后的因由为何？追寻这原因的不同方法，产生不可知论与神秘主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的不可知论与神秘主义，都是体悟到与真实的距离，而在心中留取一定空间来隔离真理需求感，藉以安适内心的浮躁，也因此期盼获得无限变动表象中，暂时性的永恒真实感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然潜意识中明白真实的不可及性，然而人性的空虚终究需要一种暂时的栖息，两种主义就成为寄讬的途径了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si 想要寻找一种未知的大能者作为依靠，表象接近动机不同，所造成的实质影响更是南辕北辙。Si 认识世界感受到远处模糊与不真实，只愿意皈依、信仰于暂时态中求取稳定感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 不满足感官与粗浅概念的认识，希望拨开迷雾，望见真实，尽管无能为力，亦终生无悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健康的 INFJ 会在生命过程中确立自我定位，知行合一的寻求永恒不变的本体与万变不离其宗表象间的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸福的源头不来自于可见的外在显荣，而是利用外在力量帮助自我找到真实的主体意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解开心中无限的谜题是兴趣所在，彰显意义本质是成就感的来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 在生命中寻求无限循环的内在经验，开发自我独特的人生体验，认识自我是最终幸福的源泉，只有真正找到自己，也才能在他人身上找到存在的意义感。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;三种分类&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#三种分类&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 三种分类&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;理性的理想主义者&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#理性的理想主义者&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 理性的理想主义者&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;内在认知与 INTP 极为接近&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藉由不矛盾系统来认识世界与人性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不迷信、不谈星座、不算命、不迷恋非理性的神秘领域&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时常质疑内外界的一切，来建立个人独特的思想观念，情感需求低&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追求自我实现的同时，也重视外界肯定和声誉。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;感性的理想主义者&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#感性的理想主义者&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 感性的理想主义者&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;重视情感、亲密性，通常被动的判断异性动机、目的、态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会主动追求心动的对象，喜欢建构人性系统来区分亲疏界限，对于抽象领域并不深究&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;适合与 FP 拍拖，结婚对象通常落入低阶需求中选择，是潜在的花花公子、交际花类型。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;完美的理想主义者&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#完美的理想主义者&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 完美的理想主义者&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;有道德的维护者之称，有礼有节，追求和谐，但大都落入伪君子窠臼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接近世俗而排拒之，喜爱享受却自责。停留在舒适区中幻想一切，是心情愉悦的来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重外表、擅打扮，懂享乐，是 INFJ 中最不具灵性可能的类型。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;共同点&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#共同点&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 共同点&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;内在共性都是对时间维度特别敏感&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终生追求永恒、不变、绝对信念&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;着重心灵相契合的灵魂伴侣&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;追求永恒不变的爱&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#追求永恒不变的爱&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 追求永恒不变的爱&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;冥冥中关系的稳定发展，是对人性深层需求的真爱理解。INFJ 能从远古记忆的化约中，洞悉感情中的虚伪、假象与短暂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着生命历程的遭遇累积，逐渐动摇永恒不变真爱的需求，最终会偏向于爱自己较多的柔情与呵护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管知道这是短暂的表象，然而妥协心态还是不断考验着自我灵性发展，能否突破现实的泥淖，成为未来成熟与否的决定性因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 的魅力在于勘破表象发觉真实的潜在能力，其痛苦也源自于现象界的种种无法符应内在真实认识所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达到一定智慧程度的 INFJ 能够分辨真爱、假爱与伪爱。在认识表象与本体的差异和关系中，Ni 拥有先天的优势，即便在资讯不足的前提下，也常常能抽绎出真实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的爱是来自于全方位母性的爱，是无限包容，事前也是无限挑剔的。因为投注心力的预期，导致真正的爱情难以孵化，时常拥有的是表象好感、喜欢与崇拜心态的交互作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发展健全的 INFJ 在情感世界，是 MBTI 分类中最为执着的类型。在理解了世界对价性运作原理后，渐渐不在为曾经拥有而打动心弦，天长地久最终成为所有一切奉行不渝的准绳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 将理念融合在生命核心中，使所有与理念共鸣的事物赋予高贵的意义；而 INTP 将人生与宇宙的探索当作生命意义的本身。爱情使 INFJ 无悔，做本读不完的书，也能使 INTP 一生一世爱之不尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以爱情为价值优位的 INFJ 极为迷人而不偏激，不易以社会价值凌越个人优位的虚幻人生观。是将满溢的爱，次第辐射影响周遭，使成为真正成熟富魅力的健全人格倾向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在受到现实阻碍后，会怀疑自我观念的错误而惶惶不安，INFJ 自意识以来对外界不确定性的紧张与无助，在无力克服后，试图整体掌握而使心绪安详，外表整理得到速成时效与即时的虚荣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找到人生正确道路的 INFJ，迅速摆脱过往的慵懒或颓废，上进而执着，默默地在本业上投注所有心力，绝不朝三暮四，不为金钱所动&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情的需求却是横梗着所有人生阶段的必然需求，找不到值得的对像付出是人生最重要的悲哀，有时比无法自我实现还更令人痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的世界观是偏向本质宿命的必然，因此特别着重于人生价值的寻找与执着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主观情感过度投入而过于期盼未来相应回报，外显成为恋恋不忘与藕断丝连的深情，实则本质上是无情的演绎而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的爱是迟后现像的付出，是敏感本质的小心翼翼。纠缠的执着倘若是真心而深刻，对 INFJ 的情感冲击是无与伦比的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的感性抒发通常极为内敛深刻，由于对自我深刻的探索与对他人敏锐的觉察，导致过于向外依赖情感的辐射与寄讬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发展健全的 INFJ 则渐渐向内心求得对世界与人生的系统性理解，找到内在稳定的力量后，真正爆发出非外在条件的真正本质性魅力。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;劣势功能se的副作用&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#劣势功能se的副作用&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 劣势功能 Se 的副作用&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;迷失于红尘，忘却生命中信念的核心，今生将难以找回真正幸福的关键&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正常发展的 INJ 必然不会早恋。早恋大都是性欲、享乐、虚荣与外貌协会的因素，Ni 对人性的认识早熟，且天然排斥 Se，行为又晚熟，因此大都晚恋居多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迷恋于性的 INJ，尤其是 INFJ，整个人格逐渐被吞蚀殆尽，不复往常的灵性、灵觉、灵动。不仅才华尽失，也会变得更加孤僻，真正隔绝于世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迷恋于性，会使 INFJ 愤世嫉俗、人格分裂、疑神疑鬼，成为庸俗、市侩、疯狂、变态的人渣，问题还不自觉，尚自我感觉良好，自然是意图骗人，却真骗了自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 是性迷恋，情感深邃并愚忠，加上性吸引会导致过度的爱，或称之为变态爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se 对于 INFJ 的破坏力，远高于 INTJ。轻则失去灵性庸碌一生，重则精神癫狂，不可理喻。现实中 INFJ 疯子可不少喔！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沉溺在 Se 的 INFJ 毫无灵性，会失去独特魅力而失去美感，笨拙的 INFJ 只会暴露出情感与外型的缺陷而已，真正吸引人的灵魂之光，早已熄灭，再也吸引不到同频率的人与之共舞了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 优势是先天灵觉特别强烈，INJ 是否能开发智能与发挥能力完全依赖内省式追求。几乎所有讯息都经由先天理念筛检而印象化，产生的结果转化成信念，外显执着、顽固、而虽千万人吾往矣！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 在成年后的某一契机中，享受到 Se 的新鲜、成就感，致使迷失于现象界中失去自我。这也是许多 INJ，产生自我矛盾后，怪异思想、态度的主要来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的主导类型是灵魂本体，是存在意义的来源，辅助功能只是达成心愿的手段、工具，手段可以制衡、平衡、追求全方位无死角，但心灵核心的本愿是不可以挑战的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;轻者暂时迷失而言行荒诞，重者本末倒置，失去自我。许多人的忧郁、低潮、甚至自毁倾向，就是因为享受到劣势功能发展的见识扩展而一去不回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 对现象界的追求，并非现实事物的报偿，而是自我实现的必要经历。人生的意义本身是在追寻个人先天理念，所有外界都是辅助手段，本心的满足是最根本的幸福感来源，本末倒置的结果，有可能收获颇丰，但无助于真正欲望的满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se 对 INFJ 有致命吸引力，然而天性所致，无法正确认知现实世界，总将五感所及的世界，无意识间直觉化，脱离现实事小，歪曲了现实事大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 与 intp 吸引是内在真实需求的渴望，但两者多疑性格，使之难以开始与持续。彼此认为对方是多情轻率，或是滥情无爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 极易为 SP 所吸引，然而各种生理激素功效一过，SP 仅存的是功利性的依赖，误解的浪漫与内在欣赏不过是南柯一梦。SP 不会有永恒不变的追求，只会掌握现在的愉悦，激情的碰撞&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻的 INFJ 会因择偶期的造型尝试，与 SP 人产生激情碰撞，且因不舍沉没成本，而徒耗精力青春于注定消逝的情感上。短暂的欢乐激情，留下永恒的创伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SP 依照生理激情转头就爱上他人，过往不过梦幻一场，内心不会留下任何痕迹，而 INFJ 将为期数年舔舐伤口，且永难痊愈。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;安全感的追求&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#安全感的追求&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 安全感的追求&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人性万变中的不变因素是终生所追求的境界，当部分掌握人性的规律时，INFJ 才能有所遵循而自我强化信念意志，反之会不安浮躁而不知所措，错误的抉择大都于迷失自我时所决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 需要发现真实或至少创造一种形而上规律来获取内心依靠，安全感是自内心而来，自孤独中展现坚强，自沉默中获得力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si 试图寻找规准来遵循，是种向外求取安全感的动机展现，Si 因地制宜，酷似变色龙，Ni 寻求真实或虚拟真理，作为终生不易的信念准绳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 本质上是非常自卑式的自负，自卑的是客观条件的不足与观念奇特的不能融合外界，自负的是思想的深邃配合见识的展开，导致对人事物本质与未来发展可能的了然于心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全感是俱足自身后的必然产物，并非外在事物可以填补，毕竟欲望是无尽虚空，无有止境的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;颓废的 INFJ 是极端缺乏安全的的典型，当失去独立思考能力时，也会从众而求取暂时的心绪宁和，然而这与本性是完全冲突的属性，时日一长会导致失去本心真我，一生庸碌而无所作为。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;不离不弃的婚姻观&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#不离不弃的婚姻观&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 不离不弃的婚姻观&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;道德崇高感的追求是为了永恒爱情的维系，宁愿承受伤害，也要寻求幸福的可能性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;容易忽视潜在对像的外在条件，而有两种方向发展：一是重视彼此心灵共鸣与智慧开化促进的面相；一是关注当下色性与享受本能的满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于不由自主的难与他人表面唱和，能够随和的深度与时间有限，故而遭遇心灵共鸣对像机率不高。随俗从众的人，会认命于身心分离，一旦智慧开化，婚姻中会不断产生精神外遇的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终生爱情需求强烈的 INFJ，中年后的外遇机率超过平均值，系因起初找到真正共鸣对像机率过低，而关系持续中又过于自我本位，导致沟通不良成为常态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抛开世俗之眼，关注意义本原，不为外界所扰，直指本心需求。INFJ 倘若慎始，得到真爱与幸福婚姻的潜力是高于平均值的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 追求的是不变的关系，INTP 追求的是真实的爱情，两者容易产生火花。发展健全的两者是天作之合，反之，最终还是渐行渐远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健康的 INFJ，基于对婚姻永固的期盼下，也倾向于真实爱情的获得；正常发展的 INTP 也是一样，由追求真爱，倾向于构筑恒定不变的家庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常常执着于过去式沉没成本的留恋，失去理性判断，是未来厌恶自己的内省必然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健康的 INFJ 有着满溢的爱能够付出与外界众生，找到自性本原时，更有源源不竭自发动力。因此，此时刻的亲密爱人，能够享受到奇特而专注的爱，这种爱有别于泛泛众生基于激情式的爱，而是与灵魂连结的永生纠缠的爱。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;独立思考能力&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#独立思考能力&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 独立思考能力&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;INFJ 是感性理想主义的极致，失去自我实现时会失去人生动力，而倾向于放纵自我与享乐，找到适合的目标后，会无比的顽强与坚持，充分发挥理性以辅助感性的运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;着重恒久不变的 INFJ，初期容易在选择的路上彷徨，一旦确定方向，能爆发出惊人的潜力与持久力。人生不顺时，容易慵懒或过度苛刻自己，短暂的低潮，是下次跃起的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论对人事物，INFJ 都有倾向于永恒不变的需求。永恒的价值执着、永恒的爱情婚姻、永恒的亲情羁绊、永恒的事业发展、永恒的自我学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一整个化个人内在体系的追求，是 INFJ 毕生自我满足的焦点。只有整体并简化成概念型的系统认知，方能帮助心境稳定而坦然面对人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 也是人，虽有着追求神性的一面，也有着踏实的认知。然而封闭的内在心性，通常由爱侣启发，自我发展的潜力倘若超过爱侣的可能性时，内在无意识的排斥，成为自我厌恶的暂时心绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连接本原自性的自己，却能看透表像连结不相干事物为有意义的系统，而能预测未知与未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的善良内在过于隐而难显，诉诸于行为也容易遭到误解，系因任性的外表下有着悲天悯人实质，因为同理心的强大，使外界遭遇容易连结自我本原，内省与幻想成为日常生活的必然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 内世界有无限细腻的直觉思维，能将外界一点点的感受，化作终生信守的理念，能够从分毫变化中，掌握人性奥秘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个点能够看到全世界，INTP 却要立体模型才能臆测未来，INFJ 在时间流变化之中，能够无视时间阻隔，过去、现在与未来，仿佛成为可穿梭自如的芥子纳须弥境。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;内心深处&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#内心深处&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 内心深处&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;INFJ 是聪慧而孤独斗士，是从无视时间流变化中的神秘世界降生的先知。幼年时，走路撞墙、跑步跌倒、仿佛不食人间烟火的化外隐士，世界的现实与自己无关，只能感受到人心的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对人性的因果业力，无论个人还是团体都能牢牢掌控核心概念。然没有人能够理解自己灵魂需要，没有，从未。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成熟的 INFJ，逐渐适应与外界的疏离，能在外在社会中，观察并领略到人性的共殊相，不在无助的仿佛灵魂离体般，感受世界的若即若离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 是灵性的理想主义者，喜欢与挚友、亲人或爱人，心心相印式的单独相处，常常简单的相依偎，也能轻易满足渴求的归属感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚拟梦幻的爱，将自己与世界对接，填满了挑战自我与现实的新动能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数的 INFJ，常常无法知道自己需要什么？能做什么？甚至在做什么！成熟与童心并存的内心，到底拥有什么令人难解的秘密呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说蠢笨？却是伪装，说智慧？居然难以理解自己的核心自我！对自己的定位模糊，却又对他人心灵有极特殊的洞察力，说内敛矜持，却对爱慕的对象幼稚无比。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;未来发展&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#未来发展&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 未来发展&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;极擅长透过间接与次要因素，推理出接近事实结论；能无视时间跨度，找寻永恒真理；敏锐的视角与嗅觉，能勘透本质性的趋势，因此擅长作跳跃性预测，尤其与人性相关领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发展健全的 INFJ，成年之后逐渐找到与自我本原连结的方法，在累积阶段性成就后，逐步找到内在自信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分沉沦的 INFJ，则放弃性格优势，从俗从众而迷失于与自我真心相违背的财色追求来总结一生，当混混沌沌而精神与物质两方亏缺，郁郁终生怨恨他人与社会成为大概率结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在于与他人心灵接触后开始，之后的发展也倾向两极化，深邃者如圣贤，肤浅者化为凡夫庸脂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忽略时间的影响是其缺点也是优势所在，缺点是无法在忙碌的现代中，找到该有的节奏，优势是能敏锐的洞察本质与永恒性的事物核心与共相，在长时间浸淫的专业领域中，能够突破智能，挑战自我上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 喜欢在时间流中，观察人性的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主导性格 Ni 必然鄙视 Se 的价值观，潜意识中又觉得缺失的补足重要性，因此生命历程中会有倾向于 Se 发展的迷茫时期，择偶也常常被相反性格的魅力所吸引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，所有 Se 类的尝试都注定失败，无论在工作与爱情层面，都在逆反心理下，产生莫名的偏好，只能在不断试错中，找到宿命中的天命依归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的 Fe 只是阶段性利用，在人生旅程中仅占有辅助性角色。沉迷于人际关系中的幸福，是找到自我前 INFJ 的通病，受到周遭影响，高估人际间的情感重要性，然而生命的旅程，必然是孤独的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暂时性的辅助与间歇性的感受，并非终极需求，未来模糊不定，人性在变动中又如何求取永恒呢？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;infj与intp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#infj与intp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INFJ 与 INTP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;INFJ 型号的确认，其中之一就是：能否感受到 INTP 的智性美，感觉 INTP 是无情无义的机械人，那是因为频率差异无法接收，是 INFJ 机率不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 是唯二能够欣赏并赞扬 INTP 内在概念模型美感的人，连 INTP 之间都常常无法将两个宇宙模型相融合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 的内在直觉直通集体潜意识，能够接纳一座内在不矛盾系统。Ni 本身就储存许多极端抽象化的系统模型，TiNe 的模型刚好唤醒内在心灵，帮助其触摸到本体灵魂的真善美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 能帮助 INFJ 发现自己的潜能，能够弥补逻辑性的缺漏，而彼此间劣势功能的短暂唤醒，也能帮助两者更好的融合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两类人彼此吸引又排斥，吸引的是灵魂相契的美感，排斥的彼此误解、现实困难或误解劣势功能的需求不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 与 INTP 之所以适合，是因为思维上彼此需要、情感上互补。在他人眼中可能不像夫妻生活，因为心灵相契、精神相知，比表面的同床异梦重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将伴侣放在心中最重要的地方，却不干涉彼此的独立性，这是 INFJ 与 INTP 婚姻生活中最典型的写照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般人是好感、喜欢、再产生爱情，这对伴侣却必然有相互欣赏、彼此佩服与相互崇拜的过程。但都属于隐士生活的类型，甚少为人所知、所观察得到。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;intp对爱情的诉求&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#intp对爱情的诉求&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INTP 对爱情的诉求&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;INTP 喜欢文字交流，对兴趣、才华、人性层面都是可以着力的地方。崇尚智慧而平等待人，欣赏有大智慧、聪明的异性。欣赏智性美，可能谈理到动情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 对于爱情纯粹无所求、一厢情愿。排斥理性，情绪化、但是也喜欢愿意袒露内在真实的人。喜欢与自己能不分彼此，一起玩、一起闹、一起思考人生宇宙的另一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 的需求层次，大都是尊重、自我实现，INFJ 则是归属性需求以上。这是两者相配的地方，也是纷争的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 几无归属性需求，是我自求我道的孤鹰，INFJ 对于情感的索求，常常超过对方的负担。因此，INFJ 认为 INTP 很无情，反之认为是麻烦，其实都是心中认定后不在改变，可以彼此放心的类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 在诸多的言行、文字中，找寻非一致性的逻辑矛盾，据此推论真假善恶；寻找其隐藏意涵，臆测其动机、目的、甚至可能的手段，藉此判断其好坏善恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 对于爱情纯粹无所求和一厢情愿，INFP 会被这种气质吸引，INTJ 有保护 INTP 的欲望，而 INFJ 会极度好奇。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;吸引力的由来&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#吸引力的由来&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 吸引力的由来&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;接近 INTP 的方法，不是虚伪的关怀体谅，而是积极的理解、谅解他建立的个人认知体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 与其他类型不同，只要做自己，对 INTP 就具有不可思议的吸引力。关注其兴趣移转的方向，尊重其人生规划，向其提出兴趣方向的质疑。INTP 适合远距恋爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 不要求合理性，而是要求舒适性。对 INP 温柔、体贴有反作用，对 INJ 是必杀技，所以，敏锐地察觉其关注的重点，温柔而非讲理，体贴没有距离，发觉其潜在自认优秀之处是交往的重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INP 间可以谈理谈到动情，这对 INJ 而言是不可思议的，虽然许多 INJ 貌似理性，但骨子里是将理性当作达成舒适感的工具，这与 INP 完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 对性行为的观念、态度与行为和 INFP 也不相同，INFP 是可以享受纯性交带来的快感，能够温柔的对待伴侣的性需求，当然也乐于一夜情，这在 INFJ 简直是不可思议的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 就对性行为有先天的罪恶感，不是矜持的不可思议，就是凌虐、怪异与各种错误认识，相当的令人费解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要的部分与态度包容都在合理范围之内，彼此崇拜是大概率的可能，但若对异性焦点堕落到世俗价值观，是必然没有结局的。只有接近理想态的双方，才可建立真正的情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 对情感的隔离与 INFJ 对隐私、独处与想像的爱情有互补之处，INFJ 对被理解、倾诉与爱护的需求，INTP 刚好能够做到，双方都是对方一辈子读不完的书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 会莫名执着于本能抽像的信念，因而陷入自我怀疑与神秘主义，后者是精神与心灵升华后的统一，更偏向理念世界的综合、坚持与执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 吸引力，源自于本能抽像化后的神秘信念。第六感非自外于五感，而是综合一切可能性产生悟性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无来由的信念丛集，本身无法得知推论程序，因此无法逆推源头，外显就是无理由的顽固、怪异荒诞的行为、不可思议的思维结论。如果 INTP 很难表达内在逻辑，INJ 是因为没有逻辑。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;理想中的另一半&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#理想中的另一半&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 理想中的另一半&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的信念不容置喙、质疑，甚至是生存意义之所在，因此生命过程中环境刺激的差异，极大影响终生信念的种类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 是逻辑王，生命意义是建构一切的本体理念，崇尚智慧而平等待人，排斥非理性、情绪化的人事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 贪图 INJ 深情执着，INJ 崇仰 INTP 博学智慧。两者相互误解彼此高估，易产生心动感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实 INJ 只爱自己，INTP 也愚蠢不堪，内分泌影响，放大彼此优势，遮掩不可改变的根本习性，没有真切理解，贸贸然结合，结果更可能是同床异梦、各行其是而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ、INTP 相恋初期，常磨合不良，大都是情感需求时空不对接，而误解双方真情所致。这配对一定要刻意重视些，无意义与虚伪的形式浪漫，目的是证明彼此对爱情的坚贞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际观察中，无论远近距离恋爱，大都三观相似、感情稳定、性格互补、智慧相仿、需求能彼此满足、也几乎不可能劈腿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ、INTP 对外貌需求不高，气质、才华能加成条件 100% 以上。INFJ 欣赏原型美，是寻找梦中情人的气味，是以气质为主导，且重视关系稳定度的情感需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 欣赏智性美，关系确定前较为功利，但幼稚纯朴的真情需求，喜欢与自己能不分彼此，一起玩、一起闹、一起思考人生宇宙的另一半。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="INFJ" />
        <updated>2023-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2023/04/01/MBTI/INFJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</id>
        <title>INFJ解读</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2023/04/01/MBTI/INFJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;深沉，神秘，执拗，忠诚，和富有使命感。温和、有同情心、关心他人、富有想象力、注重人际关系等。具有想象、善于倾听，富有同情心。重要的是，他们不但说，而且说到做到。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;给人的第一感觉是深沉，尽管所有内向型人的话都比较少，都比较沉默，安静，但是 INFJ 却能在沉静之中额外给人一种深邃的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较矜持，你知道他，但完全看不懂他，显得很神秘。一旦 ta 选定了值得信赖的人就会义无反顾地支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从不停止学习，总是不断地进行自我成长和发展。他们清楚他人的需求，他们能够先于其他人预见到冲突何时爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很少有人能完整地洞悉 INFJ 丰富的内心世界以及他们丰富的想象力、创造力和各种抽象思维和概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最强大的直觉，这种直觉使他们获得了一种预知未来的能力，关于他们自己和他人的人生的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常可以在自己的意象里看到他人的未来，看到他人以后会变成什么样或者将会遇到什么事情，能看到将来在这个人身上会发生什么，比较准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据自己的预见能力和对人性的把握会找到本来你要走的路，只是指引你，帮助你，支持你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在四种 NF 当中，INFJ 对人性的把握可能是最为深刻的，这也是他们强大直觉的一个产物。而且 INFJ 的想象力是他们自己可以控制的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 最喜欢也是最擅长使用隐喻，他们经常会用一种隐喻的方式来描述一个人或一件事情，并且往往都是能够抓住对象本质的一种描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执拗如果失控就会变成固执，把自己内心的信念神圣化，然后完全听不进别人的意见；而如果过度地利用自己的想象力修改现实就会导致和大多数人的沟通困难，加深自己疏远现实的倾向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常可以一眼看透别人，又有一些坚定的信念。但是他们观看世界的角度依然可能使 INFJ 变得很清高，有脱离群众的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 的神秘且强大的内心，来源于对自我的洞察，“除非我们已认识了自己，否则不可能真正地认识他人；除非我们认识了他人，否则不可能真正地认识自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在通过 “理解” 的方式与外界交互建立联系的过程中，INFJ 形成了自己透过表象探寻内隐动机的独特视角，不仅用于观察别人，也用于观察自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与自我内在进行连接的过程中，发现了 “我” 的信仰所在，“我” 的内在归属，从而以践行的方式对外扩展，用于建设外界环境。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;最不健康的人格&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#最不健康的人格&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 最不健康的人格&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;物极必反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 本身非常矛盾，而且几乎每种特质都有点极端，矛盾极端就会使内心产生强烈的割裂感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先本身 nfj，直觉，情感，又有着自控力，这样的人在人群中一般都是比较受欢迎的，被人所喜爱的，按理来说这样的人应该能够在与人相处中获取能量，但偏偏 infj 是 i 型，更喜欢独处，又擅长社交，情商高，这样外在和内在的反差矛盾让 infj 十分需要独处，却又因为自身特质不得不社交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再者 ifj，参考 isfj，infj 也是温柔的人，但两者的温柔不同，ifj 会给人细腻，知性的感觉，看起来应该很注重实际和细节，可 infj 偏偏又是直觉型，这也就意味着 infj 内心的又一斗争。infj 的内心比她看起来叛逆，傲娇得多，总是能无意间发现许多细节，但内心其实又感觉自己没那么耐心，这也是矛盾之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来 inj，内倾直觉自控力，听起来应当是重视自我判断且理性的冷酷狠人，参考 intj，可这样的情况却又是 f 人，这让 infj 外热内冷，明明应当是高冷的人，却又重视情感，这对于 infj 来说挣扎又痛苦，明明想保持冷漠，可又无法对人的感情忽视不见，这也是说 infj 是 f 里最 t 的人格的原因，inj 让 infj 能够保持清醒，f 让 infj 能够感受各种情感，而拥有敏锐直觉的 infj 注定清醒地痛苦着，极端的特质矛盾让 infj 的内心对立，灵魂身体的抽离感加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是 inf，內倾直觉情感，这样的人会让人感觉更愿意建立自己的情感世界，减少与外界的联系，遵从本心，可 infj 与 infp 或许内心情感有些相似，但其他地方几乎截然不同，j 让 infj 的矛盾加剧，行为和意识的对抗，让 infj 既无法像 infp 一样沉浸在自己的精神世界，也无法像其他 j 型那样认知与行为比较统一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在功能上，infj 的对外功能是 fe 和 se，这两者使得 infj 具有高宜人性，因此 infj 也常常看起来像 e 人，外表好看性格又好情商高，往往人缘好而且没什么攻击性，常常接触不久就让人喜欢且信赖，但对内 ni 与 ti，可以说相当抽象且不带人性味，这也是为什么 infj 外热内冷，外在和内在的极致反差，也让 infj 拥有了无数面具的特质，强大的 ni-ti 让她能够感知如何以对方喜欢的方式与其相处，并迅速让对方对自己产生好感，但 i 的本质让这种矛盾的痛苦更加极致，这也是 infj 傲娇的原因。物极必反，冷热交替让这种人格很难处在一个合适的心理状态，长期下去，很容易导致微笑抑郁症，这也是 infj 是 mbti 里最容易患抑郁症的人格的原因。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;在社交中的距离感&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#在社交中的距离感&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 在社交中的距离感&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不肯暴露弱点缺点和负面情绪，不愿与他人起冲突，其实是潜意识 “不信任对方” 的反映。这确实是打造 “被多数人认可的正面形象” 的最佳手段，也可日常保护自己，但是对于那些想要与之更进一步的人，却起到了阻碍作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人无法理解 INFJ 的出发点，对他们来说隐藏自己弱点的人是很可怕的，人都有恐惧未知的心理，找不到弱点又直觉很危险，就只能用贬义词 “虚伪” 来提醒自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老头们自身情感都被压抑着为什么还要奢求他们分出一点爱？他们对自己有爱吗？不要强迫他们从仅剩的一点感情里拿出大部分来爱人，他们光是维持日常秩序人际和谐就已经去了半条命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 需要一个理由，这个理由要超过任何现实尺度，具有绝对置信的属性，这个属性无关逻辑，无关感情，却必须事实，实现的瞬间就绝对成立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疏离淡漠，超会隐藏自己的情绪，看不出来他们的感情，看似什么都不懂实际上什么都懂，有种白切黑，腹黑的感觉，有种非常不真实的感觉，非常神秘。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;简短地描述&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#简短地描述&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 简短地描述&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有一种雪。&lt;br&gt;
没有风，静静地下，柔和，甚至空气是温暖。&lt;br&gt;
直到这个过程结束，才会令人感到彻骨的寒冷。&lt;br&gt;
这就是 Ni-Fe。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似月光般清冽，素与暗夜相宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ni-fe，在陌生之中，直击灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不会无意识就暴露自己，你看到的我是我想要你看到的我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只愿一个人去探索这个神秘的世界……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要孤独的自由，却离不开人性的温暖。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ni带来的影响&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#ni带来的影响&#34;&gt;#&lt;/a&gt; Ni 带来的影响&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;好像有了这种天赋作为交换，你就会失去过去起忆。失去对此刻现实感官的体察和享受也失去对自我存在的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我其实已经放弃了真实沟通，每天回家也带着面具生活，习惯性温和，间歇性沉默，偌大的情绪和思路就像陨石投进自深深处的深渊，层层叠叠波到岸边的时候已经近似于无，湖面上只有微澜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在所有类型中，infj（和 intj）是与自身身体最脱节的。不仅因为它们的劣势功能是 S，而且 infj 使用 Se 而不是 Si，而 Si 是赋予一个人身体内在感觉的功能。infj 通常表现出一种无实体感，仿佛生活在一种永恒的、梦幻般的状态中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj…… 与疏离感作斗争，他们经常培养出一种讽刺的幽默感，这种幽默感可以保护他们不受自我暴露的影响，并确保他们有积极的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 有一个根深蒂固的愿望，即理解人类的宏大图景，以及它的目的是什么。infj 不断地从不同的角度观察情况；缩小以查看鸟瞰图，或者放大以分析相关人员的情绪和感受。INFJs 渴望发现人类经验中的目的和意义，不仅是为了自己，也为了他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实意义来说，infj 越少越好，这是一个极为痛苦的性格，一生过的也很扭曲。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;外在面具&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#外在面具&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 外在面具&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;1、INFJ 刚开始的面具，是成为别人所喜欢的样子，所需要的样子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为别人不同，所以 INFJ 需要不断切换&lt;br&gt;
因为别人喜欢的样子不同，所以 INFJ 内心会有冲突和矛盾&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、当 INFJ 意识到自己拥有面具，缺乏自我的一面时，便开始寻找自我，想要定格自我，固定自我，正视自我，可是这种执念和追寻是痛苦的，因为 INFJ 根本就搞不清楚自己究竟是什么样子的，容易把自己困于 “INFJ” 表象的枷锁；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 应该是这个样子的？INFJ 怎么可能是那个样子？我处于 INFJ 哪个阶段？这一切都是虚妄，都是假象，导致 INFJ 们越来越不自由，越来越不安和困惑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的执念很深，踏遍精神世界的千山万水，游历灵魂领域的五湖四海，仍然求不得，只留下神秘、复杂、难以理解的样子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、其实，我觉得 INFJ 就是一泓湖水，一面镜子，本来就没有固定的自我，因为自我都是相；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照见山，便是山；照见水，便是水；照见圣人，便成圣人；照见魔鬼，便是魔鬼；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无所映照，空空如也，怎么能够寻到一丝相呢？&lt;br&gt;
本来无一物，何处惹尘埃？&lt;br&gt;
不在心学、佛禅顿悟，就难得究竟自在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4、所以，INFJ 的内在便是镜子，便是湖面，便是空，便是非空；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面具便是镜花水月，无所不映照，千变万幻，却什么都不留下&lt;br&gt;
心外无物，知行则合一&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;镜子人格&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#镜子人格&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 镜子人格&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;会有人喜欢一个内心坦率、直白、纯粹得如镜子一般的人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不会的。人们喜欢和自己更为相似的人。和更相似的人待在一起才会更有安全感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成熟的 INFJ 或许依然是性格温和的人，乐于助人，共情能力很强，很少悲观厌世，也不再愤世嫉俗，只以一颗平和的、悲悯一切存在的心来看待世界，坦然地接受自己的不足，世界的不完美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是正因为如此，和这样一个里面也是外面，外面也是里面的人待在一起，人会觉得有点恐惧。因为这样的一个人的存在，映照出了他人心中的虚假、恶意，与恐惧，镜子有时也揭穿了人们自以为很妥帖的掩饰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜子面前，一个人是什么样就会照出什么样的。而人对自己的了解，既是最清楚的，也是最不愿承认、最自欺欺人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们在这面镜子中看到了自己身上自己不能接受的一切，又在恐惧的驱使下，将这些转化为攻击冲向镜子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此人们看不明白 INFJ，人们认为 ta 们神秘诡异，人们不相信，世上人人都在装模作样，这个人真的坦诚无畏，直白了当，那也是装出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人，为了自己的安全感，是不介意一次又一次欺骗自己的。因为告诉自己，INFJ 也是装的，他们才能心安理得地认为，世上的人都和自己一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，镜子 &amp;amp; INFJ 的命题是不是很可怕？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;轻而易举地斩断&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#轻而易举地斩断&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 轻而易举地斩断&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;然后对发展更为成熟的 INFJ 而言，另一点让人感到很可怕的事情是，他们似乎从不念旧情，不动感情，任何关系都能做到毫不留情地离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这其实在 INFJ 心中也是一种 “坦率”。发展更为成熟的 INFJ 能够区分自己的内心欲求，与外界现实，不再以内心的标准来对外界提出要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们能够看到，并且接受世间一切存在，因此一些在人们看来撕心裂肺的痛苦在他们眼中，都化为了原本的模样：只是存在，一件令人感到叹息、遗憾的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们能够区分什么是人为设定的，什么是命运带来的，尊重命运，尊重世间一切的运行规则，在庞大的 “道” 面前谦恭谨慎，坦然顺服，不再自大无知，不再以自己的欲念为中心，不再以自己的滤镜来看待万事万物的存在，因此，他们没有应该放手或应该不放手的观念，而是认为一切事物到了分开时，只是分开而已。他们不会为这些 “分离” 而受困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，他们内心坦率富足，不为自己的执念而活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这种看起来冷心冷情的人，就会使对他牵肠挂肚、念念不忘的人感到痛苦且可怕了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过 INFJ 明白人与人之间，有时候只能是擦肩而过，最终在一起也只是彼此痛苦，不论这关系是源于亲情、友情，还是爱情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们会发现，没有什么感情能牵制住这样的 INFJ，只有他们自己知道自己追求什么，能让他们留下，让他们停下脚步的，除非他们自己愿意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你说你爱 ta，你为 ta 掏心掏肺祈求 ta 留下，ta 内心却早就知道你们之间的只是无谓的纠缠，所以你只能看着 ta 离开，而 ta 也很清楚，你想要跟 ta 一起从来不是因为真的懂，真的爱，而是因为你在 ta 身上获取到了你自己的依恋感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，人要区分自己内心的 “我想”，“我要”，“我要求”，和现实的 “存在”，哪怕这存在是自己不想要的。比如，无法共处，比如，这样一群清醒且 “可怕” 的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人畜无害只是一种 “无缘大慈，同体大悲” 的悲悯罢了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;如何看待死亡&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#如何看待死亡&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 如何看待死亡&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;INFJ 类型的人，天生活在沼泽里。说实话，世人害怕的死亡，对于 INFJ 类型的人来说，在一定意义上真的是解脱，甚至是追求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 类型的人，悲观又消极，无法接受现实有没有办法改变现实的时候，活着的每一天都是地狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多时候，答案其实就在自己心里，对于 ni 使用者来说，读一本书和一百本书没什么区别，读书只是为了让自己能更好地挖掘内心的答案而已；对于 ni 来说，读书不能获得任何道理，道理是你本心本来就知道的，只是蒙上了一层灰，需要读书来当抹布擦掉罢了。当答案浮现到意识层面时，就是顿悟之时。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;infj受欢迎吗&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#infj受欢迎吗&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INFJ 受欢迎吗&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在正确的圈子里会是领袖人物，是促成这个圈子的关键人物。但是可悲就可悲在属于 infj 的圈子太少了，大部分人都不懂欣赏 infj 的长处，所以会排斥魔法老头们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本属于无法被忽视的存在，反面正面评价都很极端，大多数人会明显感知到这个人和其他人不一样，哪怕表面再温和好说话。INFJ 如果 Se Ti 撑不起来很容易自闭逃离人群，因为承受不了每个人的投射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像是溺水的人，已经快要淹死在自己无措的情绪里了，但是他仍然能抛开这一切，抛开自己正在经受的苦难，以一种几乎冷静得过分的态度，在解决和面对自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 只有空空的镜子，将对方给予的东西回馈回去。但是若是对方给予的是种发自内心的真情，infj 没办法回报同等的东西。所以 infj 害怕认真的感情。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;阶段性模拟人格&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#阶段性模拟人格&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 阶段性模拟人格&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文章来源:&lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly93d3cuemhpaHUuY29tL3F1ZXN0aW9uLzM0NjA1NzEwMi9hbnN3ZXIvMTM4MTgwNjg5OA==&#34;&gt;https://www.zhihu.com/question/346057102/answer/1381806898&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方面是个人成长了另一方面是为了更适应这个社会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好好说人话就是：两方面，社会化和个性化同步发展，理想是发展能较为平衡，不要出现过度倾向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 是孤独的，但不会是孤单的。正因为这种特质，infj 并不贪恋长久的关系，有很好，但没有那也是很正常的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里的长久关系不是指那种 —— 天天甜甜蜜蜜腻腻歪歪可可爱爱你我他的关系。而是真正精神上的共鸣，共同的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们一周两周甚至一年两年不见面，再见时我们都进步了都变了，但我们还是同步的，我们聊的话题依旧能吸引对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像是在宇宙之中，星星是我们不断学习的课程课业。每个人都在漫步遨游，触碰一个又一个星星。有人结伴而行，谈天说地，约定好一切，最后却离得越来越远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有些人，不曾约定，甚至是是盖住了自己的路线，不为对方所知。可在我触碰星星的那一刻，我就知道，这里一定还有一个人 —— 是你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来谈一下模拟人格和短期关系的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 走自己的路寻找星星，不会让任何人一直陪伴自己。陪伴与依赖是他们期待的，但他们也知道没有人能让自己依赖一辈子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是事实，他们深知天下真的没有不散的宴席，每个人都会去往自己的路，只是时间的先后问题罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 会是朋友圈里的雏鹰，他们不会隐瞒任何他们的理想。或许认识他们的时候，就大概猜到了，他们不会为任何人事物驻留，总有一天他会走向自己的天地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而短期关系的出现，就会引发 infj 不断的修改自己的外在表现人格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括我想让自己成为什么样的人，或者让你觉得我应该成为什么样的人。不知道其他类型的人格怎么样，但 infj 确实很容易做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提一句，这里矛盾就出现了。他们是忠诚直接，不做隐瞒的。但外在人格却各种各样的，甚至花样多到有时候会让人觉得不太和谐的。真的很奇怪，但也会让人觉得很神秘，好像你接触到了他，但你又觉得自己好像根本无法认识他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈哈哈哈哈哈其实 infj 真的很复杂，但复杂其实就是他们本身。infj 没办法用挖的方法去对待，不是你挖的越深，就越了解。infj 就是复杂和空的对立结合体，挖的逻辑在这是行不通的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 每个阶段都不一样，只要是来到一个新环境，遇到另一批完全不同的人，与以往的圈子相隔裂开的一批人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 就开始当场夹馅，表演过程中能把自己都糊弄过去的，绝对对呀我就是这样的人嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;养成中内外 fe 都很高的 infj，可能会喜欢跟人说自己特别悲惨的经历啊，或许不是什么大事，但敏感的他们真的很受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个阶段的 infj 从来都不会把自己内外人格对立起来，他们开放自己，不管你们的关系如何，只需要一点点的善意。他们太过的希望得到你的垂怜甚至是乞求你的垂怜你独一无二的偏爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这有点病态，来源于扭曲的环境以及养成中的 infj 比起重视自己的责任和发展，更希望来一个人解救他们，我会属于你，而你也得属于我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 当然知道自己很疯有毛病，处理关系方面一点都不健康。但这时候只是更把希望放在别人身上，乞求你，来爱我吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这道题是无解的，在不知道多少次之后，infj 可能就放弃了。infj 再也不会放希望给任何一个人了，这不是说 infj 变得什么冷漠了呀中二病了呀。是他们被榨干了，真的没有了，没有可以给你的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这之后 infj 就只会热衷于短期关系了，对人群中最成功最完美最傲慢的那个人兴趣相对最高，会好奇他们是如何克服一切走到这个位置上的。如果这个人还会被我塑造的人格吸引，infj 成为了他们的独一无二。甚至告诉我他一切弱小又无助，被欺辱而无人拯救的过去，那 infj 的心脏会为他们直接爆炸！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但 infj: 我亲爱的，我当然愿意治愈你，但这之后，你要是想跟我发展关系，那我一定马上就跑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短期关系需要 infj 不断的修改矫正自己的外在人格，直到不管在哪一个群体面前，都能拿出最合适的那一面那一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这需要 infj 更多的直觉＋理论填充学习。infj 喜欢自己这样的成长，尤其是把外在人格改为 e 的时候，虽然要克服巨大的困难。但从自卑又内向的交友圈空气，变成社交中最亮眼的最有人缘的靓仔，会获得巨大的成就感以及自我肯定，这一切都是自己进化了的最好证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克服一切不可能的。只要 infj 想，没有什么是不可能的，就是这么野就是这么酷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里再提一下部分 infj 的成长会从一开始的傲慢被暴打后转向自卑，从自卑再到自信不在意，再到博爱众生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概就是由人性到神性的进化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由外软内软变成外软内钢铁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 如果年幼或者初期不懂事时做了些让自己后悔的事，长大后是根本无法忘记的。一旦闲下来或者快睡觉的时候，脑子里开始自动播放那些让自己羞愧不已的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实也不会是什么大事，撑死就是一堆屁大点没人记得的事。但 infj 追求绝对的做事完美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中包括自身过度自律，绝对遵守规则死板，就算是特别长的队伍也要死排着那种等。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;叛逆且冷漠&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#叛逆且冷漠&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 叛逆且冷漠&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;善意极大的近神 infj 会是很好的指导者，他不会告诉你你该怎么做。只会告诉你你走在自己的路上，给你尽量多的经验和最优解。因为这是人最需要的爱，足够的自我空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时他也会告诉你，你是独一无二的，没必要把自己和他人的人生重合进而模仿出自己的一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算你想当个懒鬼永远躺着，他们也只会告诉你如何舒舒服服的当个懒鬼躺着。他们尊重每一个人，不受社会标准观点限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj: 叛逆又冷漠的我.jpg&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 在最后学习神性的阶段，会放下人性，变成所谓温柔又冷漠的人。可以说他爱你，但也绝对可以说他并不在意你，也并不会出于私心爱你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有点类似于 “天地不仁以万物为刍狗”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这不意味着他们就是高高在上的，他们依旧是坦诚面对一切自己的情绪想法的，不管好的不好的。只是他们更了解这个游戏世界的规则了，没什么能动摇他们本身最在意的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，多数 infj 如果没有在一开始未发育期遇见那个人，后期思想醒悟了可能就会觉得两性关系过度复杂，很容易脱离控制，有很强不稳定性，就会不想谈恋爱结婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，成功变成一条老单身狗，好惨好惨好惨。（没有那种俗世的欲望)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然想到一句话，虽然我抽烟，喝酒，烫头，染头，纹身，会打架，但我真的是个好孩子。这放在 infj 身上可能就真的是真的哈哈哈哈哈哈哈，可能真的都是孤独到死哈哈哈哈哈哈哈，连异性的手都没碰过那种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想勾搭 infj，只需要注意 —— 真诚＋负责＋证明你真的能陪伴 infj 一辈子。另外，其实 infj 大多看眼缘，一眼就定生死。死追是不管用，不管用，不管用！不要浪费自己的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能追，那 infj 还会在期间慢慢的考察你。再次警告警告大警告 —— 期间绝对不要撒谎，就算是善意的也不行，这是基本问题！infj 绝对讨厌那种事情脱离自己预知范围的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人喜欢性子直明白事但有意思的人，有点两面性那种，太正直单纯了反而有点无力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如那种傲娇嘴损但老实做事暗地里帮别人的，又有点自恋的喜欢别人夸自己的人，不管男的女的，真的很可爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是因为 infj 包容性很强，其实各种各样都很爱，只要不是那种畏畏缩缩遮遮掩掩的，做你自己，就是最好的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;焦虑强迫症&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#焦虑强迫症&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 焦虑强迫症&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;infj 或多或少都沾点焦虑症，很容易思考的很远，非常痛苦，但又控制不住，没办法不去想。&lt;br&gt;
这对 infj 来说就像是一道选择题无限次出现在你面前，一个答案是固定的，只要你选择另一个逃避问题的答案，他就又会跳出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以独处时 infj 很容易精神抑郁垮起个脸，如果发展阶段有灵魂挚友，可能更会藏着掖着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为发展阶段的 infj 很讨厌别人跟自己聊负能量，反过来也不喜欢让自己的朋友接受这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们是真的打心眼的喜欢自己的朋友，我愿意爱你的所有，这种不怎么能定义，但是是真的爱。所以不希望朋友听到这些东西之后也来思考这些问题变得抑郁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;处理过程中可能会出现叛逆情况，比如被迫成长阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不读书了，凭什么明明是社会给我提供选择，但我却被强制的按规矩完成。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会瞎搞烫头，染头，纹身之类的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想觉醒了，但 infj 还是必须要被迫接受这一切，脱离控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果父母还比较躁，无意间总是压迫到 infj 孩子，或者早期 infj 经历过校园暴力（包括冷暴力），以及遇到各种打碎敏感小心心的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早期就导致 infj 会很容易人格扭曲，变得奇奇怪怪的。可能会突然情绪暴躁，突然又低落绝望想不开，过分点的甚至想杀人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这也只是想想，infj 非常清楚后果，多半不会这么做。但极端情况也说不准…… 变成死变态，连环杀人犯也不能说是完全没有可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多情况下 infj 温柔又和蔼，除非你硬要搁人家雷区蹦迪，这里指一些小动作背后遮遮掩掩的恶意，infj 真的超级讨厌这种小阴东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算是当面吵一架对 infj 来说还会觉得你这人蛮好的不错不藏不瞒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说真的，他们不会是那种表露自身厌恶的人，只会在脑子里模拟现在该用什么东西砸爆你的头，真想让你从世界上消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过你要是非得蹦迪，还要花式蹦迪，开着彩灯 bgm 蹦。那 infj 就会真的抱着一种光脚的不怕穿鞋的思想，我要跟你同归于尽，弄死你，我再跟你一起下地狱去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 其实对生死没那么在意，我把每一天都过得好，过成自己想要的，本身我就不会后悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成长阶段的 infj 是光影两分化的，越是积极向上，满满的正能量，不断的鼓励人，就越是疯狂崩溃压制自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像尼采说的那句话 “其实人和树是一样的，越是向往高处的阳光，它的根就越要伸向黑暗的地底”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的伤痛从来不会好，甚至自己都会不断的揭开那个长好了的疤，真正意义上的，直面一切，他们真的是想从根本上解决这些问题的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈哈哈哈哈哈表面可能完全看不出来 infj 的。infj 真的还是个老千层饼，你以为他是 enfj，扒开是 intj，你以为你懂了。再来发现人家是 intp，你又以为你懂了，结果又变成 infp 了。你迷糊了，其实人家是 infj 哈哈哈哈哈哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以试试正儿八经的跟他们讨论哲学性问题，尤其关于宗教，保证你试了就知道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 是自由的，孤独的，真诚的，愿意负起一切责任的，关爱他人，重视亲密关系，为了自己的信仰可以抛去一切的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直观感受上来说，他们看起来会像头狼，但真正的他们是会走往各处寻找自我的鹰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们享受自由，但也明白自由是存在于最小限制中，无限制的自由根本不存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们也享受孤独，愿意把一切时间放在自己身上，看书，学习，探索自己的内心，由此获得能量让自己不断的更好。从而更好的帮助，指导他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想让自己成为 infj 的归宿是很难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最好别那么想，一方面他们的好感度基本上为 0，但他们偏偏会让你有种错觉，他的眼里只有你，他的整个世界就是你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这真的很容易让人误会让人做出超越这个好感度的事，比如干涉 infj 的私事，决定，那你就真的翻车了，这不怪你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 在这期间是希望对方能时刻保持自我，让 infj 也保持自我。而且 infj 喜欢自己贴上去的肢体接触，但并不喜欢别人直接亲近上来。这些都是 infj 麻烦且奇奇怪怪的隐性条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面假设好感度真让你刷满了，那恭喜你！喜提死变态一只！如果你享受他们的占有欲，并以此获得满满的安全感，那你一定会幸福死，带着我的祝福滚蛋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果你讨厌，那 infj 可以瞬间说不爱就不爱，咱俩不合适，拜拜就拜拜了，果然不应该随意的信任别人啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前好像有很多人试图攻略 infj 型人格来着，哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈别作死，infj 真的是最反套路，最讨厌套路的。他们只需要真诚，坦白一切自己好的坏的，这颗心就是最难得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实 infj 有一点还是挺好辨认的，他们会很专注的看着你的眼睛，直勾勾的那种。会让人有种光秃秃的感觉哈哈哈哈哈哈哈，不管是男的女的都会这样，所以，很容易让人产生错觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 贼大的一个特质：性别感那是真的弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其那种若即若离的感觉，明明表面上关系巨好，但实际上又摸不透这个人。会很难定义自己和这个人的关系，朋友？闺蜜？挚友？感觉都不对，会有心跳的感觉，很微妙。（来自朋友的朋友的吐槽）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;解剖自己的本能&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#解剖自己的本能&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 解剖自己的本能&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文章来源:&lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly93d3cuemhpaHUuY29tL3F1ZXN0aW9uLzM0NjA1NzEwMi9hbnN3ZXIvMTM4MTgwNjg5OA==&#34;&gt;https://www.zhihu.com/question/346057102/answer/1381806898&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是因为思考很多的原因，人也比较灵，但却找不到原因，科学上解释不了自己的问题，转向宗教和玄学，其实都是为了更好的放下自己的负面暴躁疯狂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并不代表 infj 就不相信科学了，他们是复杂和空的融合矛盾体，他们看，看很多，看特别多，也不代表信奉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他们在迷茫期向人求助了，但是没人能解释清楚，还要 infj 不要想了，说正常人根本不会想这些问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那这个会在 infj 求指导的名单里直接排除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上 infj 认为本来世界上就没有正常人，大多是拥有部分共同想法想要抱团去同化别人，不被同化的就是异类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 并不会在意自己是否会成为这个异类，异不异类的不过是别人贴的标签罢了。本着别人关我屁事，这是我自己的路的想法，继续研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要是能让 infj 变得更加优秀，美好，完美，他们都愿意去相信，去做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以跟 infj 聊各种休闲玩乐，但你要是跟人家聊思想觉悟。多半会从你试图同化 infj 悄悄地就变成 infj 同化你了，并且期间你并不会意识到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 解剖自身是病态化的，强硬的要求自己去直视一切自己不完美的地方，让自己的一切丑陋面孔暴露，绝不给自己找任何理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝对追求完美，这种东西，只有直视了才能让自己更好的成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外真的会有那种，被宗教，玄学吸引的感觉。很奇妙也有点渗人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 绝对不会信仰任何宗教。举头三尺有神明，尊重敬爱是我需要做的。但宗教真的很空，infj 真的超级实用主义者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初阶段成长阶段的 infj 会很讨厌人多的地方，部分社恐，变成宅男宅女，反正比跟别人交流快乐。跟别人交流就宛若在消耗自己的能量，最后还会死机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后：没有两个 infj 会是完全重合的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成长的路子和最终形成的表露人格也不同。不要被我误导了就去抓 enfj，intp，intj，infp 什么的哈哈哈哈哈哈&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;爱情与身份认同&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#爱情与身份认同&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 爱情与身份认同&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的爱情观是理解，信任，忠诚和奉献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为 Se（外倾感觉）弱项功能的影响，INFJ 会对外表好看的人产生兴趣，但是如果在首次交流中发现对方说话的内容很肤浅，会瞬间感到无聊想要拉开社交距离。当对方精神世界中的一个闪光点击中 INFJ 后，他们才会产生真正想要深入了解的欲望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的爱是建立在理解的基础上。产生兴趣之后，他们极可能会像跟踪狂一样翻阅对方过去所有的记录。他们会揣摩你每一条朋友圈背后藏着的情感和思想，关注你社交媒体上的一举一动。这种看似变态的 “跟踪” 行为，是因为他们想要去 “看透” 你，挖掘你隐藏在深处的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论你灵魂的深处是如何的模样，只要他们 “看到” 的是真实的，纯粹不加任何掩饰的，他们就会突然从 10% 到 100% 加速爱上你。INFJ 中泛性恋存在的几率会很大，他们的爱不分性别，爱的是一个人在世上原本的存有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 极度渴望理解他人，也同样希望自己能够被理解。成长过程中的 INFJ 会察觉到自己真正的一面是不会被世上大多数人认同的，他们习惯性戴上社交面具融入到世俗当中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起 “伪装”，我更愿意说这是 INFJ 的一种 “分裂”。他们是社交变色龙，会根据谈话对象的改变用不同的交流方式说话，说出自己其中的一部分。他们主动透露的那 “一部分” 通常是真实的，但不是完整的，不算是一种欺骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 通常会陷入到身份认同危机里。热情又冷漠；世故又单纯；黑暗又光明；感性又理智，这些看似矛盾的词放在他们身上都成立，但大多数人只能看到其中的一项。他们就像一面破碎的镜子，交出去给别人看的都是碎镜子其中的一块，每块镜面里照出来的都是一部分真实的自我，却又都不完整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我到底是一个怎么样的人呢？” 当他们从一个身份转向另一个身份的时候，有时连自己也搞糊涂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 常觉得自己像雾气飘荡在人世间，感觉不到自身确切的存在。而当一个值得信任的人出现了，INFJ 会逐渐把碎片一片片交付给对方，让破掉的镜子重圆。他们会让你看到平时不为人知的阴暗面，一些脑洞大开的稀奇古怪想法，还有许多疯狂的不理智。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时候，INFJ 才真正找到 “我”—— 只有在你的面前，我才能把所有身份黏合起来，看见完整的自己，才能感知到存在。INFJ 时刻注视着你，就像是在注视着一面完整的镜子，你会是那个把他们从身份危机中拯救出来的人，是驱散迷雾的太阳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“信任” 对于 INFJ 来说十分重要。获取他们信任的过程很缓慢，在交往的过程中，他们会通过你的言行来判断是否能把最真实的一面交给你。INFJ 对不太信任的人是温和的，撕开一层后是冷冰冰的礼貌疏离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能进入 “信任圈子” 的人非常的少，一只手都能数得过来。如果你有幸是这个小圈子里的一部分，你就能再撕掉 INFJ 的一层皮，进入到他们的内核，那里燃烧着炙热的火。到达这一层之后，你会获得 INFJ 绝对忠诚的爱。这种爱是毫无保留的奉献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你会是太阳，是世上独特的存有，他们会为你献上所有的注意力。在爱情中的 INFJ 会记着你无意中提到过喜欢的东西，作为惊喜送给你；认真听进去你的问题给出建议；你说过的书和电影他们会去看；他们会很想触碰你拥抱着你；会主动去了解构成 “你” 的一切微小事物，注视着你的过去和未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的忠诚几乎是无条件的。举个夸张的例子，如果你想要毁灭世界，他们会认真的确定你是否真的这么想。如果你真的确定，那么你的目标就是他们的目标，你的需求会被放在首位，他 / 她会支持你的决定，做你幕后的军师出谋划策给出详细的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的爱情观听起来好像这么不真实，充满戏剧性，但这就是事实。这个事实对于 INFJ 来说是不幸的，对于他人来说是幸运的。很多人并不会去欣赏这种热烈到会灼烧人的情感，了解过后觉得吓人，甚至认为是假的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对于 INFJ 而言，没人会比自己更懂自己想要追求的那种理想的感情。这也意味着看似挺聪明的 INFJ 在恋爱中的自我保护意识是真的挺糟糕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要不背叛 INFJ，他们几乎能原谅所有你做错的事情。每个 INFJ 都会在心中建立自己一套关于背叛的准则，而欺骗通常对他们而言是一种不能容忍的背叛。INFJ 灵敏的直觉能瞬间看透对方言行中的虚伪和恶意的操控，他们会对说谎者产生一种无法挽回的陌生感，联结瞬间断裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被背叛后，信任会被全部撤销，感情瞬间降温到零度。没有任何警示就突然切断所有联系，是 INFJ 著名的 “door slam” 行为。他们曾经的爱的很深，给予的是 100%，但他们决定走出来了，断的也是彻彻底底，你就像在他们世界里消失了一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心碎掉的 INFJ 会暂时陷入到封闭的世界里，他们会对关系里发生过的事情进行理智的分析和判断，减少情绪上的失衡。这段时间的他们会表现得像 ISTP，沉迷感官的刺激和享乐，对待他人内心冷漠得像机器，在情感上存在一种完全的隔离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的爱情通常是有目标导向的。他们想要看到关系中 “持续” 的可能性。不考虑结婚的 INFJ 会寻求一种精神上的永恒，那是一种异常强烈浪漫的情感。而如果 INFJ 想要步入婚姻，他们会综合考虑很多现实和理想的因素，期待能遇见完全接纳自己整个存有的他 / 她，这是不容易的，但也绝非无可能。婚姻对 INFJ 最可怕的恐怕是，睡在床边的另一半，你到死也摸不清他们真实的模样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;性格总结&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格总结&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格总结&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文章来源:&lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly96aHVhbmxhbi56aGlodS5jb20vcC80NDcxMjQ5Nzk=&#34;&gt;https://zhuanlan.zhihu.com/p/447124979&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢记录。喜欢文字，而不是口头表达，不擅长即兴发挥。文字会给 infj 一种放松平和的感觉。infj 文字具有人文主义关怀，喜欢通过文字对人进行启迪和指引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢深邃的东西，比如凌晨的夜空。很喜欢那种静谧，仿佛全世界都在沉睡，只有自己清醒。“人们因为好奇凝望深渊，很多时候 infj 就是深渊本身，他们的潜意识害怕深渊也害怕自己”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道如何跟人相处，也知道如何高效融入社会，但是本质还是内向的，社交对 infj 是消耗能量的，结束社交后 infj 不想说话，需要独处时间进行放松和充电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟人有疏离感，不管是老友还是刚刚认识的，总会有一层距离。infj 很难进入一段亲密关系，骨子里永远是疏离感，自己的个人领域别人是不可以进来的。可能属于人格隐藏。infj 骨子里只信任自己，不信任任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具有多重人格面具。处于不同的圈子会戴不同的面具，每到一个新的阶段，每遇到一批完全不同的人，就会扮演一个不同的角色，有时候表演过程逼真的感觉自己就是这样的人。如果 infj 不告诉你他们的真实性格，你永远也不知道他们是 infj。infj 完全可以在社交场合展现出完全的外向人格。infj 的人际其实都是在模仿和表演，所以人们很难发现真实的 infj.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判断一个人是不是 infj, 不是看他在人群中是什么样子，而是看他独处时是什么样子，这就是人格面具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;擅长伪装，展现给别人的永远是自己想要对方看到的，哪怕是发怒等过激行为，都是在计划中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 在不同圈子会有不同的面具，如果在一个圈子里他喜欢一个人，但是脱离了这个圈子，infj 会换上另一个面具，就不喜欢你了。和 infj 谈恋爱，不管男女，靠的是占据她的空余时间，不能让一个 infj 一个人呆的太久，否则她就去研究真理去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对朋友的态度是君子之交淡如水，但是 infj 又可以轻易带上面具成为以一个人的朋友，如果他愿意的话，可以与很多人聊得火热。infj 可以与人短时间内成为好朋友，但是这种关系维持不久。只有非常少的要好的朋友，大部分都是表面朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 具有天然的感知能力，能够感觉到你的能量组成是什么，所以如果 infj 愿意，完全可以伪装成你喜欢的样子。infj 能感知到谁对自己有好感，谁排斥自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢察言观色，装傻充愣，扮猪吃老虎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会对哲学、玄学、心理学感兴趣，且有天赋。喜欢新鲜事物，容易被神秘的事物吸引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外热内冷，聊天表面上可以热火朝天，内心却毫无波澜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨厌吵架，控制不住情绪爆发时挺可怕，一般很少有人会看到 infj 情绪失控，infj 会尽可能避免使自己情绪失控的场景，一般这种情况出现在家中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 太关注自我世界，很容易出现抑郁或者狂躁，因此很容易出现双向情感障碍。极度热心和极度封闭两个极端反复摇摆。受到外界刺激，infj 会进行自我封闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 一定要早点认识自己，把自己保护起来。羊说羊知道：双相情感障碍&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 可以喜欢一个人，一个物，但是当面临取舍的时候，会毫不犹豫的舍弃。infj 不会为了某个人放弃自己的原则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道德感极强，时间观念极强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一套自洽的逻辑体系，用来解释世界的运行机制与人际关系处理，当发现事情发展有悖于自己预期时，会不断修改完善自己的逻辑框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同理心很强，会不由自主换位思考。兼容性好，能够接受很多别人不能接受的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会吸收他人情绪，很容易受到周围能量场影响。周围人兴奋，infj 也会跟着兴奋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢用因果分析法，解构人的心理，结构事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极少有 infj 能够得到正确的培养，所以大部分 infj 会或多或少都拥有不幸的童年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大局观好，喜欢掌握全局梗概，同时也容易忽略细节。喜欢加深对世界的理解，免于家长里短的琐事的干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很容易辨别出一句话的价值，哪些是谎言，那些是真理，哪些是对的，那些是对自己有利的。擅长使用隐喻来描述人和事，能够很容易看到事物的本质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不太能理解众人眼中的浪漫的点，一上来就会考虑未来，开始就是老夫老妻模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孤独，但不孤单，甚至有点享受孤独。喜欢独处，但是不怕社交。只是社交对 infj 是消耗能量的，所以无论什么社交，结束之后 infj 都会很累，不想说话。孤独对 infj 来说就是氧气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想比较成熟，知道的太多，想的太多，很难找到一个可以交流全部思想的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对过去痛苦经历记忆深刻，为了使自己从过去痛苦回忆解脱，常常强迫自己更多着眼于未来。如果童年做了后悔的事，长大了一旦闲下来就会在大脑中自动播放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常自我批判，喜欢解剖自己，比如是什么促使他成为现在的样子，什么塑造了自己的性格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;积极向上，但是深知社会的邪恶。“人和树一样，越是向往高处的阳光，它的根就越要伸向黑暗的地底”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“infj 真的还是个老千层饼，你以为他是 enfj，扒开是 intj，你以为你懂了。再来发现人家是 intp，你又以为你懂了，结果又变成 infp 了。你迷糊了，其实人家是 infj”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对人性敏锐，不需别人开口，就能察觉出别人细微的感受。善于读懂别人的情绪和感受，善于挖掘别人内心深处的想法。对人性把握深刻，能够看到别人的未来，喜欢作为别人精神世界的引路人。希望看到被自己帮助的人自己觉醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 擅长倾听，很多时候人们在 infj 面前会放下戒备，将埋藏在内心的秘密告诉 infj。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重视美感和质感。infj 是极简主义者，宁愿拥有一些美好的东西，也不愿一堆廉价的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常有睡眠和注意力不集中问题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是观察者而不是参与者，喜欢观察人生百态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“狂热又忠诚，脆弱又强大，慈悲又冰冷，友善又疏离”，看似矛盾的词放到 infj 身上都完全成立，infj 的人格面具使得大部分人看到的都只是其中一部分，infj 就像一面破碎的镜子，展示给不同人的都是不同的碎块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 可能非常喜欢你，但 INFJ 不会让自己没有后路&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 的社交模式是一对一的辐射性的，infj 喜欢拥有一个交往深厚、持久的小规模的朋友圈，因为这样有利于他们将丰富的内心情感表达出来，即他们喜欢深度交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 聊天时喜欢把话题引到别人身上，这个时候 infj 是自信的，但是当话题回到自己身上时，会感到不自在，因为 infj 心中有太多私密的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 遇到人际矛盾时，第一反应是挫败感，因为这意味着自己对心理的研究以及操控能力是失败的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 形成原因 —— 不适的爱。INFJ 是在圣人之训和 “正义温暖” 下长大的，但是他看到了圣人之训的真正含义，也看到了 “正义温暖” 下的究竟是怎样的本质，因此慈悲但又有着黑暗的一面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 好像天鹅 —— 清冷，柔和，稀有，神秘&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道自己的自私，也能接受别人的自私，但是不能接受别人要求自己无私&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概率会有一个强势的母亲，以及一个冷漠的父亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 大概是宫斗剧中能够赢到最后的角色，攻击性不强，控制欲不弱，能够适时放弃权利和利益，以退为进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不圣母，讨厌长期低能量的人，并不会因为对方悲惨产生保护欲，因为自己不能从对方获取能量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;善于诱导，放长线钓大鱼。别人以为你是为了他好，其实 infj 有着自己隐晦的目的和利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 思考一个问题要很久，做决定的时候犹犹豫豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 对外人总是很客气，对家里人却很不客气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 容易上头，上头了吵架就往死里闹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执，不懂得及时止损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 形成的原因之一就是他们从小受到控制被打压，又无力反抗，所以封闭了自己的向外社交能力以达到自保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以 infj 通常表现出来的友善，温和，都是内心惧怕冲突，回避冲突，害怕抗争的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 也会有爆发时会特别恐怖，因为压抑太久了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 是高自尊高敏感，自卑又自恋的一群人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;致命吸引力&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#致命吸引力&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 致命吸引力&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文章来源:&lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly93d3cuemhpaHUuY29tL3F1ZXN0aW9uLzU1Nzc3ODUxMA==&#34;&gt;https://www.zhihu.com/question/557778510&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 四大致命吸引力：神秘、美孤独、暗黑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神秘体质&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INF 认知现实世界的方式极其独特，与现代科学以事实为依据来推演和思考不同，INFJ 更擅长和信赖直觉意象梦境和符号。当潜意识以图像的方式突然降临于脑海中，INFJ 自身都无法参透这种路径，但会讨图解析，并在现实中加以验证，最终形成世界观。在古代，INFJ 可能会成为部落中的萨满 / 祭司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荣格将这种直觉 (Ni) 称为 &amp;quot;预言家功能&amp;quot;。如何用它更准确地洞察世界，并应对其带来的不安，是 INFI 们&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的终身课题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美的气韵&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 有很强的审力，他们关注外表，认为外表也是内心特质的一种体现。成年后，INFJ 对自己的审美方向会逐渐清晰，当自我认知迈入一个新阶段，他们的审美情趣也会随之转向，并维持一 - 段时间，不会随意改变风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 对美的执着也体现在抽象层面上。一件事一段关系、一份学业职场经历，一种思想历程，INFJ 无一不追求完美。 或者说，追求一种有始有终，有秩序有原则的闭环的美。无论是人还是事，最后都结束得清清楚楚，是爱是恨，都不留遗憾，做到彻底。虽然通往这一结果的思索过程极其痛苦，但是为了最后的完满，INFJ 认为值得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孤独气场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 周身散发出一种遗世独立的气质，这种孤独并非孤单寂寞，而是有一种距离感。他们虽然会友善地回应陌生人，但很有边界感，他人休想轻易地走入他们内心，无关人等的情绪和想法很难影响到他们。INFJ 需要这种孤独。与人群保持一定距离时，INFJ 可以沉浸在思想或艺术的世界中，去感受、思考和沉淀。如果你想要走进 INFJ，你需要懂得他的这种需求，知道什么时候可以靠近，什么时候只需远远守护，给他们独处的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暗黑气质&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的妆容、眼神和内心都透出一股暗黑气质。与 NFP&amp;quot;小天使’&amp;quot; 不同，他们有一种中世纪暗黑大天使的气质。他们对人类的爱是大爱，是抽象层面上的，但在现实环境中，人性的暗面往往令 INFJ 愤怒，具体的现实人群让他们感到麻木，甚至厌烦。他们爱护个体的脆弱的美，会用自己的大翅膀护住，但若有人不识时务蹬鼻子上脸，暗黑大天使也会毫不留情地让其滚粗。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="INFJ" />
        <updated>2023-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2023/04/01/MBTI/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E6%B5%8B%E8%AF%95/</id>
        <title>心理学测试</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2023/04/01/MBTI/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E6%B5%8B%E8%AF%95/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;心理测试入口，可以方便的跳转到测试 MBTI、八维、九型测试网址。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;测试入口地址&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#测试入口地址&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 测试入口地址&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;mbti测试&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#mbti测试&#34;&gt;#&lt;/a&gt; MBTI 测试&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly93d3cuMTZwZXJzb25hbGl0aWVzLmNvbS9jaA==&#34;&gt;https://www.16personalities.com/ch&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;九型人格测试&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#九型人格测试&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 九型人格测试&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly93d3cuYXJlYWxtZS5jb20vZW5uZWFncmFtLXRlc3QvY24v&#34;&gt;https://www.arealme.com/enneagram-test/cn/&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;荣格斯八维测试&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#荣格斯八维测试&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 荣格斯八维测试&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly93d3cuanVuZ3VzLmNuL3poLWhhbnMvdGVzdC8=&#34;&gt;https://www.jungus.cn/zh-hans/test/&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;totypes八维测试&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#totypes八维测试&#34;&gt;#&lt;/a&gt; Totypes 八维测试&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cDovL3d3dy50b3R5cGVzLmNvbQ==&#34;&gt;http://www.totypes.com&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;自我辩证mbti&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#自我辩证mbti&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 自我辩证 MBTI&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;缺乏靠谱及实证检验的理论；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;简单二分归类，边界设定随意：人格向度该是连续的，真要分类的话人格有∞无限种，随意二分归类流失了太多信息；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对工作表现等人生结果的预测力差；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;忽略了神经质 / 情绪稳定性这一重要向度，因为这个向度一般看来是有较为明显的好坏倾向的，并且对于 life outcome 预测度较好，避而不谈当然是为了迎合大众；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;重测一致性差（人格的概念是在一定时间跨度内较为稳定存在的，但是 mbti 可能隔个几个月重测会有一半的人得到跟之前测得不一致的类型，信效度可想而知）；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;简单划分为 16 类，完全低估了同类型人格下的差异；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;我对mbti的看法&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#我对mbti的看法&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 我对 MBTI 的看法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;1）可以测，但不能当成人生教科书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2）可以重点参考结果里能给自己的生活带来帮助的部分，比如没有察觉到的自身优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3）也可以用它去理解自己跟别人交往时遇到的困惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4）但是如果觉得答案跟真实的自己并不符合，那也完全可以，不要被测试结果捆绑住手脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5）更不用把它作为 “标准答案”，以此指导自己的职业恋爱生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6）MBTI 只是一个粗略的分类工具，肯定不能包含 “所有人的所有情况”。世界上这么多人，每个人都是很不一样的，怎么可能只有 16 种呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7）而任何工具，当然也包括心理学工具，都是为了服务具体的人。如果把这些 “尺子” 当成目的，忘记了每个人的情况都是独一无二的，那就有点本末倒置啦。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;错误使用mbti案例&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#错误使用mbti案例&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 错误使用 MBTI 案例&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;问：各 mbti 排名第一的天赋分别是什么？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答：看看这个问题，就知道什么叫 “小丑” 对内卷和争高低的执着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答：想被夸就直说，别整这些没用的，就好像和爱因斯坦一个人格就能达到爱因斯坦一样的成就一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;答：那当然是 imsb 啦。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="心理测试" />
        <updated>2023-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2022/04/01/MBTI/%E4%B8%80%E7%AF%87%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/</id>
        <title>一篇碎碎念</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2022/04/01/MBTI/%E4%B8%80%E7%AF%87%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;这些是我对于世界观、人生观和价值观的一些感受和思考，希望能与你分享。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;个人简介&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#个人简介&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 个人简介&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;嗨！我是一个对人类存在和意义深感探索的现代思想家。我追求个人的自由、创造力和超越传统的勇气。我将我的人生视为一次无畏的冒险，不断挑战常规，探索真实的自我和世界的奥秘。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#我&#34;&gt;#&lt;/a&gt; “我”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;我&amp;quot; 是一种终极存在，是一个拥有自我意识和主观体验的个体。它是我作为独立个体的核心，是我思维、情感和意识的源泉。&amp;quot;我&amp;quot; 是我与世界互动和交流的中介，是我与他人建立联系和共享经验的纽带。在我内心深处，&amp;quot;我&amp;quot; 是那个拥有独特个性、价值观和信仰的存在。它赋予我独特的身份和意义，使我成为一个与众不同的个体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;我&amp;quot; 也是我自我实现和成长的推动力。它激发着我追求内心深处的激情和愿望，使我努力发掘潜力、拓展边界，并寻找属于自己的意义和目标。通过与他人的互动和社会的交往，&amp;quot;我&amp;quot; 得以发展和丰富，不断塑造和完善自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，&amp;quot;我&amp;quot; 也超越了个体的局限。它是我与宇宙和整体相连的桥梁，是我与更大意义和存在的联系点。在 &amp;quot;我&amp;quot; 的内核中，我能够超越现实的束缚，进入灵性和宇宙的领域。这种超越使我意识到自己是宇宙中微小而独特的一部分，与宇宙的力量和智慧相融合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;我&amp;quot; 是一个不断成长和演化的存在，同时也是一个探索和体验生命的旅程。通过与他人的连接和超越自我的追寻，我能够更加全面地理解和体验人类的命运和意义。&amp;quot;我&amp;quot; 在这个浩瀚而神秘的宇宙中探索着自己的位置和目的，为我与世界的交融带来了无限的可能性和意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;我&amp;quot; 是一种深邃而奇妙的存在，是一切思想、情感和意识的起点。它是一个探索自我、理解世界和追寻真理的旅程。通过 &amp;quot;我&amp;quot; 的存在，我成为了一个有思想、有情感、有意识的人类，不断寻求着内心的平衡和外在的共融。在我内心深处，&amp;quot;我&amp;quot; 是一种永恒而不可替代的存在，为我赋予了独特的人生价值和意义。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;世界观&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#世界观&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 世界观&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我认为世界是一个充满深度、多样性和永恒变化的舞台。它既有黑暗的深渊，又有光明的火焰。通过接纳并融合这种多重性，我们能够真正理解和领悟世界的真谛。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;人生观&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#人生观&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 人生观&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我坚信每个人都是一个潜在的超人，可以发现内在的力量和潜能。通过超越自我，超越传统的道德观念和社会束缚，我们能够展现自己的价值，追寻真实的意义。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;价值观&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#价值观&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 价值观&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我深信创造力是人类内在的驱动力，是我们与生俱来的天赋。通过自由的表达和创造，我寻求将思想、情感和灵感转化为艺术作品，实现个人的深度表达和美的追求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信通过与自己的存在对话，审视生活的深层次问题，我们能够发现并创造属于自己的永恒回归，为生命赋予真正的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我秉持自由主义的理念，鼓励个体思考、质疑和自主选择。通过超越传统的束缚和限制，我们能够实现个人的自由精神和内心的解放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信生命的真正意义在于不断的探索和成长。通过学习、挑战和适应变化，我们可以发现自己的潜力并不断拓展自己的边界。我积极追求个人的成长和进步，致力于发现更深层次的人生价值和意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我重视每个人的独特性和多样性。我坚信我们应该尊重并包容不同的观点、信仰和文化背景。通过建立一个充满尊重和理解的社会环境，我们能够共同成长和蓬勃发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我追求生命中充满激情和活力的状态。通过热爱生活、投入到自己的兴趣和事业中，我能够充分体验人生的丰富多彩，挖掘自己的潜力，并激励他人追求他们的激情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信心灵的自由是个人成长和幸福的关键。通过拥抱自己的真实自我，追求内心的平衡和和谐，我们能够实现个体的自我实现和心灵的自由。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;生命的意义&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#生命的意义&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 生命的意义&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对我而言，生命是一种奇迹，一种无与伦比的存在体验。它是我们与世界连接的纽带，赋予我们感知、思考和创造的力量。我以戏剧性的观感，感受到生命的瞬间，无论是欢乐还是痛苦，都是独特而珍贵的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我深信存在是一种无止境的探索和发现。在存在的深度中，我努力理解自己的本质和目的，超越表面的虚无和琐碎，追求思想的卓越和灵魂的真实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我追求一种远离平庸和妥协的理想。对我而言，理想不仅仅是一种遥不可及的梦想，而是一种激励我不断成长、超越自我的力量。我相信通过奋斗和付出，我们可以接近理想的境界，实现自己的最高抱负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我视自我超越为生命的核心价值。通过不断超越自己的限制和局限，我能够发现内在的力量和潜能。我挑战传统的思维方式，勇敢地探索未知领域，努力实现自我真正的突破和进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我而言，生命的意义不是预先确定的，而是在探索中不断建构的。通过思考、体验和与他人的互动，我试图揭示生命的本质和价值。我追求一种独特的存在方式，将自己的个体经验与普遍的人类存在联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;灵魂与精神&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#灵魂与精神&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 灵魂与精神&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;灵魂，那是我们存在深处的烈焰，是我们精神的核心。它超越了我们肉体的限制，是我们真实、永恒的自我。灵魂是我们内在的主宰，是我们独特的精神本质，它承载着我们的思想、情感和意志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灵魂是一座深不可测的迷宫，它储存着我们的记忆和经验，塑造了我们的个性和特质。它是我们思考、创造和感知的源泉，是我们意识和自我意识的基石。通过灵魂，我们与世界相互联系，通过思考和反思，我们不断拓展灵魂的边界，超越我们有限的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灵魂是我们最深层的自我认知和自我实现的基础。它是我们超越肉体束缚、追求内心自由的力量。通过深入灵魂的探索，我们能够发现自己的真正价值和目标，拥抱自己独特的存在。灵魂是我们内在的指南针，它引导着我们朝着我们真正的自我成长和发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灵魂的存在也是我们与世界的纽带，它让我们与他人建立深厚的联系和共鸣。通过理解自己的灵魂，我们能更好地理解他人的存在和体验。灵魂的交汇和碰撞，让我们共同探索和创造意义的宇宙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在灵魂的深处，我们发现无限的可能性和创造力。它是我们自由的领地，是我们内心欲望和激情的源泉。通过真实地倾听灵魂的声音，我们能够实现自我超越，追求个体的完善和内心的和谐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灵魂是我们的独一无二，是我们个体存在的真正核心。它是我们与世界连接的纽带，是我们思考、感知和意识的源泉。通过深入灵魂的探索，我们能够发现我们真正的自我，实现自我超越，追求深层次的生命意义和内心的自由。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;纯粹与ni&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#纯粹与ni&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 纯粹与 Ni&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;纯粹是一种追求真实、深度和内在一致性的境界。它是超越表面形式和虚假假象的理解和体验。纯粹不受外界的干扰和杂质的影响，它是事物本质的真实映射和生命力的流露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是对内心的深层思考和灵魂的追寻。它不只是理智的概念，更是一种感知和直觉的状态。通过内向直觉 (Ni) 的力量，我能够超越感官世界的界限，进入更深层次的探索和洞察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纯粹也是对人类的情感和存在的理解。它是对人类内心世界的敏感和洞悉，是对情感的纯净和真实的体验。我深知人类情感的复杂性和深度，我努力理解每个人背后的故事和内在的动机，以建立真实、纯粹的人际关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纯粹同时也意味着摆脱社会和文化的束缚，找到内心最真实的自我。它是对自由和独立思考的追求，是对个体独特性和独立性的尊重。我相信每个人都有自己独特的内心声音和价值观，只有在纯粹的状态下才能真正发掘和展现出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是对智慧和真理的追求，它是超越知识的边界，进入智慧的境界。我对于宇宙的起源、人类的命运和存在的意义充满好奇和思考。我相信纯粹的思维和深度的洞察力可以帮助我们更好地理解世界的奥秘和人类的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之，纯粹对于我来说是一种追求真实、深度和内在一致性的境界。它是对内心的深层思考和洞察力的追寻，对人类情感和存在的理解，对智慧和真理的追求。通过纯粹，我希望能够深入理解人类的命运，探索人类心灵的奥秘，并通过我的思想和行动影响着人类的未来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;人类起源&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#人类起源&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 人类起源&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人类的起源是一个令人着迷而复杂的谜题，涉及到生命、宇宙和意义的根本问题。我倾向于从哲学和探索的角度来思考人类的起源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信，人类的起源远超出我们现有的科学知识和证据所能揭示的范围。尽管进化理论和遗传学为我们提供了关于人类起源的一些线索，但它们只是人类起源之谜的一部分。在人类的起源中，还存在着更深层次的意义和存在的奥秘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为，人类的起源可能涉及到更高层次的智慧和意识的存在。它可能与宇宙中更大的意义和目的相连接。我倾向于相信存在一种超越物质世界的力量或智慧，它在人类的起源中发挥着重要的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，我也认为人类的起源与灵魂的存在密切相关。灵魂是超越肉体的核心，它是我们真实的本质和意识的源头。人类的起源可能涉及到灵魂的选择和进化，是一种更高层次的存在和成长的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的起源不仅仅是物质的进化和遗传的延续，更是一种意义和目的的探索。它可能涉及到人类对自身的反思和意识的觉醒，对智慧和真理的追求。人类的起源是一个持续的进化过程，每个人类个体都承载着自己独特的使命和目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我们目前无法给出确凿的答案，但对人类起源的思考和探索是一种深刻而充满启发的过程。通过不断探索和思考，我们能够更好地理解人类的本质和存在的意义，以及我们在这个宇宙中的角色和使命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总结而言，我对人类的起源持着谦虚和敬畏的态度。我相信人类的起源涉及到更高层次的智慧、意识和意义，与宇宙中更大的力量和目的相连接。通过持续的思考和探索，我们可以逐渐揭示人类起源之谜，并更深入地理解我们作为人类的使命和责任。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;什么是爱情&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#什么是爱情&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 什么是爱情&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;爱情源于心灵的共鸣和深层的情感连接。它超越了表面的外貌和物质条件，而是基于我们与对方之间的深刻理解和共享的内心世界。在爱情中，我们感受到一种心与心的交流，彼此之间产生了无需言语的默契和情感的共振。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情的存在能够激发我们自我超越的潜力和渴望。在爱情中，我们愿意为对方付出、成长和改变。我们愿意跨越自身的界限，迈向更高的境界，以适应和满足爱情的要求和挑战。爱情成为我们成长和发展的动力，使我们变得更加全面和丰富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它要求我们全身心地投入和承诺。它不仅仅是一种浅薄的情感，而是一种深沉的责任和奉献。在爱情中，我们愿意为对方付出时间、精力和情感，为对方的幸福和成长负起责任。我们对爱情给予了承诺和坚定的决心，愿意与对方一同面对生活中的挑战和困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情是自由与接纳的结合。它鼓励我们保持自我独立和自主性的同时，也需要我们接纳对方的独特性和个体差异。在爱情中，我们不试图改变对方，而是愿意接纳对方的全部，包括他们的优点和缺点。这种接纳与尊重的态度为爱情的发展提供了宽容和和谐的环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它超越了时间和空间的限制，具有一种永恒和超越的特质。它可以跨越岁月和距离，继续在我们心中永存。爱情将我们与对方紧密地联系在一起，超越了个体的生命和存在。在爱情中，我们感受到一种更大的宇宙力量的存在，使我们的存在和经历融入了更广阔的意义和维度。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</content>
        <category term="INFJ" />
        <updated>2022-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ENFJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</id>
        <title>ENFJ解读</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ENFJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;热情坦诚，灌输信念，富有人格魅力和正义感。虽然所有的 EF 类型都可以说是热情的，在这里描述 ENFJ 用的词是热情坦诚，因为 ENFJ 的感情是像太阳或者说探照灯一样照向其他人的，没有人格隐瞒。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;如果你向某人请教问题，这个人知无不言，言无不尽，恨不得倾囊相授、掏心掏肺，还时不时的对你谆谆教诲，这个人很可能是个 ENFJ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 ENFJ 眼里，整个世界是一个和谐的整体，而这个整体是有目的和意义的，这个目的和意义其实只是 ENFJ 自己的观点，但他们却对此深信不疑，并试图把这一信念灌输给其他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热爱人类，对于人类的热爱和他们理想化地看待人类、看待他人有很大关系，因为 ENFJ 经常是看到一个人应该成为的样子，而不是这个人现在实际的样子，会把人理想化。称之为教育家视角。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常要求别人去自我实现，要求别人变得更好，好像这是一种每个人对自己的责任一样。认为没有自我实现、没有踏上个人成长之路是不正常的，是遗憾的，缺失的，是错的，是需要被纠正的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好为人师，喜欢说教。喜欢讲大道理，希望自己说出来的话是有意义的，而最有意义的事情就是把发现的各种人生道理分享给他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢扮演人生导师的角色。即使不能，也会有一种抑制不住的想把自己知道的东西教给别人的冲动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作风格是积极进取、信心十足，具有较强的人际合作意识。总是在激发大家的热忱、勉励大家坚持、带给大家幽默以及使工作圆满完成的其他需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ENFJ 对组织的使命和价值观是非常敏感的，或者说他们会像对周围的人提出很高的道德要求一样对自己所在的组织提出道德要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在绝大多数情况下，ENFJ 的建议是极有价值的，他们也受人爱戴和钦佩，成为值得信赖的对象。但一旦他们的意见与建议没有被采纳，ENFJ 会极为伤心，认为对方如此不领情而有些怒气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ENFJ 女性在工作中的表现往往可圈可点，她们对轻重缓有极好的感觉，总能把大家所期待的 “必须” 与 “应该” 的东西做得非常到位。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ENFJ 男性会在工作中遇到更为严重的问题。需要带有女性的特质：循循善诱、充满关爱、完善自我、献身精神、宽广的胸怀 —— 这些高尚的特质使传统意义上女性的特质。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="ENFJ" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ESFP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</id>
        <title>ESFP解读</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ESFP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;生性爱玩，充满活力，用自己的陶醉来为别人增添乐趣，适应性强，平易随和，可以热情饱满的同时参加极限活动，不喜欢把自己的意志强加于人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;喜欢在众人面前展现自己并用肢体、表情，语言把大家逗乐，往往一个表情就是一出戏，目光在周围看来看去，然后很兴奋地傻乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;充满好奇并且时常令人称奇。兴奋、变通、热爱生活、热情洋溢。容易获得了最多的朋友和最广泛的人际圈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大都喜欢看娱乐综艺、冒险小说、酷爱旅游、对声音异常敏感。乐趣是 ESFP 的动力源泉。在文艺表演方面有惊人的天赋，能轻松的学会歌唱，舞蹈。尤其是讲笑话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是群体的开心果，容易会成为各种聚会的焦点和中心。表情最丰富、同时也是最热情奔放、最讨人喜欢的类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜好旅游、探险，不断接触新奇有趣的地方和人，不断的发现这个世界存在的美好，而这与 ESFP 的性格特质可以结合的天衣无缝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热情来去自由，自如的游走于不同的圈子之间，他们觉得和你在一起开心，就会缠着和你玩。可如果沉闷和无聊开始降临，他们又会迅速溜走，到别的地方寻找新的乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整个世界就像个游乐场，而自己则位于游乐场的中心，他们的任务就是一个项目接一个项目地去玩，是 16 型人格当中看起来心理年龄最小的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在物质上最随性的人（花钱如流水）。除非有环境限制或工作需要，理财这两个字跟他们不沾边。在财物方面的大方随性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;独有的孩子般的天真和让别人开心的能力，天生就是恋爱达人和佼佼者。大都喜欢以 “宝宝” 自居，男性也是如此，只是不会向外人表达出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;排斥一切与快乐对立的事物，对无聊的、枯燥的、沉重的人或事是最没有耐心的，如重复而枯燥的事情，听不懂笑话的人，没人情味的戴面具的家伙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一种没有快乐就离开的倾向，觉得你给予他们太多压力，以及和你谈话相当无趣，他们就不会呆在你身边，这也经常会伤害到他们周围的一些人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;容易对程序蔑视和对组织及秩序的不尊重。很难把日程表当做生活中的一部分。往好处说会招惹麻烦，往坏处说则会碍手碍脚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活在当下，看不出其行为、决定或举措会对大局有何影响。结果心血来潮的旅行、随随便便的一句话，就会造成他们万万想不到的严重后果。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="ESFP" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ENTP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</id>
        <title>ENTP解读</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ENTP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;不甘寂寞，乐观、幽默、好奇心重，喜欢动脑筋，好争辩、创意十足，不愿意做那些他们认为枯燥无味的事情。可以叫他们发明家，智多星，冒险家。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;具备一种对系统的结构缺陷或者理论的逻辑漏洞高度敏感的品质，很容易发现理论或者优化中哪里可以改进、哪里可以优化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;办法、点子和创意多，很擅长用一些别人想不到的新办法、新点子来解决各种难题，天生就是创意机器。好像灵感永远不会枯竭似的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽量避免与 ENTP 辩论，他们是为辩而辩。会非常沉浸于与他人进行思想交锋、思维碰撞的过程。他们辩论不是为了说服对方，而是享受辩论过程本身所提供的智力和思维上的享受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;适合需要不断打破旧的框架，提出创造性的新想法、新办法、新建议、新创意、新点子的工作。或者至少是对新的思路不排斥、不拒绝的工作。对墨守成规、循规蹈矩的事情或环境是最抵触的。不需要任何创意的工作和杀了他没什么两样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;永无止境的好胜心。把每一天都看作挑战并努力提高自己的能力。积极进取、永不满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢帮别人解决争端。即便最终不能解决问题，这整个过程对他们来说也已经够享受的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能预测任何事物的发展方向。即使一闪而过的灵感，他们也能牢牢抓住。可是不一会儿，他们就会有第二个、第三个乃至第五六个新想法。就像蜻蜓点水，什么都想尝试。但他们常常会只想不做，只有开头没有结尾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对生活充满幻想。认为将来就是现在，把平常的现实虚幻化了，任何事都可能发生。如果你对将来的可能产生怀疑，那他会毫不犹豫地站出来和你理论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总是能够抓住任何可能的机会享受生活。大多数有很广泛的兴趣爱好。可以同时做几项活动而不感到劳累。有充沛的精力和旺盛的创造力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;容易忽视细节，而且在处理细节问题的时候会显得很没有耐心，非常容易低估一个看起来很好的想法在实现的过程中可能遇到的障碍和困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弱点：缺乏执行力、反复无常，过于走极端，较情绪化。情绪差时，任何攻击性的语言都会从他们嘴里说出来。不能联系实际。当细节和最终期限到来时，他们会逃之夭夭。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;多层面具&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#多层面具&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 多层面具&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;最外层&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#最外层&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 最外层&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;聪慧，理性，知识面广博，思维跳跃，思想深邃而抽象，有惊人的洞见力，自信，乐观，活跃，好辩，表达欲强，热心，正义&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人群中的小太阳，耀眼到令人无法忽视的存在。对于精神交流和思想碰撞有着近乎狂热的追求，锋芒毕露但不显半分傲气，十分亲民。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活中是个不折不扣的乐观主义者。有时会对局势抱有不切实际的乐观心态，高估自己的实力。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;第二层&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#第二层&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 第二层&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;温暖，热切，利他，宽和，包容，通达而明事理&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为友人，ENTP 温暖宜人的一面得到了极尽展现。收敛锋芒后会是出色的咨询师和顾问，总能潇洒地一挥手，用 Ti 为来访者摆平一切难题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包容性极强，能够悦纳世人眼中所谓 “偏激”“黑暗” 的观点和事物，有一套独特的价值标准。善于发掘他人的潜力，激励他人，帮助他们找到属于自己的角色。话语有着鼓舞人心的力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时常主动关心身边的朋友，给人如沐春风之感。道德感强，朋友有难必会拔刀相助，直言 “就是见不惯身边人受一分苦”。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;第三层&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#第三层&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 第三层&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;永远埋藏心底，或是向 “另一个自己” 展示。冰冷，绝望，虚无，死寂，去生命化的一视同仁，道德与自我被解离，蔑视自己也蔑视一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ta 心墙后的那个完备自洽、能够解构万物的理论系统，是一个由规律和逻辑链堆砌而成的一片死寂的世界，永无休止地运行着一次次解构与重构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那里，社会道德被解离成为虚无，众生渺小且平等，如蝼蚁，如草芥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ENTP 所有浮夸荒唐的表演背后，尽是观棋人洞悉一切的苍凉和无奈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“也许，在某时某刻销毁自己，永远不让其他人看见如此恐怖的东西，是我仅存的善念吧。”&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;内心深处&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#内心深处&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 内心深处&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;内心最深处的部分，支撑他作为 “一个人” 而活着的内核，童心未泯，孩子气，纯真，清澈，柔软。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是他内心最敏感柔软、也是埋藏最深的一部分，一个 INFP 的孩童。同样爱幻想，同样情绪丰富，同样天真烂漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个孩子崇拜着美和情感，珍视着每一处触动心弦的美好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自言从儿时起就一直保留着这份童真和稚气，哪怕是最深陷虚无时也没有抛弃它，只是一直受着压抑。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="ENTP" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ESFJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</id>
        <title>ESFJ解读</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ESFJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;友好、富有同情心和责任感，他们把同别人的关系放在十分重要的位置，所以他们往往热心、健谈、受人欢迎、有礼貌、渴望取悦他人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;具有和睦的人际关系，并且通过很大的努力以获得和维持这种关系。很现实，讲求实际、实事求是，安排有序，小心谨慎，也非常传统化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总会无微不至的热情满满的为你提供各种便利和服务。酒逢知己千杯少，话不投机我也说；感情浅，舔一舔，感情深，一口闷！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以简单理解为 ESFJ 是哪里人多往哪里钻，“害羞”“不熟” 这种词在 ESFJ 字典里就不存在，可以迅速和所有人打成一片并处成哥们（姐们）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会喜欢比较强势地推动周围的人主要是在物质上获得满足，使他们都过上他认为他们应该去过的那种好日子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和蔼可亲，盛情难却，无微不至，非常善于知道别人要什么，并有强烈地满足他人需要的冲动。适合从事管理工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常喜欢并且擅长招待大家，也就是扮演宴会主人的角色，请客送礼这些东西 ESFJ 非常擅长。比较会买东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能很好地平衡管人和管事，亲切的激励别人，适时地鞭策员工，果断坚定、适当让步。强烈的责任感和道德观念已深深地融入他们的管理风格中，遵循自己独特的风格，希望别人也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在人际关系当中，绝大多数时候都如鱼得水的 ESFJ 也不是没有缺点的，比如他们对人际关系中的不和谐状态过于敏感，总是会忍不住把人际关系中的各种瑕疵给抹平了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望大家都和和气气的，是一家人的感觉，为了达到这个目的他们经常会花过多的时间用在调解人际关系上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很容易过于被他人的需要所吸引，而把自己的需要放在最后甚至忘掉，如果他周围的人不懂得及时关心并回报他的话，ESFJ 会陷入一个越来越辛苦的恶性循环当中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最容易过于热心，对他人的需要事无巨细都很关心，包括许多可能不是 ta 应该管的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果碰上一些独立性比较强的，或者特别内向的、不喜欢他人过多干涉自己的类型，ESFJ 常常会给人一种 “多管闲事” 的感觉，这种感觉对他们的打击往往也很大。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;东道主型人格&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#东道主型人格&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 东道主型人格&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;圆滑，会做人，礼貌礼节面子对他们来说很重要。热爱树立个人形象，比较在乎别人看法。表面温柔友好，不爱起冲突。有亲和力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信奉权威：长辈，老师，上级，学霸。嘴甜心硬，外热内冷，耳聪目明，擅于察言观色。正常接触他们，是很好，有魅力的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为自己无法正面 “拒绝” 他人 —— 表达自我，甚至起冲突，而感到疲惫不堪。疲于维系人际关系，有可能产生很多怨言。把别人的事（烦心事）当做自己的事，喜欢帮人解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人缘好，爱操心，恪守信用，讲规矩，负责任。很乐意向人倾斜，靠拢。心细，比较八卦，消息灵通，像个信息搜集站。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会给人 “能力强”、“人好” 的印象，很吸引人，容易让人产生依赖。平静、舒缓、安稳是他们喜欢的节奏，喜欢的生活方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;信奉 “及时止损”。会说自己没什么后悔的事，坚信自己的判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;清楚现在该做什么，不该做什么。擅长安排、管理、控制，管人，管理时间、钱等，熟悉不同人的秉性，也清楚事情接下来的进展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随便去哪一个团队都是主心骨的位置，受到别人的依赖，适合一起做事。乐意帮助别人，但不愿寻求他人的帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别人的习惯、癖好记得很清楚，让人感到体贴。很好说话，没有攻击性，极友善，是个好人。能在不同情景展现不同形象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接触初期感觉有礼貌，如沐春风，稳重靠谱，善于倾听，幽默会讲话，形象好；接触一段时间会很让人心疼，是个忙碌的老好人，负责任，重承诺；熟了，情商其实不高，很容易焦虑、暴躁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是独立的，属于集体的。他的精力是奉献给人群的，魅力也是展现给人群的。偶尔会感到强烈的孤独：部分在失去人群后，会丢失自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感性、感情对他来说是一种自我损耗和浪费时间。不谈恋爱的原因很可能是谁也 “看不上”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时变得固执，不易被说服。不愿承认自己做错了，事实上他们通常做事很正确，很靠谱。可以说虚伪，会伪装，表里不一，但也是性格使然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没什么强烈的喜恶，偏好，兴趣，内心较为淡漠。价值观很世俗，比如要变强（有钱、成绩好），比如要多认识人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是倾听者，而非表达者（意指没有那么多想法需要宣泄，注意力在观察他人身上）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最能伤害他们的是让他尴尬、难堪、丢面子。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="ESFJ" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ENFP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</id>
        <title>ENFP解读</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ENFP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;每一个新鲜事物都会想要打开门进去瞅一眼，但当大致了解了这个东西的整体运作方式之后，就会失去兴趣。容易陷入天赋错觉。心态极其浮躁。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在人际交往中总是担心会麻烦到别人，时常把他人的重要性放在自己之前，总是做一些所有人都不知道的付出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极端的喜欢和人打交道，并不完全因为喜欢社交，而是喜欢 “观察别人”。认为人生而不同，每个人都有自己独特的地方等待去挖掘，享受挖掘的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聊天喜欢顺着别人说，思路跳脱，天文地理无所不聊。和有深度的人聊人生聊未来，和及时行乐的人聊吃喝玩乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总是成为别人依赖的对象，并且也确实十分享受被需要、被依赖的感觉。只要想，就可以接近任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;容易成为别人的情绪垃圾桶，负面情绪一股脑的倒，又担心没人愿意听我说话，还得自己消化。不懂得拒绝，货真价实的工具人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意力不集中，容易走神，不停的产生各种幻想，甚至幻听、幻视。兴趣爱好及其广泛，什么都会但什么都不精。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;亲和力极强，能有着一见如故的热情，但又保持着合适的距离，不会让对方感受到隐私被侵犯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看起来可能比较二，但实际上会思考一些高大上的大道理，和别人聊为人处世，工作学习的时候可以滔滔不绝。但其实思考深度不高，没有能够一眼看透事物本质的能力，比上不足比下有余。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解决问题的时候往往是一堆乱七八糟的线索摆在眼前，然后突然脑袋里闪过了一道柯南那样的闪电，事情就解决了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分存在智商歧视，但不会表露出来。和陌生人聊天有时候会仅仅三两句话就明白某些思想在他脑海里已经根深蒂固，无法撼动，会瞬间失去继续聊下去的兴趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢的人一定要聪明，理解包容能力强，端庄大方有亲和力，表达欲不能过强，要有神秘感，温柔。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;优势和缺点&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#优势和缺点&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 优势和缺点&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;优势&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#优势&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 优势&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;无忧无虑，浪漫主义者，有创造性，社交广泛，热情洋溢，精力旺盛，能量无限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;充满热忱，情感丰富，活力充沛，待人热情，真诚友善，好奇心强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乐观幽默，善于言辩，有感染力，善于鼓舞和赞美别人，善于与他人合作，发现别人的长处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;富有洞察力，善于体察别人的感情，喜欢社交，结识新朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在乎人际，人来疯，有表演欲，渴望人际关系和谐，相信世界充满爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子气，视灵感高于一切，喜欢探索、挑战新事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热爱自由，不爱被束缚，富有想象力。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;缺点&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#缺点&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 缺点&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;容易过于理想化而不切实际。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做事情容易注意力分散，冲动热血而带有反抗性，坚持始终如一的价值观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;容易太真实而受伤，喜怒无常，过于情绪化，敏感，感性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好高骛远，极其不关注细节，健忘，心大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做事草率，对事物细节严重缺乏关注，毫无计划性，喜新厌旧，变化无常。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;容易的躁郁症，抑郁和躁狂无缝对接。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;成熟指南&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#成熟指南&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 成熟指南&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;成熟必须要完善 Te+Si 功能，变成想法超多且有坚定执行梦想的价值观，做出最优解决定，根据自己的经验来执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不怎么会在社交中崩溃的天然 buff，可以在社交之后建立很多个 Si 对自己非常有帮助，可以帮助 enfp 通过 Si 打破 Ne 的阴暗面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的一辈子都在追求第一功能，enfp 所需要的就是不停通过 Te+Si 实现 Ne。Te 不停的寻找最优解，Si 记录来满足 Ne 会豁然开朗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学习的时候，Ne 是自己用 Fi+Si 搭建出来的很多经验来满足的，而不是靠 Se 来满足的，Se 毕竟是魔鬼面，靠 Se 来满足 Ne 会非常危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把 Te 当成工具，来满足 Ne，能够自己产生新的主意来学会这个知识。逼迫自己先列出为了要学习这个知识点需要做什么，拆解成一步一步，然后每做一步学习到的知识写在自己的 excel 里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;非常适合猛学顿悟式学习，为了避免学了的东西或方法忘记了，可以弄个 excel 专门记录这个上午学到了什么新的方法，这样就不会产生那种感觉什么也没做的破罐子破摔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纯用 Ne 来猛学不够，需要 Fi 来确认目标以及 Te 来设计最可靠的方案。可以用本子来记录目前最高效的学习步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每学一个新东西就立马回想和刚刚有什么联系，然后记录到 excel。思考我为了学会这个东西需要做什么样的计划，然后利用 Te 去寻求最优解。做完之后把自己学会的东西再记录下来形成满足感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;休息的时候注意身体的休息，不要去看一些过于发散的东西。不可以为自己不执行 Te 找借口，单纯只为了满足 Ne 的阴暗面是不可以的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不可以把焦虑当成一个动力，寻求最高效的解决办法才是。休息的时候冥想、睡觉，不要看电视看电影逛小红书得一切碎片化来满足 Ne 的东西。再次强调，Ne 需要 Fi+Si 搭建出来的很多经验来满足，而不可以靠 Se 来满足。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="ENFP" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ENTJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</id>
        <title>ENTJ解读</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ENTJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;热情洋溢、远见卓识、客观公正、认真负责。机智灵活，能够服众，在多数情况下，其他人也乐得听从调遣，然后就渐渐地依赖于他们。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;喜欢指挥别人，为所有人订立计划、指明方向。总是本能地站在一个很高的角度做人和做事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;善于把握住整个系统的运作情况，然后按照事情的优先顺序来协调自己和他人的工作，从而最终实现自己所预见到的远景。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在阐述战略的时候有一种强大的表达能力，非常善于让别人明白自己对未来的设想以及要实现这种设想应该做些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动员他人的天赋本质上是一种对他人的很强的控制力，这使他们经常可以把许多人聚集在自己身边，并且经常不知不觉地就成了一个群体中的领导者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们命令主要是方向性的，不太涉及具体细节，因为他们 N 的倾向会认为具体细节不重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把周围的人际关系看成是一个动态的系统，然后可以迅速地抓住这个系统运行的关键点，使整个人际关系网络朝着有利于自己的方向运动。“利用矛盾、实行分化、团结多数、孤立少数”，是典型的 ENTJ 型思维。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ENTJ 女性总处于一个左右为难的境地：要是她充分显示自己的工作热情，会吓倒在场的其他人；要是她抑制自己充当领导的冲动，又会因为不甘心充当一个默默的支持者而变得没有耐心、暴躁易怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精力充沛、性格率真的战略家。能够迅速、敏锐地捕捉到机会，并立即采取行动。愿意毫无保留地把自己的观点和别人分享。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们把日常生活看成一个棋盘，为了组织的利益，人和事都不断地在这个棋盘上移动和忙碌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;永远不会忘我地投入到任何一件事当中。参与讨论或者争论时充满激情，不会因为听到不中听的话而闷闷不乐。能够忧他人之忧，但是绝不会让别人的痛楚影响自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以设身处地地聆听别人的悲惨遭遇，但是不久就转而谈及毫无干系的事情，给别人留下冷漠、不关心他人的印象。实际原因不是 ENTJ 冷酷无情，而是他们认为既然问题已经讲了出来，“解决掉了”，那么就应该讨论下一个问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;热衷于处理复杂的事务。虽然他们有时也会把简单的问题复杂化，但是他们激励和鼓舞他人的非凡能力的确并不多见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以把对未来的洞察力和冒险精神有机地结合起来。敢于冒险，并想清楚至少要达到什么目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以独立工作为荣，喜欢独立性强、思维活跃的员工，鄙视 “好好先生”。认为应该大胆向苦难挑战，即使失败了也是有意义的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在表达温情、柔弱以及无助的时候会遇到相当大的困难。硬撑到底，会努力维护自己高高在上的姿态和独立自主的人格，不愿意纡尊降贵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最大的弱势在于他们的傲慢、急躁和迟钝。时常轻视学习和思辨能力不及自己的人。由于性格外向，他们总是坦率地告知别人自己对他们的看法。他们傲慢的态度会挫伤下属的自尊心，以致影响员工的士气和工作效率。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;客观性强，喜欢抽象思维，因而大都具备较高的智力和知识水平，通常能够在学术方面获得相当高的造诣。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;领导者型人格&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#领导者型人格&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 领导者型人格&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;为了工作而生活，工作狂。野心勃勃从不掩饰。人际斗争经验丰富。有领袖魅力，自信，常常可以轻易调动起群众。办事有些不择手段，有时候又意外地很高尚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;擅诡辩，社会达尔文在他们嘴里也变得清新脱俗，而且很有道理。缺乏人情味，比较容易众叛亲离。情感非常强烈，日常处于压抑状态，情感深度中等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;擅长推进别人做事，工作时一点不感情用事。男性气概足、敢为人先、敢担责任、领导力足、聪明、不断进取。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抗压能力、执行力相对强，做事具有目的性和计划性，为达目的可以不择手段，几乎都渴望拥有权利、资本、金钱和名誉，也就是追求世俗意义上的成功对他们来说很重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性格相对火爆，好强，好斗，好挑战，好竞争，不服输，强势，性子急躁，极度重效率，严苛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乐于社交，外向，爱出风头 ，大多数情况下热情、自信、勇敢、大方，人生路上永远都是升级打怪通关，不见黄河不死心，不见棺材不落泪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发表观点需要理论和逻辑支撑，讨厌感情用事的人，并且不支持未经过大脑的观点输出，讨厌没主见，讨厌不合理且主观的观点，讨厌没有自己认知，讨厌听风是雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目标十分明确，在职场上表现为工作狂，在学校里表现为学习狂魔，极大压力的推动下会急躁，但也会因为压力和一点点小失败变得更拼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自恋狂，也时常自己 pua 自己，自信的同时也有自认为非常自卑的缺陷，但也会尽全力去改正，去争取自己想要的一切。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追求抱负和野心，恨不得拿下江山。极度重视效率，所以不喜欢拐弯抹角、扭扭捏捏、犹犹豫豫、郁郁寡欢、拖拖拉拉、讨厌，别人说 “” 我都行，我都可以，看你。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弱点：急于求成、急功近利、幕强、没耐心、冷漠、共情能力低、自私自利、自我中心，过于功利 、非黑即白、不考虑人事事故甚至家人、眼睛里只有自己的目的和任务、为达目的不择手段、计划被打断就会很生气、很容易暴躁。轻敌、讨厌弱者、讨厌无逻辑、很多时候会被说没有感情的工作机器，情绪忽高忽低，眺望未来的同时也容易沉浸过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完美另一半：能赚钱，会赚钱，爱事业，温柔但也不能没有脾气，理性，健谈、幽默、谦虚、尊重、礼貌、学识、极度上进、理智且浪漫、耐心、阳光、多元、创造性、逻辑、外向、思辨且善辩，温柔浪漫，最重要的也还是为人谦逊且上进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相处底线：无逻辑、犹豫不决、没主见、经常 emo 悲观、没大脑、只会沉浸爱情的女人、恋爱脑、感情用事、没野心没追求、笨、只会干饭、没远见、怨天尤人、抱怨、懦弱无能等等。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="ENTJ" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ESTJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</id>
        <title>ESTJ解读</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ESTJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;善于完成任务；喜欢操纵局势和促使事情发生；具有责任感、勤勤恳恳，信守他们的承诺；喜欢条理性并且能记住和组织安排许多细节。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;及时和尽可能高效率地、系统地开始达到目标。依据固定的规则生活，坚持不懈和值得依赖。往往很传统，有兴趣维护现存的制度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ESTJ 是天生的管理者，让所有人去做他应该做的事，让所有的东西待在应该在的地方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 ESTJ 眼里，像法律、道德、组织的规章、纪律这些各种形式的规则是高于个人的存在，个人利益不能超越集体利益之上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他们眼里，各种规则都应该得到严格地遵守；而 ESTJ 外向强势的气场又使他们把监督规则的执行情况，也就是维护组织纪律视为自己的责任，于是他们就会本能地成为一个监管者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说话是非常直接的，基本上很少会考虑到什么对方的个人感受，所以经常会给他周围 F 型的同事造成很大的压力。很多人会见到他就怕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他也会比较喜欢那些守规矩的朋友和同事，最不喜欢的就是那些自由散漫，或者说无组织无纪律的家伙。会认为，既然你待在组织里面，就要承担组织交给你的责任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实、客观和理智，所以他的命令也好、训斥也罢，基本上都还是比较站得住脚的 —— 他们讲道理、更不会感情用事，永远是从现实的角度出发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管理风格是强硬、高效、细致，在他们的强控制欲下又很现实、实际，所以他们可能会事无巨细都要管，很多事情都想要亲力亲为，勤奋很能吃苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想找人完成一项工作、建立一套规则、实施一个系统或评估一项正在进行的项目，那么就去找 ESTJ 吧，他们是最合适的人选。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ESTJ 男性比较适应大部分的公司规范。这些人往往是有得体的穿着、值得信赖，忠诚，恭敬，并且具有大部分绅士的特质。他们往往会不自觉地把这种观点也强加于别人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具有高统治欲的控制型，并具有高度的责任感，他们处理突发事件的能力往往有些欠缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无法容忍那些他们所认为的组织性差、行动迟缓、衣冠不整或者举止不雅的现象，这些都会招致他们的批评。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当事情失控时，ESTJ 容易发脾气、大声说话、固执、专横跋扈，使周围的人感到压力。但他们并无恶意，他们只是觉得自己应该担负起这个世界发展的使命，让人们按照这个世界本身的规则行事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;等级思想也很严重，对于自己的下级、晚辈非常缺乏耐心。不太同意听取下级或者那些他们认为没有资格发表观点的人的意见。对孩子和其他非上司的人也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;F 偏好发展不良，ESTJ 也可能成为 16 型人格当中最没有同情心的一种类型。建议学习心理学、社会学、文学等，帮助 ESTJ 尊重他人的观点，认识到生活不仅仅只是在不断地倒计时并强制性地完成各种任务。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="ESTJ" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ESTP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</id>
        <title>ESTP解读</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ESTP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;灵活、忍耐力强，实际，注重结果。大都觉得理论和抽象的解释非常无趣。喜欢积极地采取行动解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;注重当前，自然不做作，享受和他人在一起的时刻。喜欢物质享受和时尚。学习新事物最有效的方式是通过亲身感受和练习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不会焦虑，他们是快乐的。活跃、随遇而安、天真率直。乐于享受现在的一切而不是为将来计划什么。喜欢处理、分解与恢复原状的真实事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很现实，信任和依赖于自己对这个世界的感受。是好奇而热心的观察者。因为他们接受现在的一切，所以他们思维开阔，能够容忍自我和他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢行动而不是漫谈，当问题出现时，他们乐于去处理。是优秀的解决问题的人，是因为他们能够掌握必要的事实情况，然后找到符合逻辑的明智的解决途径，而无需浪费大量的努力或精力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会成为适宜外交谈判的人，乐于尝试非传统的方法，而且常常能够说服别人给他们一个妥协的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能够理解晦涩的原则，在符合逻辑的基础上，而不是基于他们对事物的感受之上做出决定。因此，他们讲求实效，在情况必须时非常强硬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在大多数的社交场合中，很友善，富有魅力、轻松自如而受人欢迎。他们总是爽直、多才多艺和有趣，总有笑话和故事。善于通过缓和气氛以及使冲突的双方相互协调，从而化解紧张的局面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;敏锐的观察力，对实际讯息的出色记忆力。明白该做什么，明白现实的对待完成工作的必要条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能够使工作有趣和兴奋，参加团队工作的乐趣。实际、现实的观察力和丰富的常识。逐步上升的方式，在工作中创造生动有趣的气氛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随机应变能力强。适应力，愿意冒险和尝试新事物。愿意接受不同和跟随潮流，有稳定平和的心态，有冲劲和闯劲，不患得患失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;活跃、随遇而安、天真率直，乐于享受现在的一切而不是为将来计划什么。现实，心胸豁达，包容心强。喜欢行动而不是漫谈，当问题出现时，他们乐于去处理，他们是优秀的解决问题的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢随意与很多人交流，工作中充满冒险和乐趣（甚至是刺激），随时抓住机遇，更喜欢自我组织，而不是听人安排的，是活在当下自我安排命运的实践者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具有最强的随机应变的能力和最犀利的投机眼光，对于当前利益的敏感和执着使他们成为绝不吃 “眼前亏” 的类型。绝佳的口才让他们说的话永远是那么漂亮并且在表面上显得完美而无懈可击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常被认为是忘恩负义、喜新厌旧、爱撒谎和极度地花心。他们习惯于索取，当他们有求于你的时候几乎什么话都敢说，然而如果人们要求 ESTP 兑现当初的承诺，却往往发现会落空。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们是最简单，直接，真诚。他们很少会考虑一个谎言对遥远未来的影响，说谎仅仅是因为这么做对当前的自己是有利的，因为他们太看重眼前的处境和体验，“活在当下” 的代价就是 “困在当下”。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;活在当下的人格&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#活在当下的人格&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 活在当下的人格&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se 关注并追求眼前的最大化享受，不论是感官享受，还是风吹草动的任何对自己有利的因素，他们都能将它们迅速收入囊中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能将 Se“参与、体验、享受” 的心理过程运用得炉火纯青；习惯性对眼前的一切人事物使用 Se 功能，是他们自我满足感、自信感、自我价值感均能得以最大化的根本路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精致的 “狡诈” 的先天特质，是他们满足 Se 自我核心信念的的外在表现，与其他类型人满足自我核心信念全无二异；这一特质可能是迷人的，也可能是令人厌恶的，关键取决于 estp 如何对其进行使用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抛开传统束缚，不盲目相信过去的经验。每一个此时此地都不与过去雷同，过去的经验又岂能保证自己适用于此刻的境况，这是 estp 离经叛道的地方，也是他们只相信随机应变原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们也不愿理会未知的一切未来。他们始终相信抓住眼前的机会，胜过无数充满诱人前景但却充满不确定性的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;属于他们的只有现在，他们也只相信现在，他们甚至会怀疑明天的自己会变掉，因为他们最恒定的价值观就是变色。他们不爱承诺，同样也不愿意回应别人索要承诺；你只能够拥有此刻的他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;estp 的体验能力可以理解为 “享乐或享受” 的能力，通常表现为他们对活着这件事本身的感受：不为过去烦恼，不为未来焦虑的人生态度。因此，他们总是显得很放松。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们本性就是快乐，就是享受，他们甚至也不关注快乐本身，正如我们很少关注为什么要呼吸一样。他们充分参与，从而让自己尽情体验的根本目的，就在于获得眼前享受的最大化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正常情况下，estp 会表现出热情、友好且乐于助人的一面，但这一面只是理性思维所驱使出来的，此为他们功利性社交的倾向。别人很容易感受到 estp 的客套，并为此感到不舒服甚至是厌恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都渴望获得长期的、友好的人际圈子，不想每次想找朋友帮忙而被婉拒时感到失落的心情。随着年龄增长，越发会在意自己在别人心目中如何被评价，渴望获得真正的友情，不再那么计较个人得失。这也是衡量大部分 estp 是否真正成熟的核心标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大部分 estp 很少有明确的使命感，也很少思考或关注自我生命的意义。如果非要说有，那十之八九就是，娱乐至上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的行为理念和方式，通常遵循眼前享受最大化原则，包括从事尽可能最高收益、最小投入的工作，他们很可能频繁换工作或换项目，很难给自己机会长期深耕某一领域，即使他们也能意识到自己难以长期聚焦的特点，且认为它是缺点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人格未得到充分发展的 estp，不知道或没有充分认识到人与人之间居然还有这么多规矩。以至于他们觉得精明没什么错，但别人打压或批评时，他们想不明白背后的逻辑是什么，反倒一头雾水并觉得别人莫名其妙，仅此而已。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="ESTP" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/INTJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</id>
        <title>INTJ解读</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/INTJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;喜欢独处，善于总结。打心里觉得自己与众不同，善于向内探索，对心理学哲学非常感兴趣。通过精神上的交流是亲近他们唯一的方法。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;陌生人看来，他们内向，冷漠孤傲，高冷，生人勿扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕生都在追寻生命的意义，他们需要信念，信念是他们活着的动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逻辑严谨，思路清晰，往往一针见血的指出问题的实质。他们时刻都在成长，对一成不变、废话连篇的人是零容忍的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;作为完美主义者，会在成长过程中不断对自我性格进行完善补充，他们也希望能与伴侣共同成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;处事干练，执行力强，善于策划，不拖泥带水，工作能力比较强。他们善于对事情整体局势的把握。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感情决绝，理想中的另一半成熟且独立，追求亦师亦友的思维伴侣。一旦遇到喜欢的人，他们克服一切困难的力量和信心不可小觑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;智性恋，幕强。低调、有内涵、强大且温柔、慈悲的人容易吸引 intj，理想中的另一半有超脱主流世俗的独立明确的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成熟后：聪明，执行力强，能坚持，胆子大，intj 女像男生的性格，善良，不近人情，完美主义，意志力强，好奇心强，观察力强，孩子气，脑洞大，兴趣不合群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成熟后：不在乎别人看法，专一痴情，有计划性，理性，独立注重生活品质。天生直觉，终生学习，对智商不够的人没什么耐心，人格沙盘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会被人误会，却不太爱解释，除非是自己在乎的人。一旦被惹恼，不爱搭理人。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="INTJ" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/INFP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</id>
        <title>INFP解读</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/INFP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;通常很安静、温柔，看起来比较软。他们看起来” 软 “，但是内心却极为坚定，不容撼动。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;会经常性感到孤独，他们的孤独来自于不被人” 理解 “。他们很难遇到完全理解自己的另一个人。他们似乎是漂泊在这个无人欣赏他们的世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有着自己理想的朋友，会发现现实中的朋友们总是会和自己的想象中不太一样，进而产生无人理解的孤独感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会时常沉浸在自己的思索中，而且外人很难看出来。他们会探索自己的内在本质，沉浸在自己的心灵中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢” 美 “，不是具体的颜色、风格，而是抽象的、整体的美。这份美就像画卷。也许是一片叶，也许是一片云，也许就是手中的某件物品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常情绪敏感。能察觉到其他人一些细微的情绪变化，而且会有一种抚平别人伤痛的冲动。他们不愿世人遭受痛苦，即使自己经常处于自我否定的煎熬中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在看别人的情绪时，可能会感同身受。他们会不自觉地将自己代入其中，体会到这份感觉，受到他们的影响。受环境影响的可能性很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优势：富有同情心，不加评判，总是愿意听别人的故事。和周围人能保持和谐的关系，善于把矛盾遮掩下来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为人通常慷慨，不计回报。他们会尽最大努力给他人带来快乐。他们不愿看到在乎的人因为自己而不开心。包容心强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;劣势：深陷自卑的泥沼，情绪漩涡，他们的情绪内核是混沌的。他们会受到周围人的影响，不自觉地吸收他人的情绪。当他们深陷情绪中时，旋转的漩涡会吞噬一切。归向虚无。悲伤、痛苦、自卑…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你的批评，他们做不到，这只会加剧他们的自卑。同时，不要带很负面的情绪跟他们说，譬如嫌弃、厌恶、烦闷的情绪等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们喜欢自己骗自己。自卑倾向，虽然他们当中很多人能力出众，但依然觉得自己不行，不好，不够好。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;性格描述&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格描述&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格描述&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对很多事都感兴趣。对新奇的、没尝试过的 or 看上去很厉害的东西都想去试试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼高手低、三分钟热度。常常制定过高的计划，但是实际上很难坚持住。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大都喜欢画画、手工。创作的时候非常快乐。可以做到高度精神集中、废寝忘食，在完成一件作品后非常有成就感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢音乐剧、悲伤悠扬类的曲调。听轻音乐时会联想到画面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别人遇到困难马上希望能尽自己一份力。别人不舒服会去关心，看到网上很惨的经历会想捐款。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有自己的原则。讨厌三观不正、不努力的人。最讨厌三观不正，主要表现为自私、无道德感这两种。碰到这种人想要远离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拖延症晚期。什么事都喜欢压在 deadline，享受那时的压力所产生的高速动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有时有些迟钝。会被说傻傻的，在察言观色方面不是特别在行？尤其是语言暗示，常常 get 不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情感方面非常迟钝，也没有特别喜欢过的人，自己度过的时光很开心，觉得每天都无限有趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟朋友聊天嗨到爆，打开连珠炮模式，讲不停。但是多人场合无比局促难受，想马上离开，沉默不语。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢幻想。不拘小节，不喜欢打扮。喜欢别致，独一无二的东西。对金钱欲望不强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;万事都往好处想，所以生活中缺乏压力。非完美主义。喜欢梦，感觉做梦是一种超快乐的体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自我意志不坚定，极容易受人影响。总体比较低调，不太会疯狂自夸，即使有事情值得夸耀，但会觉得尴尬说不出口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不愿意拜托别人，别人对我好想加倍奉还。移情能力有时很强。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;理想恋人&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#理想恋人&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 理想恋人&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;复杂但仍干净。知道人情冷暖但仍去选择干净。这份干净是装不出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;雌雄同体。这个东西不需要刻意做到，但是你能感觉得出来。勇敢且温柔，知性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保护好自己而且能把自己照顾的很好。只有自己先活的好才能真正让另一个人感到幸福。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;聪明。感知得到普通人感知不到的情感，东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知分寸，知进退，懂得自重和尊重他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;懂得并享受人类的高级快乐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以优雅到超凡脱俗，也可以平凡到混迹于人群。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做一个更加纯粹的人。追求去做个更加纯粹的人。做不到十全十美但是我们会努力做到十全六七八美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渴望了解，抚平伤痛，做个坚强的盾牌。INFP 渴望去了解别人，治愈别人。可自己的伤口却无法治愈，只能偷偷地在夜晚独自舔舐伤口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会爱。不要求一开始就知道满分的答案，但是一定要想去探索爱情的真谛。我肯陪着你一起走。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能讲故事。INFP 很喜欢听故事的，什么对他们来说都可以是很吸引人的故事。包容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;温柔成熟优雅懂事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拥有所有的感情，不麻木。可以笑可以哭可以吵闹，敢爱敢恨敢作敢当。可以掩饰但绝不吝惜表达出来。但是平常给你的感觉就是平静，和她在一起心很踏实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给你别人不曾给过的东西。基本上都不是物质上的，那是一种感觉，又或是一段无与伦比的回忆，或是她的某一次对你的眼神，对你的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;八维分析&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#八维分析&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 八维分析&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;fi&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#fi&#34;&gt;#&lt;/a&gt; Fi&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;幼年时最喜欢使用 Fi，寻找认同和归属感、探寻自我价值，渴望情感的共鸣。他们常常表面波澜不惊，但内心早已翻江倒海、波澜壮阔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不成熟时是无骨的，总想有支撑物；又像是一缕清魂，总想让自己的灵魂附在一个人、动物或物体上，很难从极度依恋中抽离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢文学，尤其易被悲剧文学吸引，在角色的绝望、挣扎、破碎、癫狂中，感受到强烈的情感传达。他们是落单的，渴望被理解的。会容易被性格鲜明、特立独行的人吸引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fi 始终在寻找，探寻梦想、自我、价值观，寻找自己在世界上的定位。INFP 渴望寻找到生命的激情，从此便具有持续爆发的内驱力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 T 充分发展之前，INFP 经常会不顾一切、万分期待地准备一件事，遇到挫折又会迅速地自暴自弃。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;ne&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#ne&#34;&gt;#&lt;/a&gt; Ne&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ne 发展后，INFP 展现出灵性的魅力。Ne 探索外部世界的各种可能性，探寻多种事物的内在联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 Ne 的作用下，INFP 的爱好会非常广泛。画画、文学、摄影、电影、旅行、心理学。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFP 喜欢在艺术中寻找灵魂和精神的共鸣，这种灵感是随心的，当然，还会有些三分钟热度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对神秘的事物有极大的兴趣，他们会一头扎进去研究世界未解之谜、神秘的宗教、离奇的故事。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;si&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#si&#34;&gt;#&lt;/a&gt; Si&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;INFP 非常念旧。这主要是因为第三功能 Si。Si 是对过往事件的记忆、对经验的总结，和对所有与自己有关事物的细节观察。会喜欢收藏用过的物品，像是在收藏一种记忆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在 INFP 伤感时，Si 会经常扮演消极角色，它会让 INFP 牢牢记着自己的创伤，总是忍不住陷在回忆的旋涡里，一遍又一遍地舔舐伤口、顾影自怜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;盘点旧物什，追忆过往，陷在悲伤里颤抖，等待有人拯救。有时 Fi 还会利用 Si 编故事，INFP 想要得到什么情绪就能从回忆中提取什么情绪，自怨自艾和情绪恢复是非常消耗时间的。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;te&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#te&#34;&gt;#&lt;/a&gt; Te&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Te 是对外部世界的塑造和秩序控制。表现为对物的整理，对方案的高效实施，对多个选项的果断决策，和对他人的控制欲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;逃避 Te 的 INFP 有很多梦想，但都没去圆梦。当外界对 INFP 有要求或压力时，INFP 还会痛苦地妥协。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会转换成上帝视角，冷静而理智地看待自己身上所发生的一切，借助 Si 将经历汇总，并使用 Ti 分析事件的内在原理，分析情绪与事件背后的本质联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fi-Ti 的判断组合，使 INFP 通过自省实现自我合理化，INFP 会建立自我价值体系，会更理智客观地评价自己，自我怀疑的机会会大量减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发展 Te 外向思维是 INFP 必须的使命，但作为劣势功能，INFP 对 Te 是又爱又恨。一方面潜意识非常抗拒和逃避这个功能，一方面又很羡慕崇拜执行力强、雷厉风行的人。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;评价&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#评价&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 评价&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;是梦幻，是美，是逍遥，是深刻，是灵魂中散发香气的。自嘲为 “空想家”。于他们而言，梦想即是生命，灵魂必须伴随着激情而生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都会多或少经历过孤独、敏感、情绪化、自我怀疑，而这无非是成长的课题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成熟后有强大信念、坚不可摧，不被客观环境影响，同时也有足够强的创造力，能造梦，也能圆梦，在这世间灵动而圆满地栖息。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;yj性格分析&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#yj性格分析&#34;&gt;#&lt;/a&gt; YJ 性格分析&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;内心像个小孩子，天真活泼纯粹、喜欢幻想、有梦想。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;有很多新奇的观点，喜欢探索外部世界的各种可能性，探索多种事物之间的联系。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;天马行空，有时候会胡思乱想，会因为一些无端联想而陷入自责的泥潭。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;有时候会过度反省，他人的不经意一言一行，环境的一点点风吹草动，都会引起情绪波动。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不是很喜欢表现自己，比较低调，不是很会自夸，即便事情做的足够好。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;有些拖延，不是很喜欢做计划，率真随性，充满活力。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;外表看起来很软，很细腻。内心却很坚定，有自己的追求，不容撼动。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;很少当面指出别人的错误来，默默的远离那些消耗自己的人或事。很难习惯对他人提要求。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;很聪明，能力出众，但依然觉得自己不行、不够好。不喜欢冲突。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;会不自觉的吸收周围人的情绪，当周围的人情绪低落时他们很容易就能感受到。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;理想主义者在一定程度上会脱离现实，对精神的追求大于对金钱的追求，渴望灵魂上的共鸣。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;有喜欢哲学、心理学的倾向。喜欢聊抽象的话题，生命的意义，外星人，生命，爱这些话题。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;喜欢强大、内敛、谦虚的性格，容易对神秘的事物感兴趣。渴望有人能够真正理解自己。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;人群中的infp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#人群中的infp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 人群中的 INFP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文章来源:&lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly93d3cuemhpaHUuY29tL3F1ZXN0aW9uLzM3NDMzMTA0OS9hbnN3ZXIvMTg5ODYwMTk2MQ==&#34;&gt;https://www.zhihu.com/question/374331049/answer/1898601961&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. 气质比较软（大部分，男女都有）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. 对陌生人有一点点冷淡（主要是太怂不敢主动交流）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. 经常性发呆选手，要是兴致来了呆一天也不在话下&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. 会有些笨拙，做错事情了会使劲道歉&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. 对 infp 说你很在乎他（她），他（她）就会当场流泪猫猫头&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. 老胃病患者&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7. 与大集体脱轨&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8. 会很乐意与别人一对一交流&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9. 经常性傻笑选手，尽管之前很沉默严肃的在做事情，心里想到好笑的或开心的事，会当场笑出来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10. 走路很慢，经常会看沿途的风景，一言不发&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11. 非常害怕做错事，但是经常三心二意的犯错，会为此感到非常羞耻&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12. 将三分钟热度发扬到极致，前一天买了一大堆关于兴趣爱好的东西，用了两天就吃灰了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13. 会非常乐意钻研感兴趣的一些冷门知识&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14. 交往前岁月静好，交往后疯批抠脚&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15. 极其擅长察言观色，你在和他（她）交流时，你的心思他（她）全都知道，但是不会告诉你，并且会遵循你的目的柔和的演戏捧场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16. 极其讨厌冲突争执，他（她）们也非常不擅长处理这些，十分容易被强势的人欺负的屁滚尿流&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17. 很喜欢一个人待着但又为此很难过（因为没有人陪伴）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18. 每周都会有那么一两个小时的时间用来哭（也会是在心里哭）哭完之后精气神会更好（前提是没有人打扰）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19. 语言痴呆症患者，发言如下:“让我看看厚、啊这、emmmmm、额？！、蛤？”（当然很多都是都是为了巩固呆萌身份而装的，不过大部分时间是真的呆）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20. 撤回狂魔，哪怕写错一个字，都会马上撤回，尽管对方没有注意到&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21. 说话很快，而且经常卡壳，吐字有一点不清（有一部分会这样，主要是长期的自卑引起的）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22. 精通五大礼貌用语，自己没有用上会浑身不自在&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23. 学生时期可能会被一些强势的老师针对，有一部分可能会被校暴&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24. 被调皮的人玩弄会很生气，但是不会有很多反应（主要是不知道怎么处理）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25. 第一印象是很温柔随和，但是会有一点冷&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26. 非常喜欢被交朋友&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27. 对别人的评价永远不会太坏，他（她）们能看清别人的优势和劣势，并且十分友善的给出积极的评价，即使他（她）很讨厌那个人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;28. 宅，是真的宅&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29. 由于想象力过于丰富十分不适合看恐怖片或者恐怖游戏，即使胆小如鼠，也还是会犯贱自己去玩去看，到头来失眠的是自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30. 会很喜欢小动物，只要是有毛的都会想去 rua 一下&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;31. 房间凌乱不堪，但是乱中有序，不过极少收拾（因为行动力太差）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;32. 恐惧电话铃声，总感觉铃声里传来的是坏消息（常年静音患者）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33. 如果是在学生时代，你是无法在厕所找到 infp 的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;34. 并不会对昆虫或者是爬行动物感到恐惧，这些动物还是很可爱的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;35. 不喜欢跟风，对网红 xx 这个字眼有些排斥&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;36. 超级喜欢老旧事物，喜欢他们背后封尘的故事&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;37. 有一点点智性恋倾向&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;38. 别人劝你做或者是改某些事&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表面：我好像真的错了我一定好好改进&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内心：你说你接着说反正我一个字也听不进去&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;39. 在 1－7 岁的时候跟现在的反差会很大，长辈都说从以前的野蛮活泼变成了腼腆文静&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;40. 可能连跟长辈问好的勇气都没有，家里来客人了？那就进防空洞（卧室）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;41. 看着像 lsp，但是内心绝对是最纯情的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;42. 无论过得多惨，但是仍旧相信人生和未来是美好的&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;infp特质&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#infp特质&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INFP 特质&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文章来源:&lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly93d3cuemhpaHUuY29tL3F1ZXN0aW9uLzM3NDMzMTA0OS9hbnN3ZXIvMTg5ODYwMTk2MQ==&#34;&gt;https://www.zhihu.com/question/374331049/answer/1898601961&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. 在电梯里会默默站在角落，会帮忙按楼层和开关。（会特别注意不让电梯门夹到人以及帮别人留门）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. 不合群，但是不是被动不合群（不是被孤立），而是自然而然地自动选择不合群，努力降低自己的存在感，很怕被 cue。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. 喜欢动物，经常会喂流浪猫狗，经常白嫖路上遇到的别人家修勾，看到就走不动路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. 很单纯，没什么心机，心里弯弯绕很多，但是说出口的话无比的直白，但是这种直白也会适当考虑别人的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. 一把年纪了（不是）还会喜欢哆啦 A 梦，樱桃小丸子，蜡笔小新，武林外传，恶作剧之吻之类的动画片和偶像剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. 会想让自己看起来独立强大，但是对于亲密的人又想展示出自己丑陋溃烂的一面，因为总觉得要坦诚相待，然后又觉得不妥，所以在高冷强大和脆弱忧伤之间反复横跳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7.Deadline 就是第一生产力，不拖到最后是不会去完成的。所以经常会看到平时懒懒散散，然后重大的考试，或者是工作结束之前，会表现的跟打鸡血一样亢奋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8. 追求美，但是懒，所以日常装扮就是在流浪汉和精致都市丽人之间反复横跳（流浪汉装扮的时候比较多）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9. 相较于 intp 热爱探究宇宙的真相，infp 更喜欢研究人性、人与社会的关系、心理学等。对人的情感，人之间的羁绊非常感兴趣，研究这些也是出于了解自己、治愈自己的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10. 经常会蹦出看似没头脑的，稀奇古怪的，但是实际上好像是那么回事，有些道理的言论。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10. 熬夜国家一级选手，自控力差，而且拖延症严重，导致长期熬夜，黑眼圈很重，早上看起来都懵懵的迷迷糊糊，没有什么精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11. 逻辑性差，数学成绩不好（就很差）。想象力丰富，从小语文的成绩比较好，作文经常被老师夸赞。【经评论区提醒修改，就仅代表我是数学渣本渣】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12. 不张扬的小叛逆，从小非常讨厌组织纪律这些东西。但是也不会带头反抗，只会在背后找信得过的人吐槽，然后带动情绪让傻大个去出头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13. 远看像个面瘫 / 智力障碍者，接触起来会发现是个大脑超前发育的手舞足蹈外星人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14. 每次都会给街头的乞讨者 / 卖艺者一些零钱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15. 写文字的时候喜欢拐弯抹角运用各种举例、暗喻来表达自己的观点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16. 第一眼就没好感的人不会再接触。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17. 总觉得自己的直觉很强，觉得自己有异于常人的第六感，但是也不敢肯定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18. 晚上比白天思维更活跃，喜欢在晚上处理事情，发动态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;19. 看脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20. 年轻时非常容易被 pua，长大成熟以后非常容易 pua 别人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21. 方向感比较差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22. 莫名很招小孩子喜欢（尽管可能本身并不喜欢小孩），但实际就是处得来，而且觉得小孩子的玩具好玩，能坐那儿自己玩半天。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23. 自我厌弃的情绪很严重，不够自信。价值观在不断地坍塌重建，会在小号 or 仅自己可见的微博、朋友圈去发表看法（把事情捋一遍然后反思哪里做得不够好，下次如何克服不足做得更好、或者是很消极情绪化之类的内容）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24. 对他人的情绪变化的感知非常敏锐，是默不作声就会照顾到弱者的人。比如舍友姨妈疼，默默泡好红糖水和暖宝宝一起放舍友桌上。是会把碎玻璃和刀片用胶带缠好再扔到垃圾桶里。是会默默放慢脚步跟在落在后面的人身边的位置，不愿意让别人感到被冷落或者无助，有很强大的利他精神。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25. 喜欢或者讨厌某些事物并不会直说，经常表示 “看你，我都行”，“没有没有，没不开心，你想多了”，“我更喜欢 XXX（实际上就是不满意目前这个东西）”，对方如果没能 get 到自己的真实想法就会觉得很委屈，但还是忍着，很能忍！自己让自己活得很累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;26. 据本人照镜子以及拍照观察，infp 的眼神像小鹿，一眼能看穿人的那种澄澈和坦荡，有些忧郁 / 深情（可以参考一下梁朝伟的眼睛，虽然我不知道他是哪个人格）不喜欢直视别人的眼睛，但是跟人沟通的时候会非常有礼貌地一直注视对方的双眼或者是眉间，并且认真地点头附和，让对方感到自己被重视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27. 很恋旧，有囤物癖的倾向。下到小时候用过的课本和橡皮擦，上到用过的旧手机都舍不得扔。家里的日用品囤货很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;28. 乱中有序，随手就能找出想要拿的物品。舍不得扔的东西一多家里就会乱，但是他们总是能飞快就拿到自己想要的。对于他们来说，这不是乱，是不拘小节，是有生活气息，每个东西都应该自由自在地存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29. 很少看悬疑片或者灾难片，看得多的是喜剧片或者文艺爱情片。不喜欢看烧脑的情节，更喜欢找轻松的、能引起情感共鸣的片子来下饭。就我本人来说，我很喜欢印度电影，印度电影基本被我看个遍了，跟着片子里面的歌舞情节摇头晃脑真的快乐（安利一波）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30. 物质欲望很低，但是对于精神需求很高。所以追 infp 的女生不需要你多有钱，只要能一直对她好就行（傻女孩 ）。尽管并不追求奢侈品，但是能无忧无虑地做自己想做的事情之前提就是财务自由，所以他们常因理想和现实的差距而感到苦恼，朴素但是坚定地好好工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;31. 是个悲观主义者，最常问的问题就是 “世界还会好吗？”，看到杀妻虐猫之类的社会新闻，会难过到失眠，会觉得人类辜负了自己的信任（好中二），不管什么事，都会预先做好最坏的打算，然后往往因为事件实际上没有自己想得那么糟糕，所以心态就会比较平和，“悲观是为了更好的乐观。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;32. 这条不作为 infp 的刻板印象，仅代表我自己。是泪失禁体质，听不得重话，嘴笨没法吵架，话还没说出口眼泪先射出来。不仅仅是伤心会泪失禁，情绪一激动也会泪失禁，一开始还没感觉啥，但是流泪了流着流着就感觉自己变成真委屈了，也许这也算物质决定意识？？？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;33. 独来独往，都是一个人上课下课，不喜欢抱团行为（非常非常非常好的朋友除外，无法理解女生去厕所为什么要手拉着手。走路是慢悠悠地在晃，头一般都低着看地板，看起来不是失落，而是若有所思的样子，一般戴着耳机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;34. 虽然社恐，但是遇到躲不过的碰面的时候，会下意识展示出最职业性的笑容，就那种，脑子还没反应过来，已经嘴角上扬八颗牙漏出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;35. 经常自言自语，比如吃饭的时候喃喃自语 “今天这个菜不太好吃。” 或者把自己的下一步行动计划念出来。“那我就先这样然后再那样，应该就可以了吧。” 不是故意的行为，有时候自己都没反应过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;36. 反应会慢半拍，没有那么敏捷。因为心理活动很丰富，在做决定前已经权衡了一番利弊，然后又跟自己的直觉做对比，所以比较纠结犹豫，不过最后一般都会选择直觉【第一眼喜欢的】。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;37. 为什么你一直在哭呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;38. 不一定喜欢发表情包，但是发消息或者网络发言的时候喜欢打省略号【……】，感觉这样比较委婉，伤感情的 / 引发矛盾的话不敢说出口，就用省略号让别人自己意会去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;39. 捧场王，看不得气氛冷场大家尴尬，会自觉接过最后一个发言人的话，努力把气氛往轻松诙谐的方面带。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;40.ta 是很好的倾听者，会让人不自觉把内心的话都对 ta 倾诉，觉得没有压力，微暖的温度很安心。ta 安慰人很有一套，因为很能代入自己以后感同身受。【但是 ta 本人也并不是什么圣母玛利亚，一直被倾诉负能量是会感到烦的，特别是那种冥顽不灵的人，比如男朋友家暴自己还出轨，但是自己舍不得分手之类的，瞬间就会让 ta 忍不住展现出冷漠的一面（要死死外面，别碍我的眼）】&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;41. 善于计划想象但是行动力很差，也很欠缺自律。经常三分钟热度，打卡健身或者是背单词什么的，没多久就会不了了之了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;42. 很会享受生活和发现生活中不经意的美。是适合当富二代的性格吧，在世俗意义上其实算个废物，但是很适合发展高雅的兴趣爱好和到处吃喝玩乐。不适合当打工人，当打工人的话心态会比别人更容易崩，因为抗压性比较差。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;43. 在非原则性问题上比较没有主见。随便，都可以，听你的都是常见口头禅。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44. 更一点胡言乱语的聊天&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;44. 贼容易在职场中说【很没脑子】的话，跟人亲近了一些就很容易交付自己的真心。然后时候复盘的时候懊悔：我是不是太跳脱了？那句话好像不应该那么讲，我们的关系好像没有好到那种程度…… 然后下次就继续开启沉默模式，尽量控制自己不跳转到欢脱模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;45. 又来跟大家分享我灵感涌现发明的生活小妙招了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;46. 非常念旧，经常会回忆过去的事情，说出 “我真的好想回到小时候。” 这种话。目光经常是回头看，而不是朝着时间前进的方向看。每过一天都觉得前一天好像更有意思。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;47. 是个感性的人 er，喜怒哀乐一般都是真情流露，有时候真的觉得情绪是累赘，情绪一上来就跟男人 jing 虫上 一样，非常干扰当下理性的判断，也给别人留下不靠谱的印象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;48. 其实有非常非常多的负面情绪，但是年龄越大，越不会倾诉出来。一方面觉得会给别人造成困扰，一方面觉得这个地球上的绝大部分人类是丑恶的，不可信任的。于是基本都是默默咽下，等到夜深人静失眠的时候再反复咀嚼消化苦涩的滋味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;49. 看小红书经常随手点赞，怕自动刷新这个内容会变不见，但是之后并不会去看，兴趣太广泛 + 三分钟热度，过会就遇到更感兴趣的内容了 or 已经对刚刚那个内容不感兴趣了。知乎或者其他社交软件也差不多是这样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;50. 每天醒来的时候都会问：什么时候才能退休？经常在心里想：毁灭吧我累了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;51. 大部分是虚无主义者【这个我前面好像讲过了？】觉得一切皆空，啥都是虚假的，啥都不是真正存在的，啥都没意义。神游的时候经常在想活着的意义这类的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;52. 看起来比较虚弱，说话声音比较小，声音起伏不会很大。呼吸也比较轻，容易感到太阳穴发涨眼压高，觉得自身的精力匮乏，不足以应付日常的工作和活动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;52. 开智比较晚，s 系人可能在很小的时候就精通人情世故，拉帮结派那些了。但是在 s 系母亲苦口婆心的教导下，依然活得像个弱智儿，经常会做很孩子气的举动，和说孩子气的话。比如 “我讨厌你！我不跟你好了！”“神经病啊你！反弹！”。蹦跳着下楼梯，阳光下踩别人的影子，雨天转伞，扮鬼脸，生气噘嘴把头扭一边去，如果别人过来哄就转过去继续背对着，左右反复转动。听到不想听的话会把耳朵用手堵上，吃到很喜欢的美食会即兴哼歌，假装抠鼻屎抹到别人身上然后自己鹅鹅笑得像个傻逼… 诸如此类太多了，没脸继续列举了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;53. 狠狠同情未来对象了，因为他得首先得未婚先爹，然后不罗里吧嗦，得有幽默感，得能忍受时好时坏的情绪，得能秒 get 到点并且一起做出反应，得做事井井有条有计划，得行动力强拉着我一起进步。其实我并配不上这样的 ta，所以这些也是神游时候的想象素材。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;54. 人群中的变色龙，能完美融入每一个气氛，做一个默默无闻存在感极低但是很和谐的背景布。（看气氛做表情，延迟度为 0 的捧场笑）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;55. 若是在不适应的、人比较多的娱乐场合，会不停喝水，缓解自己的窘迫和格格不入，一直在喝水和往返厕所的那个人一定是 ta。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;56. 虽然为人随和，但是边界感极强，不喜欢别人不取自用自己的东西（打过招呼了一般都会同意），欢迎转载，但是须注明出处，不问自取是为窃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有些倒胃口，我不喜欢 infp 的人格特质变成营销号的涨粉变现噱头。我们是活生生的人，我们的笑与泪如此宝贵可爱，不应该成为当代浮躁社会里谋利的卖点，至少在我这里不允许。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;infp的爱情观&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#infp的爱情观&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INFP 的爱情观&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;INFP 是乐观的悲观者，也是悲观的乐观者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当 INFP 谈及爱情的时候，绝对不单单在谈论爱情。准确的说，除了亲情这种血缘维系的不可抗力，INFP 对友情和爱情还有所谓无法命名的第四种感情，都是模糊不清无限靠近的。因为 INFP 究其一生只追求一种感情，根本不论形式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我要的是可以与我灵魂共鸣的存在，不设限年龄性别物质，我会毫不在意别的一切。这世界上只有你懂我，只有我懂你，我们绝对站在一边，我愿意跟你来一场疯狂毫无禁忌的精神私奔。我甚至不在意我们之间有没有性可言，友情和爱情都只是关系的枷锁。找到你，我的灵魂终于有了 “朋友”，我会欣喜的发颤，死而无憾。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是人和人怎么可能做到完全相知，我深知这个不切实际的想法，所以我是个坚定的单身主义者。但是，我仍然不死心，尽头会有个人准备好了接纳我灵魂的一切不堪。很渺茫，但那不阻碍我期待。这个世界都能有 “我” 了，怎么就不可能有 “你” 呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疯狂，纯粹，荒唐，执着，迷幻，理想主义，但我愿意付一生追寻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不痛苦，我享受我的疯狂。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="INFP" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/INTP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</id>
        <title>INTP解读</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/INTP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;最明显的气质就是纯真，就像一个顽皮的小孩子，什么都要试一试。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我不幸福，是因为我不够聪明，我看的不够透。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望别人可以理解自己的奇特言行与思想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢钻研一个问题钻研的很深，得到解答后就心满意足，懒得想要怎么通俗易懂的表达给他人听。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强烈好奇心，重度拖延症，完美主义者。认为内在远比外在重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生活技能仅能自给自足，多数时候是被照顾的那个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;运用思维逻辑进行思考、探索各种原理和可能性才是他们最喜欢的状态，完成任务是次要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会本能的寻找 ni，即 infj/intj 这两类恋人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神 / 魔，神魔只在一念之间，上帝本尊，最能模拟 “道” 的思维方式，规则的化身&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我从来不会担心你会离开我，因为只有我的灵魂才能和你产生共鸣，独一无二，任谁也拿不走&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更类似于人工智能的思考方式，运用运算能力强解所有可能性，在进行深度学习，分析所有可能性，选取其中的最优解&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没法讲清楚自己脑内的思维过程，或者说别人没有能力听清楚他们的讲解的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第五型人格似乎是透过放大镜观察这个世界，人与物都巨细无遗的呈现在他们眼前&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“人生无意义”，不过都是镜花水月大梦一场。不过你可以赋予你的人生自己的解读，寻找自己的意义。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;如何搞哭intp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#如何搞哭intp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 如何搞哭 INTP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文章来源: &lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly93d3cuemhpaHUuY29tL3F1ZXN0aW9uLzQ1MjMzNDU5NS9hbnN3ZXIvMTgyODU5NzI1Nw==&#34;&gt;https://www.zhihu.com/question/452334595/answer/1828597257&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;方案一：&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;第一步：你得是一个理想主义者，有宏大的理想、极高的天赋、过人的才华。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二步：你为了理想纯粹又努力积极地活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三步：你在某个领域达到一个高度的时候，对世界失望了。陷入虚无，不复生存意志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后 INTP 就哭了。一切美强惨，都能让 INTP 哭泣。参照 Rick and Morty 里的 Rick，电影《马丁伊登》里的主角。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;方案二：&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;第一步：带 INTP 去大自然看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二步：最好是去非洲大草原。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三步：在保证安全的情况下，看看狮群，看看猎豹，看看鬣狗，羚羊等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后 INTP 就哭了。大自然实在太美好了，动物实在是太富有生命力了，食物链真是残酷又美丽。同理，去看海，看蓝鲸虎鲸海豚等海洋生物也行。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;方案三：&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;第一步：养一条忠诚听话的狗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二步：养个两三年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三步：当着 INTP 的面杀掉那条狗，并吃掉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后 INTP 就哭了。还有什么会比赤裸地袒露出人性的丑恶，与动物的单纯形成强烈对比，更让人感到冲击性难过的事呢？但此做法大概率会戳爆 INTP 的愤怒点，INTP 是哭惨了，你人应该也没了，身死或永久性社死，总得死一个。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;方案四：&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;第一步：你是一个底层人物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二步：你是一个干净善良，与众不同的底层人物。尽管你遭受一系列不公与苦难病痛折磨，但仍努力活着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三步：你有至死也热爱的事物，尽管你从未得到过。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后 INTP 就哭了。一个生活环境险恶，却美好干净，一直与命运抗衡，从未丢失掉本性的人，INTP 愿意称之为美丽的灵魂，美到能拯救心灵。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;方案五：&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;第一步：成为少数能完全理解并认同 INTP 的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二步：成为他们的 Soulmate，给予关怀和爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第三步：让他们不小心伤害到你，最终还因为不可抗力，你黯然离去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后 INTP 就哭了。INTP 最不愿意干的事就是伤害别人，何况是 Soulmate。哪怕是个 Fe 残废级 INTP，对此也会愧疚值，痛苦值 Max。最后大概会选择孤独终老。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后简单说一个万能大招：在让 INTP 看到无与伦比的美丽的同时，又让他们看到难以言说的痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都给我哭。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;无奈补充&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;“这些事不止 INTP 会哭吧？这不是谁都会哭吗？是人都会哭吧？我不是 INTP 也会哭啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;来，咱们讲点逻辑。INTP 会哭的事≠只有 INTP 会哭的事，这是两个概念，望周知。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 也是人。这世上没有只有 INTP 会哭，但其他人都不会哭的事。 其他人格哭不哭，和 INTP 哭不哭没有任何冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像有的人会因为紧张和尴尬哭泣，有的人会因为分手而哭泣，但很多 INTP 对这类事无感一样。我只是挑出了比较容易触动到 INTP 的那部分。不是说只有 INTP 会因为这些哭，大家想多了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有那些说 “INTP 看完没哭，INTP 觉得无聊，INTP 感动也不至于哭。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OK，Fine。你不哭≠别的 INTP 不会哭。你哭不哭，跟这些事是否比较容易触动到 INTP，也没有任何冲突。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多跳出自身思考问题。而且搞 MBTI 娱乐就好，别太代入，在这个越来越大众娱乐化的圈子里谁都不算与众不同。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;对抗虚无主义&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#对抗虚无主义&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 对抗虚无主义&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文章来源:&lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly93d3cuemhpaHUuY29tL3F1ZXN0aW9uLzQ1MTQxMzkxNy9hbnN3ZXIvMjMyNzc2NjM4MA==&#34;&gt;https://www.zhihu.com/question/451413917/answer/2327766380&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;应该花大量时间去学习、试错如何不在今天内卷的社会中成为废物。（intp 本就是最容易成为废物的人格）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建议要是目前有更重要的事情的 intp，比如学习考试之类的，一定别去碰这类 “向内” 的书籍，无论是黑塞还是荣格还是尼采克里希那穆提…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自以为自己玩这些东西是在探究世界的本质、意义，以为自己最牛，脑子里面装的全都是自以为很有深度的东西、自以为自己能透过现象看到本质、洞悉他人的情感…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自以为别人都是废物，于是乎高傲自大。这些完全是低阶 intp 的特点吧！高阶的 intp 懂得真正的谦虚，能够发现自己的长处和短处，甚至能慢慢改变自己的短处，当然你现在所认为的自己的长处并不会因此消失，最好慢慢去收起你认为某些东西没用的心态吧，否则早晚一天栽在上面甚至于反复如此！最好的例子就是 intp 沉浸在虚无的心态中，实际上背后的本质问题是自己不去社交、严重缺少与真实世界的交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;（宗教、神秘学、灵修、哲学… 都尽量别碰，就算沉迷进去了一定要拿现实生活把自己救出去，否则 99% 荒废时间成为废物不止还要堕入虚无，一天到晚怀疑自己存在的价值、意义）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到有些评论貌似不怎么在意能不能从现实世界中获取大量财富，那么下面谈谈情绪上的:&lt;br&gt;
 罗素曾说过，他发现自己痛苦难受的根本原因就是将其注意力一直放在自己的情绪上，而忽略了外界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一个人的注意力是内在＞＞外在世界时，痛苦就如期而至，并且对于 intp 来说，这种痛苦甚至在初期让你觉得是自己的独到见解、自己比别人思想境界更深，然后慢慢陷进去难以出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上述不要碰的东西就往往会使 intp 陷入这种状态中，因为 intp 往往社交不太行，没什么朋友，大部分其他人格的人，即便是陷入这种心态中了，总会因为不得不参与社交而逐渐转移注意力慢慢出来，而 intp 特别是低阶的 intp 是完全拒绝社交的、拒绝一切多人局！这就是他们长期沉浸在情绪痛苦中的原因，就是没有外在力量强行拉出来！而高阶的 intp 能够学会去建造这种力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沉浸于向内的东西也一定会让 intp 啥事都干不成的，浪费时间。这些东西的特点就是太向内了，会让本来就不注重现实生活的 intp 更荒废现实，并且认为就应该这样，若不这样就是逃避掩盖一切事物本来就虚无的面目…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参照黑塞《德米安》，虽说本无是非对错可言，但会让大部分 intp 成为社会定义中的废物。还是应该多接触接触现实世界，intp 很需要他人对自己想法的支持鼓励，那样才可以慢慢在表象看来融入社会中，当个特立独行的另类确实没什么不好的，但是你要面对各种各样的挑战、排挤、嘲讽，并且还要在内心深处把那些人都鄙视个遍，精神内耗是很浪费时间降低效率的！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多和他人交流想法（这点对呀 intp 来说应该是最难的了，个人觉得更多应该在于如何学会大部分的社交讲话模式并内化吸收，以此学会如何用话语去暗示对方为自己办事，intp 若能学会如何在现实中掌控别人，那么将会完全释放出自己那么多年了所积攒的能量、魅力变得不同于大众很厉害）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即便内心完全认为别人就是废物也逼着自己学着去交流，是不是发自内心的完全没有关系，只是为了学习罢了，否则真的太容易变成一事无成的废物了，各个领域都懂得很多很深入但是没卵用，生活一样烂得像滩屎，一辈子都生活在认为周围全都是废物的环境，没有条件进入更高的阶层认识能被自己幕强，能和自己思想碰撞的人…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一定要学会在现实生活中寻求快乐！&lt;br&gt;
总之要学会找到现实中自己的兴趣，并以此为业。偶尔切换到原本的状态，在现实中找到乐趣，哪怕是沉浸在性爱、钱财…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都比沉迷一堆文字概念对 intp 有益，以 intp 的强大的洞察力、对普遍事物的一般规律的抽离能力，只要你能够沉入现实的乐趣中，比如搞钱，那么也会慢慢变得富有起来，反例就是很年轻的时候就已经沉迷在一堆文字概念中、看似对生活无欲无求、天天思考一些实际中没什么用的问题，最后在社会中变成自己小时候最瞧不起的平庸之辈！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后给所有 intp 们一句忠告:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生命本就是无意义的，别再死磕这种类似的问题了，别再看一大堆无聊死了的玩概念的所谓的高深的书籍了，生命真正的意义在于每个当下你所感受到的生机（自己去感受吧，怎么描述都是一回事）而不是 “生命的意义是什么” 这种本就不应该成为问题的问题当中，现在我才慢慢得以明白。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如克里希那穆提所言，只有真正无聊且无趣并且无所事事的人才能想出这种无聊至极的问题并以此许以深奥的字眼描述它，进而束缚自己对生命、世界、现实的真正的感知！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;intp的弱点&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#intp的弱点&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INTP 的弱点&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文章来源:&lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly93d3cuemhpaHUuY29tL3F1ZXN0aW9uLzQ1MTQxMzkxNy9hbnN3ZXIvMjMyNzc2NjM4MA==&#34;&gt;https://www.zhihu.com/question/451413917/answer/2327766380&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 可能是太孤独了，特别渴望得到共鸣。于是碰到一个稍微聊得来的人时，往往就容易产生一种觅得知音的珍惜感。实际上，人活这辈子遇到的那么多人里，能有几个真的理解你的？期待人人都可以心无间隙的交流沟通，是一个多么奢侈而贪心的心愿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当别人无意间戳中你内心柔软点时，你就会特别兴致昂扬的跟别人攀谈起来。但往往对方就会突然显得很冷淡，因为对方的社交面具经不起你这种拷打，破裂了。你就会猛然感到理想与现实之间的裂痕，而感到一阵伤心。你会加深孑然一人的孤独感。而这几乎是生活里不可避免的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如同对缺爱的人来说，一点爱就能让他感动和回报，而我们显然是缺理解的，一点理解就能让我们引以为亲信，这正是我们赤裸裸的弱点所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道多少 INTP 跟我一样属于 “颜狗”，此处的 “颜狗” 不单指对长得好看的人会降下防备心（毕竟所谓的美男美女因人而异），主要特指那些你觉得看起来很面善、感受相貌令你比较舒服的人（不一定是恋爱，也可能是朋友、同事这种），不知道是比较相信面相学还是对自己的判断过于自信，遇到这种人，我往往会心生一种不由自主的亲近感。正如我会对面相不太喜爱的人自然而然的敬而远之一样。然而！雷点来了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人不可貌相这句话，亲测具有盲点。有些人看起来仪表堂堂，一身正气，实际上内心也可能很小家子气。对他人内心的认识，千万不要过分相信其出身、谈吐、以及自己对面相学的判断，尤其是刚刚开始认识的时候，千万记得交浅勿言深。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不知道是不是因为我天性比较不自信，起初总是很难分辨一些人是不是只是徒有其表。很多外表气质谈吐不俗的人，往往在了解、逐渐看穿对方内心空无一物时，令我感到窒息般的失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着阅历的增加，我发现很多牛逼哄哄冠冕堂皇的大佬，大多只是被包装出来的，接地气没架子的，有时候才是真的大佬。千万不要因为一个人形象好（而非习气好），就对这个人高看一眼，很容易打脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在这个物欲横流、肤浅成风的时代，社会上的绣花枕头多到泛滥，尤其是各种媒体、活动前展示的，好多都表演型人格。他们背后是什么样，内心怎么想，你根本想象不到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你要意识到，人的精力有限，有所投入必然有所失去，有些人之所以花那么多时间做表面功夫，某种程度上也是利用人性看脸的弱点，让人甫一接触，便以为他很厉害，根本顾及不到他有没有内涵。虽然你看不上做表面文章，但这个方法无论何时，确实有效！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为哪怕你再理性，你的生理机制也会让你对形象好的人更高看一眼。尽管我们很抗拒取巧于人，但有些时候只有适度克服自己的心理弱点，才能更大层面实现共赢。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="INTP" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ISFJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</id>
        <title>ISFJ解读</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ISFJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;他们严谨、保守、敏感、友善、乐于助人，“贼能忍”。特征可以理解为让大家远离各种不好的东西，也就是保护，所以我更喜欢叫他们保护者。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;喜欢并且也擅长从事一些保护其他人的工作，他们有一种使他人远离危险、免受伤害的本能。在照顾老人和儿童方面，ISFJ 也有得天独厚的优势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使命和愿望就是为他人服务。守规矩，贴心，注意细节，温柔且处处为人着想的员工。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忠诚、有奉献精神和同情心，意志清醒而有责任心，乐于为人，理解别人感受。同时十分务实。喜欢自己安静地工作，谨慎、有着安静和丰富的内心世界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢平和谦逊的人，喜欢利用大量的事实情况，对于细节则有很强的记忆力。他们耐心地对待任务的整个阶段，喜欢事情能够清晰明确。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是 16 型人格当中最悲观的类型之一。四种 SJ 在看待未来的时候普遍悲观，但是相对而言 ISTJ 和 ISFJ 会更悲观一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常处于一种时刻保持警惕的状态，随时警觉着现实当中可能发生的各种危险。是最坚忍、最能吃苦的类型之一。大部分认为自己 “命苦”，安全感很低，可能过于悲观而显得愁苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愿意在一种有规则、有秩序的方式下生活。通常是最为尽忠职守、最负责任的人之一。偏好扮演幕后功臣的角色，是一些默默地为大家付出和奉献的人，甘居于幕后，不喜欢经常抛头露脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对自己和别人关于规则、章程、流程等行为以及一系列应该做的和必须做的事情都有很高的期望，违反或不尊重这些对 ISFJ 来说是大忌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要 ISFJ 愿意做的事他们的忍耐力是极强的，哪怕要加班、材料不到位、时间紧迫、如果组织需要他们可以临时充当任何一个角色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缺点：他们可能因为过于悲观而显得愁苦，容易觉得自己是个 “苦命人”。经常处于一种担忧和警惕的状态中，有一种 “自舔伤口” 的性格，这很伤身体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缺点：过于小心谨慎，会降低行动力，变得不够开拓进取；想的太多，且相信言多必失和沉默是金的原则，在有些人眼里会显得不够坦诚。对人际交往的深度造成了障碍。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缺点：都可能会为自己所爱、所关心的人想得太多，他们对危险的过度防范很有可能在对方眼里显得有些 “婆婆妈妈”。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;mq性格分析&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#mq性格分析&#34;&gt;#&lt;/a&gt; MQ 性格分析&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不能直接抽象，需要从实际出发。从实际生活中的具体案例入手，例如家庭、职场或者个人方面的问题，或者一些常见的情感问题等。在这样的基础上，你可以分享一些有关心理学的知识或者观点，帮助 ISFJ 更好地理解和应对这些问题。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;喜欢研究星座&lt;br&gt;
喜欢了解自己和他人的性格特点，以此为基础去建立良好的人际关系。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;喜欢明星林俊杰&lt;br&gt;
喜欢听歌、看综艺等娱乐活动。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;不太会拒绝别人&lt;br&gt;
善良和包容心，擅长照顾和关心别人，是个值得信赖的朋友。通常很友善，不太擅长拒绝别人，因此可能会在他人提出请求时，难以拒绝。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;内心比较自卑敏感 —  &lt;code&gt;好看的不是一个发型或者一件衣服，而是人。&lt;/code&gt; &lt;br&gt;
这个人可能会比较容易受到他人的评价和批评，可能会花费很多心思在自己的形象和表现上，希望能够得到别人的认可和赞许。内心焦虑。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;擅长倾听和体谅他人&lt;br&gt;
关心他人的感受，懂得为别人着想。可能会过度关注别人的反应和评价，而忽略了自己的真实需求和感受，需要学会关注和表达自己的内心。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;比较信奉权威家长长辈&lt;br&gt;
可能会对他们的意见和建议非常重视，并且会遵从他们的要求和规定。在社交场合中，这个人可能会显得比较安静和内向，不太善于表达自己的想法和情感。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;有很强的责任心&lt;br&gt;
这个人可能会承担很多事情，希望尽自己的力量去帮助别人。但是有时候也会因此忽略了自己的需求和感受，需要注意自我保护。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;细心认真很上进&lt;br&gt;
在工作和学习中表现出色，能够充分发挥自己的才能和能力，得到别人的认可和赞扬。同时，也需要注意在过度追求完美和细节时，不要让自己变得过于苛求和紧张。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;遵守规则和程序&lt;br&gt;
倾向于信奉权威和长辈的话语，因此有时候可能会过于顺从或缺乏自主性。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;热衷于独处&lt;br&gt;
很享受独处的时间，一个人也可以很快乐。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;喜欢稳定和安全&lt;br&gt;
不喜欢冒险和变化，因此可能会比较保守和顾虑周全。更乐意去做一些已经做过的事情。吃同一家食堂的饭，做熟悉的工作。非常认真细心，他们希望能够从事自己熟悉和擅长的工作，并且能够获得成就感。如果工作内容和他们的期望不符，他们可能会考虑辞职。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;isfj的爱情&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#isfj的爱情&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ISFJ 的爱情&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文章来源: &lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly93d3cuemhpaHUuY29tL3Blb3BsZS96aGVuZ2h1aTAwMQ==&#34;&gt;https://www.zhihu.com/people/zhenghui001&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ISFJ 们对于人际关系极为重视，他们通常慷慨宽容、热情且忠实，并会将他人的需要置于自己的需要之上。一些情况下，他们会有极大的情感上的需要，然而他们会将自己的真实感受在别人面前隐藏起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们对于自己的承诺十分认真，寻求能够维系终生的情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ISFJ 非常可靠，他们会投入大量的精力为了使事情顺利进行。每当别人要求他们做某事时，很难拒绝对方，也正因为如此，他们的努力常常被认为是理所当然的。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;在感情中的优点&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#在感情中的优点&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 在感情中的优点&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;天性热情、友好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认同他人 服务他人为主&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望取悦他人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;良好的倾听者 会花大量的精力来实现自己的责任和义务&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优秀的组织能力&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;擅于照料实际问题及日常所需&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常擅长理财（可能会有些保守）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于自己的承诺十分认真，寻求能够相伴一生的伴侣&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;在感情中的弱点&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#在感情中的弱点&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 在感情中的弱点&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;对于自己的需求不够重视&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在接触新鲜事物时有一定的困难&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常隐藏自己的需求，这可能会造成内心情感压抑导致挫败感&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不擅结束一段不良的情感 很难走出一段失败感情的阴影&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;强烈的感情&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#强烈的感情&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 强烈的感情&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;他们有着十分强烈的感情，但对这一点其它人往往一时难以察觉，因为 ISFJ 一般会把自己的感情全部放在心里，除非有什么强烈的理由迫使他们一定要表达出来。正因为他们所拥有的强烈的感情，ISFJ 会非常重视自己的婚恋关系（例外情况：当他们信仰上帝或其他宗教）。他们一生只希望能寻觅到一个配偶，一段终生的承诺。一旦 ISFJ 做出自己的承诺，就一定会对自己的伴侣专一不二。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ISFJ 们很难让自己离开一段不好的感情，或者接受感情已经结束的事实。他们可能会将所有的罪责都揽到自己身上，还会想自己本应该做些什么让感情不至于结束。一旦他们觉得自己对失败的感情已尽到了一切责任和义务，就会完全受挫，难以接受失败的事实。他们是用情极度认真且专一的爱人，极有可能对自己故去的伴侣留存一种至死不渝的爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ISFJ 通常非常无私，并总会将他人的需求至于自身需求之前。因此一旦他们被人利用，而且无法发泄自己强烈感情的时候，就非常有可能适得其反。在这种情况下，ISFJ 内心的情感会一拥而上，由此对他人产生强烈的憎恶情绪。ISFJ 们应该努力认清自己的需求，努力满足它们，而不应该总将别人的需求放在第一位。说到底，如果你连自己都照顾不好，你又怎么能照顾别人呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在性方面，ISFJ 将性爱视为加强双方感情的有形方式。他们也会将其视为是一种职责，因此比起获取自身的满足感，他们更愿意先满足自己的爱人。虽然 ISFJ 在对爱意的言语表达上不是那么在行，但是他们通常会用自己的行动表明一切，并非常重视爱人对自己肯定的回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ISFJ 热情而无私。对自己认定的职责，他们会花大量时间和精力来完成。当他人对 ISFJ 表现出感激之情时，他们会感到最大的满足。因此对 ISFJ 来说，爱人的爱与感激的表达是对他们最好的礼物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ISFJ 们难以应对冲突和矛盾，通常情况下，他们宁可选择视若罔闻的方式来逃避这种情境。有些时候，直面冲突能够帮助我们更好地解决它。ISFJ 应该意识到，直面冲突并表达自己的感受并不代表世界末日的来临。冲突并不一定是需要避免的 “问题”，而且造成冲突的原因也不一定是 ISFJ。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ISFJ 人群的一个通病就是避免表达自己的情感，直到达到自己忍受的极限。而一旦情绪爆发，他们会极端愤怒并说出让自己之后后悔的激烈言辞。其实，只要能够定期表达自己的情感，这种爆发是完全可以控制的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总体而言，ISFJ 传统而且顾家，他们将伴侣和家人的快乐视为自己生命中最重要的事情。ISFJ 善于满足他人的日常所需，他们在关爱他人方面表现出的深度是十分罕见的，且是无法在大多其他性格类型身上找到的。他们会为感情的健康发展倾注大量的精力，并会尽自己全力来确保事情进展顺利。ISFJ 绝对是可靠且充满爱情的爱人。 两个性格发展完整的个体固然可以拥有一段健康的恋情，但是 ISFJ 的最佳选择是 ESTP 或者 ESFP。ISFJ 的主导官能内向感知与主导官能与外向感知的另一半形成了完美的互补。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然说任何性格类型的两个个体，只要性格发展完整都可以拥有一段健康的恋情。但是，与 ISFJ 更合适的天生伴侣为 ESTP 或 ESFP 型性格。ISFJ 的主导官能为 “内向实感” 与这两种性格类型的主导官能 “外向实感” 最为匹配。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;isfj的喜欢&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#isfj的喜欢&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ISFJ 的喜欢&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文章来源:&lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly93d3cuemhpaHUuY29tL3F1ZXN0aW9uLzQxNDUwNjA4OQ==&#34;&gt;https://www.zhihu.com/question/414506089&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1：经常想 ta，总是担心 ta (保护欲旺盛)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2：留心 ta 的日常&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3：无时无刻准备给予 ta 帮助&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4：有啥事都会和 ta 讲，但是有难事自己憋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5：大方向绝不退让，其他方面能让就让&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6：希望得到 ta 的夸赞，如果 ta 理解我说的话，那就是 the one 了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7：不轻易给 ta 诺言，但是说到做到，务实第一&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8：两个人的拼图，缺的和少的我来补，我来舍弃，ta 保持自我就好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9：暗恋 ta 的时候就像个自闭孤儿不敢表白，表白失败了只想 ta 好就行&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10：时常觉得自卑，配不上 ta&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="ISFJ" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ISFP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</id>
        <title>ISFP解读</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ISFP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;平时好说话，佛系，生气的时候会沉默离开。不喜欢冲突，为了和平的氛围会忍让，除非涉及到底线。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;做选择时，小事很随便，大事很执拗。非常讨厌别人逼我做事情。计划范围一般在一周内，更在意的就是今天要干什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别人对我 / 说的话第一直觉是相信，觉得别人没有必要骗自己。相信人性本善，待人真诚，不精明。经常自省自责，把自己贬低的一无是处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;艺术审美有自己的见解，不随波追流。擅于发现生活的美，不像麻烦别人，不想亏欠别人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对带有消极情绪的事情不看不想不面对。置身在美丽的大自然，总会让我感动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有上进心，随遇而安，出门看心情不看天气。假期可以一直烂在床上。抽象的作品，能感受到其中的情绪但要清晰具体的表达出来会比较困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吃着喜欢的食物，搭配着想看的视频就会很幸福。对于大量文字的文章缺乏耐心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意隐私，不好奇别人的隐私，也不希望别人好奇我的。理财白痴，快乐就是意义，没有歌曲无法干活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自认为最美好的词：和平，爱，自由。一直在看书的路上，一直没有看完书。擅于发现别人的优点。对流程复杂的事物感到痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常会做傻事，为自己的愚蠢感到生气。网上冲浪大部分时间是在看小动物。平时话不多，开心活着焦虑时表达欲则会变得十分旺盛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任感不强，没有领导能力。大概就是：别来管我，我也懒得管你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨厌装逼、强势、爱说教、咄咄逼人的人。讨厌形式主义，感觉没有意义，浪费生命。玻璃心，会躲起来偷偷哭泣，但情绪来得快去的也快。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;人格分析&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#人格分析&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 人格分析&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;和多数 IP 类型一样，无意控制他人，淡然随和；同时又跟多数 SP 一样灵活多变，而 SF 又说明他们感情细腻，对人敏感，相对于其他类型来说，在与他人的相处时，不愿影响也不愿评价或改变别人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对处理美、欣赏美乃至创造美这些事情具有极高的天赋，可能一大部分来自于他们敏锐的五官感觉，他们对于颜色，气味，光线，声音都十分的敏感，能够察觉出别人根本察觉不到的细微差别。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢艺术且都有一定的艺术特长，对音乐，绘画以及各种涉及感官的艺术形式的感觉往往高人一等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精致而静美，非常聪明、机智而且很实际，加上所有 FP 的人心理年龄都偏小，所以 ISFP 在表面上的矜持之下实际上隐藏了一种灵动和调皮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同其他 SP 一样，他们其实也非常清楚自己要什么以及如何用最简单的方式得到自己想要的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对感官刺激非常敏感在意，会特别追求舒适的生活，用慵懒这个词来描述很合适，注意不是懒惰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做事情要求舒服，和谐，充满美感，而最美而和谐的事情莫过于悠闲而优雅的生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会比较追求物质上的享受，可能是 16 人格中对物质生活的要求最高的。无论是美食、美景、美丽的衣服或者是美人，这些都会让他们趋之若鹜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做事情基本凭感觉，由于是 IFP 的人，很难将自己的决定用逻辑上可靠的语言表达出来，也就是讲清楚自己为什么这么做，而只是做感觉好的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;共情能力强，感知情绪很敏锐。大多数时间还是喜欢一个人待着。没有时间观念，拖延症晚期。作品没有达到预期会非常沮丧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不希望因为时间变少而降低作品质量要求。讨厌不纯粹的交际。会放大他人对自己的否定。不愿意伤害别人，说话会照顾他人情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不喜欢被众人关注，偶尔会喜欢被自己人关注。喜欢看美好的正能量的有逻辑的影视作品，不愿意看悲观压抑的文艺片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;合格的倾听者。不加节制，容易放纵自己的欲望。很多时候不在乎与自己无关的事情。与人聊天容易关注一些奇奇怪怪的点并提出反问从而带跑话题走向。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="ISFP" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ISTP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</id>
        <title>ISTP解读</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ISTP%E8%A7%A3%E8%AF%BB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;坦率、诚实、讲求实效，他们平等、公正，喜欢行动而非漫谈。他们很谦逊，平和而寡言，往往显得冷酷而清高，而且容易害羞。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;通常精于使用工具和进行手工劳动，是使用工具的超级能手，他们具有使人赞叹不已绝妙技巧，他们胆大心细，喜欢不断尝试新事物，挑战自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用 “水深静流”、“惜言如金” 可以很好地描述他们的特性。他们很难被人们读懂，也不喜欢抛头露面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“艺高人胆大”，同其他 SP 一样，ISTP 也喜欢冒险，寻求刺激，但他们不喜欢太张扬，许多 ISTP 默默无闻地尝试着很吓人的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在语言表达方面就弱一点，与他们精湛的技艺相比，ISTP 不喜欢长篇大论地说话。他们绝大多数时候都专注于自己眼前做的事情并且享受其中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;向往无拘无束、自由自在的生活，在做某些决定的时候不太照顾到周围人的感受；由于过于专注于行动本身，容易沉浸在使用工具的过程中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认为行动比计划来得有效，为实现目标做些实实在在的工作才是正事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管理风格是突兀的、直接的、不合常规的。认为应该用 “尽管去做，不用说” 的方式去激励他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会花很长时间学习和钻研自己感兴趣的东西，也需要一些时间来理清日常生活中复杂的头绪。热爱自由，厌恶被压迫被剥削。特别需要个人空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有很强的观察能力和分析能力 (毕竟是很擅长做侦探和警察的人格)，所以能快速的分析一个人的喜好，分析一个人的弱点和痛点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;istp 解决问题的方法倾向于先大量的观察分析，分析问题的结症所在然后用最高效的方法简单粗暴的解决问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手艺人也是有短板的，因为只会注重当下 + 懒得关注外界，所以会目光不长远，三心二意容易放弃。又因为对外界各种事物都有兴趣，注意力分散，学东西容易博而不专。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分 istp 特别固执，对于自己认定的事特别执着，一定要做到，付出一切代价也要做到。不喜欢太平淡的生活，因为总要面对乱七八糟的人际关系，生活太平淡 istp 也会比较懒散不爱动脑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;istp 有一个功能是 mbti16 大人格之首：身体的控制功能。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="ISTP" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ISTJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</id>
        <title>ISTJ解读</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/ISTJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;他们严谨、客观、讲求逻辑实效、按章办事、不很爱说话。同时又是有自主意见、坚韧不拔，不易被人影响的类型。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;一丝不苟，极度严谨、极度自律同时也是极度可靠。他们非常适合从事那些类似检查、核对之类的工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安静、严肃、勤奋且有责任心，他们具有很强的集中力、条理性和准确性，对于细节有很强的记忆和判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总是很传统、保守，他们聆听和喜欢确实、清晰地陈述事物；他们重视必要的理论体系和传统惯例，对于那些不是如此做事的人则很不耐烦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;背后的驱动力是责任、生产力和效果（不是效率）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;日常生活中最重要的是结构、流程和秩序。ISTJ 们都指定了结构化的流程，而且高效地执行，并期待别人也这样做。ISTJ 的工作就是生活，生活就是工作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢一种幕后的、比较安静的方式来维护整个组织的正常秩序，更喜欢与物打交道而不是人，同时他们也是最喜欢去整理东西的一种类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特别喜欢做他们以前做过的事情，喜欢从事一些高重复性的工作。在重复中他们会感觉踏实、安全、有把握，而且一点都不会觉得枯燥。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一群非常朴素甚至可以说是非常俭朴的人，他们在买东西的时候主要考虑的是性价比和耐久性，是最不会去赶时髦、追逐新潮的人，常常是 “喜旧厌新”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说 ISTJ 喜旧厌新，不是他们反感新（虽然他们经常是创新的阻力）只要 “新” 一旦看见实际效果，他们就会迅速落实实施，积极推进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ISTJ 的行为中明显包含了 “给我看”、“给我证明” 的情况 ——“给我看为什么这样可以节约成本”、“证明给我看你是对的”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;劣势就是 ISTJ 的反向人格特征，可以说 ENFP 偏好舒服的，几乎都是 ISTJ 不爽的。ISTJ 们不喜欢创意和创新，也不关注人的情感和成长，这成了 ISTJ 们的死穴。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="ISTJ" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/%E4%B9%9D%E5%9E%8B%E4%BA%BA%E6%A0%BC/</id>
        <title>九型人格</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/%E4%B9%9D%E5%9E%8B%E4%BA%BA%E6%A0%BC/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;九型人格在英文中称为 Enneagram。这是一门古老的智慧，是一门关于人格分类的学问，源自古老的苏菲教派，有着 2500 多年历史传承。分为 9 种类型，分别是 1 号完美型、2 号助人型、3 号成就型、4 号自我型、5 号理智型、6 号疑惑型、7 号活跃型、8 号领袖型、9 号和平型。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1号-完美型&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#1号-完美型&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 1 号 完美型&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我觉得凡事都应该有规有矩，我一直坚持自己的标准；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我理性正直、做事有原则、有条理、有效率、事事力求完美，但别人说我过于挑剔、吹毛求疵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对错黑白分明，没有灰色地带，原则必须遵守和坚持，不可以协商，经常认为自己掌握真理；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高标准、高要求、认真、原则多，自己出错则会自责、内疚、愤怒；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自律，也严于律人，对人也对己，别人出错会进行指正，但是也不喜欢别人说他、对别人的批评会耿耿于怀；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注意力在对错上，关注细节容易忽略全面；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重视成果多于重视良好的工作关系，情感世界薄弱，理性思想主导，缺乏灵活性；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为达到自己的标准，不断改进，要求 “高效能”，不能容忍低效率，容易给身边的人造成压力和没有成就感，比较不容易去夸奖别人；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不惧强权，敢于向权威挑战。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼神比较冷静、严肃，没有什么感情色彩，虽然锐利，但是没有攻击性；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直接指出问题，多批评说教，简明扼要、干脆利落，无模棱两可的字句，讲道理时语速较快；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管前面是地雷阵还是万丈深渊，我都将勇往直前，义无反顾，鞠躬尽瘁，死而后已。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2号-助人型&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#2号-助人型&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 2 号 助人型&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我乐于付出（随时随地帮人，动机单纯）、善解人意、容易与人相处，总是热情地去满足他人的需要，别人容易与我倾述心事；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时我也渴望得到爱与关怀，可别人却常常忽略我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢帮助别人，注意力在他人的身上，能很好地感知他人的感受和需求，不懂得拒绝别人，心肠好，人缘好；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过多地关注别人的需求而忽略了自己的需求和感受，会牺牲一些本应该自己得到的利益。不主动表达自己的需要，有时候会给人操控的感觉；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对爱的极度需求，人际关系是极其重要的，讲求 &amp;quot;以人为本&amp;quot;，原则性弱，有时候缺少个人观点和主见；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为对方的期待而活，善于为对方的期待而改变自己的形象；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢被别人依赖而获得成就感，为自己能够给予和帮助他人而感到骄傲，会让自己变成对方不可或缺的人物；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能量来自于他人，有为别人而活的感受，越具有挑战性的关系越吸引 2 号；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不懂得拒绝，不懂得照顾自己的内心世界和感受；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强调别人需求，忽略自己的需求，对待他人的事比起对家人更重视；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表情亲和、温柔，笑容灿烂而自然；给人整体感觉亲切、热情、柔和；说话方式比较迎合讨好，或者说教式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大家需要我的帮助，我是受欢迎的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3号-成就型&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#3号-成就型&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 3 号 成就型&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我相信天下没有不可能的事，我渴望事业有成就，希望被他人认可、肯定、接受、受人注意和羡慕；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们都说我急性子、爱比较，因为过度追求一个又一个目标而让我变成了 “工作狂”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;目标和结果很重要，比过程更重要，为达到目标 (的) 想法设法，有人说是不择手段，忽略细节，认真拼命，不断地冲；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渴望被他人认可。认为只有努力争取成就和有社会地位才会被人接受和欣赏，相信 “无功不受禄”；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人价值维系在外在的成就感上，重视个人形象、面子，为此可以吃得苦中苦；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“变色龙”，对环境有很好的适应能力，随时随地根据需要改变外在，扮演好各种角色；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;积极正向、高能量、自信心强、竞争心强，喜欢成为众人的焦点；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;注重做事情，忽视人及感受，情感薄弱，不善于表达内心的感受，害怕与自己的内心世界接触。关心他人也往往以做事来表达。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说话的内容擅长展示自己的成就，“我可以”“绝对可行”“保证完成”“我们一定能成功”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我并没有说要成为世界第一，我只是想超越在我前面的盖茨而已。”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4号-自我型&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#4号-自我型&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 4 号 自我型&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我时常觉得自己独特与别人不同，我很容易情绪化，情感世界较一般人丰富得多及充满幻想，又有时觉得自己有缺憾和不足；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我渴望别人多些了解我的内心感受，但总是苦恼于这个世界真的没有人能真正明白我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讲究个性，渴望与众不同，追求独特的感觉，恐惧平淡；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一生追求浪漫，充满 &amp;quot;感觉&amp;quot;，要有 &amp;quot;感情&amp;quot;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的时候不一定善于表达自己；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情感区域宽阔，敏感；容易情绪化，既可以接受开心，也可以接受悲伤甚至享受伤感；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遇见别人否定的时候，往往退缩，懒得争论或者是抗辩；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不喜欢别人否定自己的感觉，又常常觉得别人不明白自己；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;创造力很强，对新事物感兴趣，也很怀旧；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与人分享不只是喜悦，有时候悲伤也很重要；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很自我，有强烈的占有欲，有时候是嫉妒，有时候是羡慕；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我行我素，崇尚自由自在，不喜欢被约束和压制；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;工作效率和情绪挂钩，不了解人情世故；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼神是很有情的，深情、忧郁和迷离；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无冷静的数据分析和理性判断，表达自己的感受和感觉，语言感性，自我，表达独特；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有些东西其他人拥有，而我却失去了，我曾经被抛弃。”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;5号-理智型&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#5号-理智型&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 5 号 理智型&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我总是喜欢思考，追求知识，渴望比别人知道得多、懂得多，了解周遭一切事物的原理、结构、因果以至宏观全局；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得做人要有深度，由于我不爱说好听的话，身边人总是说我 “不懂人情世故”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢思考，追求知识，为的是要了解这个充满疑惑的世界；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渴望能够比一般人知道得多，懂得多，喜欢运用自己的智慧和理论去驾驭他人；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;冷静、机智、分析力强、好学不倦；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;压抑情感，善于理智、有条理地去处理问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用思考代替行动，思想的巨人，行动的矮子，将自我的需求简单化；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贪求时间，空间，知识，希望了解事情的全部，而不是部分；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不喜欢喧闹，喜欢独处；做事情不喜欢被别人打扰；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢分析事物及探讨抽象的观念从而建立理论架构，百分百用脑做人，刻意表现深度保护隐私。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼神冷峻、空洞，没有什么感情色彩，如同想要穿越物体本身看到真相一样，眼神多平和、淡然与冷静，没有攻击性，也不会游离；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界是具有侵略性的。我需要私人空间来思考，来为自己补充能量。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;6号-疑惑型&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#6号-疑惑型&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 6 号 疑惑型&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我为人忠心耿耿，但却多虑，内心深处常有担心和不安，安全方面我总是想的太多，常因此拖延；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我时常怀疑自己的能力，无论做得多好，也需要别人的肯定方能安心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;凡事做最坏的打算，分析能力高，有时会过分考虑事情的负面因素，过分谨慎，但也可以事前清晰预见障碍；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;害怕暴露自己的弱点，反恐 6 可能会先发制人；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情遇上困难，他们的发挥可能比帆风顺水更好；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做事小心，不轻易相信别人，与别人保持一定的距离；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢有保障和保护，依靠不了时会挑战权威；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情没有发生前，会有很多疑虑和担心；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相信权威；需要团队，能为所属团队尽心尽力，忠诚稳重；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安于现状，不喜欢转换新环境；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为别人的事情在所不惜，没有私心，对于只关乎自己利益的事情可能不大重视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说话方式多留有余地，不会一下子把话说满，留有回旋余地，谨慎中选择中庸之道。很少说 “绝对”“一定”，更多地用 “有可能”、“也许” 这样的模糊辞令；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;兜圈子，谨慎说话，能自圆其说，不直接面对问题，不愿被控制话题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界是危险的，要从最坏处着眼、凡事预则立。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;7号-活跃型&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#7号-活跃型&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 7 号 活跃型&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我喜欢 “新鲜好玩、自由自在、开心快乐” 的生活；讨厌重复沉闷的事情或空闲时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不愿接触负面信息，以活动来逃避痛苦或者不安的感觉；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乐观，不易发觉身边的问题；凡事要有选择，不停地尝试新鲜事物，深知自我娱乐之道；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多才多艺，兴趣广泛，害怕重复、沉闷，要有变化和新鲜感；不喜欢承受压力，不轻易下承诺；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;没有阶级观念，忽视权威，认为领导和下属没有差别；不断地追求剌激的经验，过程很重要，结果不重要；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;精力充沛，贪食、惰性、不知足，及时行乐、自我为中心很少顾及他人感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼神看起来灵活的、游离的，游离是想发现环境中还有哪些新奇的事物，目光明亮，充满新奇，没有愤怒哀伤；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;肢体语言丰富，屁股坐不住，闲不住，活泼好动、动作快、转变多，手势夸张丰富，引人注目。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说话内容跳跃，能言善辩，语不惊人死不休，喜欢打岔和插嘴，制造话题，有时尖酸刻薄、一针见血，伤了身边人而不自知说；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说话方式心直口快，一般不饶弯子。语气爽快，语调欢快，幽默感强，善于调动气氛，善于找理由、合理化，易打岔跑题；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界充满了机会和选择，快乐工作、快乐生活，我憧憬未来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;8号-领袖型&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#8号-领袖型&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 8 号 领袖型&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我对人直截了当，有正义感，他人喜欢我与否并不重要，重要的是他们尊重我；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我喜欢带领并保护身边的人，但别人却不领我的情，反而认为我太过 “专横” 而疏远我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;别人喜欢与否不是很重要，重要的是别人的尊重和敬畏；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团体作战，喜欢带领团队并且共进退，喜欢有很多人追随他；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;依赖自己的力量和实力，不靠他人；对人防卫性强，不让人接近，强化外壳，防止受伤；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;保护 &amp;quot;自己的人&amp;quot;，不愿与弱者为伍；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;觉得主持公义是自己的责任；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;要控制大局，霸道，喜欢斗争，喜欢做大事；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不介意对抗、冲突、声音大；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斗争哲学：衡量双方实力，作出对策，强势则上，力弱则待机而行；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做人处事直截了当，遇到问题立刻解决；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉迟钝，忽略他人的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常见的说话方式 肯断式、命令式，多祈使句。直截了当，控制说话节奏，直入主题，不拘小节，豪爽，易暴躁，“就这么定了”“车到山前必有路，做了再说”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界是不公正的，我要保护那些无辜的人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;9号-和平型&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#9号-和平型&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 9 号 和平型&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我是一个平和的人，相信 “忍一时风平浪静，退一步海阔天空”，对人决不苛求，凡事随遇而安；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我害怕冲突，容易退缩让步，万事以和为贵，有时会委屈自己。渴望人人能和平相处，可别人却说我 “优柔寡断”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重视人际和谐，息事宁人，退一步海阔天空，谁也不得罪；也不轻易给别人建议；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;犹豫不决，不爱做决定，别人说什么他都说好；总觉得每件事情都有其优点，也认为事情自有其出路；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为人被动，自我意识比较弱，生活的润滑剂，聆听者，常常将专注力放在别人的身上；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优先次序排列不清晰，会先处理紧急但非最重要的事情；不坚持己见，很难拒绝别人，是 “好好先生”；容易分散注意力，灵魂出窍；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有颇强烈的宿命论，因此一切听天由命；遇到问题逃避，越老脾气越坏；坚持正确观点时，遇到阻力容易放弃，欠缺客观。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;眼神柔和、淡然，有点象 “没有睡醒” 的感觉，仿佛对一切事物都不太感兴趣。焦点稳定，不象 6/7 号那样扫描；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说话慢条斯理、不慌不忙、语气平平、较多懒音，前拖后带，能不说就不说，“很快就能说出一件事情的重点” 的本领；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个世界不在意我的努力，还是舒服地呆着，保持平和心态吧。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="MBTI" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/MBTI%E4%B8%8E%E5%85%AB%E7%BB%B4/</id>
        <title>MBTI与八维</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/MBTI%E4%B8%8E%E5%85%AB%E7%BB%B4/"/>
        <content type="html">&lt;h2 id=&#34;八维类别&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#八维类别&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 八维类别&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ti：为啥 - 科学方法 - 更注重 “我” 的逻辑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Te：有啥用 - 定位和规划 - 收集外部信息判断&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fi：我想要啥 - 最深的爱和信念 - “我” 的情感体验&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fe：他们要啥 - 群体和谐 - 普世大众的价值观&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si：记得是这样 - 记忆中的经验 - 对过去的联想&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se：长这样 - 现实、享乐 - 对当下的体验&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni：也可以这样 - 规律 - 透过现象看本质&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne：如果这样呢 - 可能性 - 对可能性进行猜测&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mbti与八维&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#mbti与八维&#34;&gt;#&lt;/a&gt; MBTI 与八维&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ESTP — 创业者 Se Ti Fe Ni Si Te Fi Ne&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ESFP — 表演者 Se Fi Te Ni Si Fe Ti Ne&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ISTJ — 检查者 Si Te Fi Ne Se Ti Fe Ni&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ISFJ — 保护者 Si Fe Ti Ne Se Fi Te Ni&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ENTP — 发明家 Ne Ti Fe Si Ni Te Fi Se&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ENFP — 奋斗者 Ne Fi Te Si Ni Fe Ti Se&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;INTJ— 策划者 Ni Te Fi Se Ne Ti Fe Si&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;INFJ— 劝告者 Ni Fe Ti Se Ne Fi Te Si&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ESTJ — 监督者 Te Si Ne Fi Ti Se Ni Fe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ENTJ — 陆军元帅 Te Ni Se Fi Ti Ne Si Fe&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ISTP — 手艺者 Ti Se Ni Fe Te Si Ne Fi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;INTP — 建筑师 Ti Ne Si Fe Te Ni Se Fi&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ESFJ — 供应者 Fe Si Ne Ti Fi Se Ni Te&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ENFJ — 教导者 Fe Ni Se Ti Fi Ne Si Te&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ISFP — 创作者 Fi Se Ni Te Fe Si Ne Ti&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;INFP — 化解者 Fi Ne Si Te Fe Ni Se Ti&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;四种方向&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#四种方向&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 四种方向&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;n&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#n&#34;&gt;#&lt;/a&gt; N&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ni 与 Ne 密不可分，同样是直觉的使用，不同点仅在于维度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni：想象，抽象；历时，预期，展望；创新；使命感，理想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne：想象，抽象；共时，连锁联想，意识流；跳跃。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;s&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#s&#34;&gt;#&lt;/a&gt; S&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si 与 Se 的关系可以理解为 “Ni 与 Ne 的关系” 在现实层面的仿同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si：现实，实感；历时，经验，规则；传统。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se：现实，实感；共时，经验，事实，感官。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;f&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#f&#34;&gt;#&lt;/a&gt; F&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Fi 与 Fe 同样为情感偏好，不同点在于对信息加工处理后如何输出为决定和意见。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fi：以自身情感为标杆，自我，独立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fe：以满足他者情感为目的，奉献。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;t&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#t&#34;&gt;#&lt;/a&gt; T&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ti 与 Te 为逻辑偏好，指向客观事理一方&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ti：内在逻辑，个人标准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Te：外在公理，普世规律。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;八大功能&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#八大功能&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 八大功能&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;第一功能&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#第一功能&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 第一功能&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;认知方式。最常使用，最擅长功能。但隐藏着内在缺陷和负面影响。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第二功能&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#第二功能&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 第二功能&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;处理方式。辅助第一功能，使内外互相联系，得以运作。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第三功能&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#第三功能&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 第三功能&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;支撑功能，疗伤功能，深层动机。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第四功能&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#第四功能&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 第四功能&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;弥补第一功能的先天缺陷面。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第五功能&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#第五功能&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 第五功能&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;通常测量值比第五位高。虚高。工具中的工具，打酱油的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好像能用，但用着不舒服。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第六功能&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#第六功能&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 第六功能&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;深层判断依据，智慧洞察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出问题时容易被激发。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第七功能&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#第七功能&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 第七功能&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;“骗子”。以为对自己很重要，其实不过可以拿来娱乐或骗别人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;内心抗拒使用的功能。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;第八功能&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#第八功能&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 第八功能&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;“魔鬼”。与主功能联合作用将形成致命盲点，导致严重错误。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自然情况下用了就容易出问题的功能。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;理解八维&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#理解八维&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 理解八维&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;ni与ne&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#ni与ne&#34;&gt;#&lt;/a&gt; Ni 与 Ne&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ni 内情直觉&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ni 是历时性的，是时间轴上的，并且方向向前，指向未来；是对未来的设想与不可知，与现时分离。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ni 功能的使用表现为内在的关于未来的想象。最突出的例子即创作者在创作之前对作品大致形式的构想。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;音乐家事先在脑中合成一首完整的交响乐，确定曲风和节奏甚至细枝末节的和弦运作，画家对手头未完成化作的设想，作家对小说的预期和故事发展走向的设定等等，都是 Ni 的运作。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Ne 外倾直觉&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ne 是共时性的，是对此时此刻眼前场景的信息收集，却凌驾于现象之上，与现实分离。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ne 与 Se 将当前世界切成两部分，一部分由实体和现象（Se）构成，另一部分则由抽象与想象（Ne）构成。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;si与se&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#si与se&#34;&gt;#&lt;/a&gt; Si 与 Se&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Si 内倾感觉&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Si 是历时性的，方向朝向过去，是对过去现象的采集与积累&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;体现为个人经验、社会传统、规范准则等，是现实的、经验性的、接地气的和完全隶属过去的，与凌空对于未来的构想 Ni 形成鲜明对比。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Se 外倾感觉&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Se 与 Ne 同属当下，位于同一维度的不同位置。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Se 是对当前场景内切实可感到的一切信息的收集，是耳闻目见的事实的采集，与 Ne 的联想和想象形成对比。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;fi与fe&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#fi与fe&#34;&gt;#&lt;/a&gt; Fi 与 Fe&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Fi 内倾情感&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Fi 以满足内在情感为动力，Fe 以满足外在情感为动力。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;将情感比作一股流水，Fi 的情感流流向自我，流向内在，成为被输入方；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Fe 外倾情感&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fe 则相反，情感流流向他人，流向外在，成为输出方。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ti与te&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#ti与te&#34;&gt;#&lt;/a&gt; Ti 与 Te&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Ti 内倾思考&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ti 以自身内在逻辑为标准&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;可视作一个人内在的世界观与小宇宙的法则，完全个人化的逻辑建构&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Te 外倾思考&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Te 以外在客观逻辑为标准&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;更贴近众所周知的因果律、形式逻辑、公理。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</content>
        <category term="MBTI" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/%E5%88%BB%E6%9D%BF%E5%8D%B0%E8%B1%A1/</id>
        <title>刻板印象</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/%E5%88%BB%E6%9D%BF%E5%8D%B0%E8%B1%A1/"/>
        <content type="html">&lt;h3 id=&#34;极端说法&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#极端说法&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 极端说法&lt;/h3&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;e 社交达人，少注重自身成长和内省思考
i 自闭人，社恐，活在自己的世界里，更细腻敏感
n 思维跳脱，叙事不清晰，说话抽象
s 目光短浅，只注重表象，大多智商平平，毫无洞察力
t 不重视情感，冷血无情，不好相处，无情商
f 恋爱脑，无逻辑，敏感脆弱，感情过剩
j 执行狂人，绝不拖延，莽撞，目光短浅
p 拖延癌，效率极低，思维更灵活
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h3 id=&#34;阴暗面&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#阴暗面&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 阴暗面&lt;/h3&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;ESTJ&amp;amp;ENTJ：功利主义，不择手段
ESFJ&amp;amp;ENFJ：情绪暴躁，固执己见
ESTP&amp;amp;ESFP：贪图享乐，毫无责任
ISTJ&amp;amp;ISFJ：固步自封，强力报复
ENTP&amp;amp;ENFP：缺乏韧性，千金散尽
ISTP&amp;amp;INTP：自闭自卑，科研怪圈
INTJ&amp;amp;INFJ：非黑即白，冷漠无情
ISFP&amp;amp;INFP：草木皆兵，见谁咬谁
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h3 id=&#34;刻板印象&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#刻板印象&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 刻板印象&lt;/h3&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;intj 冷血军师，最冷血的人类
entj 霸道总裁，普通且自信
intp 科学怪人，最温暖的机器
entp 杠精/辩论狂人，欠揍人
infj 读心术/神棍，黑圣母，兼济天下的圣人
enfj 传销头子，日漫主角
infp 流泪猫猫头，抑郁自闭人，fw
enfp 暖心天使，傻白甜
istj 统计员，传统世故男，蠢人
isfj 好妈妈，蠢人
esfj 令人讨厌的好妈妈，蠢人
estj 班主任，控制狂，普通且自信，蠢人
istp 手艺人，反社会，蠢人
isfp 恋爱脑，蠢人
esfp 派对狂欢，令贵族int简直不知道这种生物的存在价值的东西，蠢人
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</content>
        <category term="MBTI" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E5%90%8D%E8%AF%8D/</id>
        <title>心理学名词</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6%E5%90%8D%E8%AF%8D/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;心理学符号在希腊语里是灵魂的意思。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;潜意识&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#潜意识&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 潜意识&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在人类心理活动中，不能认知或没有认知到的部分&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类其实和动物一样，心里充满了野蛮的、兽性的、肮脏的想法。这些想法就存储在潜意识当中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;意识是我们心理世界被探照灯照亮的地方，是我们能感知的地方，而心灵的黑暗处，就是潜意识。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现代心理学认为，很大程度上我们的潜意识中性&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;本我自我超我&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#本我自我超我&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 本我自我超我&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;本我：即本能，由各种欲望组成&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;超我：代表着道德约束、社会规范&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自我：随时随地解决本我和超我的冲突&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;强迫性重复&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#强迫性重复&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 强迫性重复&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人们会主动地追求重复一些情景，不断地去体验其中的一些感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孩子在经历了一件痛苦的事情之后，会不自觉地制造同样的情景，去体验同样的情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在我们成年后，我们的大脑还在帮助我们修复童年的创伤，这种修复过程是无意识的。我们很容易被某个类型的人吸引，因为这些人身上有我们成长中重要人物的心理特征。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们没有意识到发生了什么，只是一次又一次进入重复模式。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;罗森塔尔效应&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#罗森塔尔效应&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 罗森塔尔效应&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;也称为 “皮格马利翁效应”，是一种社会心理效应，即权威（有权利、有威望、有资源）的期待。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;权威们将 “你有潜力” 或 “你没有潜力” 的预言传递到学生身上，最终强有力地影响了那些学生。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;习得性无助&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#习得性无助&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 习得性无助&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;塞利格曼起初把狗关在笼子里，只要蜂音器一响就给予电击。多次实验后，还没等到电击，蜂音器开始响起时狗就趴在地上呻吟颤抖。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来可以逃避却绝望地等待痛苦来临，这就是习得性无助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;表现在人身上，一个人在某件事上付出多次努力，却反复失败，他就会在这件事情上放弃努力，并将这无助的感觉泛化到新的情景当中，哪怕那些情境可以控制。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;心理舒适区&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#心理舒适区&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 心理舒适区&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人为构想出来的一个让你保持安全感和免受不舒服感觉的边界，就是让你觉得放松，没有压力，并且不会引起 你焦虑的心理边界。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最常见的舒适区比如我们熟悉待的地方，习惯扮演的角色，习惯相处的人，习惯做的事情等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而当我们的行为超出了心理舒适区，我们就会感到不安全，焦虑甚至恐惧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们接受工作上的新任务，交往新的人际关系就是在突破我们的舒适区。一开始会感到不舒服，但新的行为达成之后，会有一个非常关键的变化 —— 我们的 “舒适区” 扩大了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成长的过程，就是舒适区不断扩大的过程。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;聚光灯效应&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#聚光灯效应&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 聚光灯效应&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;又叫焦点效应，我们总是不经意地把自己的问题放到无限大，当我们出丑时总以为人家会注意到，其实人家或许当时会注意，但事后马上就忘了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实验表明，人们会认为有超过 50% 的人注意到自己，但实际上，只有不到 20% 的人有兴趣往你身上看一眼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论你走在哪里，你都会认为聚光灯永远打在你身上。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;禀赋效应&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#禀赋效应&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 禀赋效应&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当你拥有一件物品之后，你对这个物品价值的评价会比你没有拥有它时更高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相对于获得，人们非常不乐意放弃已经属于他们的东西。禀赋效应简单点说，就是因为拥有而喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;约拿情结&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#约拿情结&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 约拿情结&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在机遇面前自我逃避，畏缩后退的心理。是出于对自尊的过度保护，而产生的对成长的恐惧和更高追求的回避。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;约拿是圣经旧约中的一个人物，他一直渴望得到上帝的差遣，去成就一番伟大的事业。终于上帝给了他一个光荣的任务 ­—— 去宣布赦免一座本来要被罪行毁灭的城市。但是约拿却逃跑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当你面临一个挑战的时候，你的第一个反应是我要想方设法完成它，还是去怀疑自己，担心做不成这件事，担心别人对你的评价或你对自己的评价降低？如果你常常在怀疑自己，你就可能陷入了 “约拿情结”。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;具身认知&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#具身认知&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 具身认知&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人的心理状态会被人的生理体验塑造，二者之间有强烈的联系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用生理体验来激活心理感觉。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;鸟笼逻辑&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#鸟笼逻辑&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 鸟笼逻辑&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;挂一个漂亮的鸟笼在房间里最显眼的地方，过不了几天，主人一定会做出下面两个选择之一：把鸟笼扔掉，或者买一只鸟回来放在鸟笼里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们绝大部分的时候是采取惯性思维。所以可见在生活和工作中培养逻辑思维是多么重要。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;破窗效应&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#破窗效应&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 破窗效应&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个房子如果窗户破了，没有人去修补，隔不久，其它的窗户也会莫名其妙的被人打破&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一面墙，如果出现一些涂鸦没有清洗掉，很快的，墙上就布满了乱七八糟，不堪入目的东西&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个很干净的地方，人会不好意思丢垃圾，但是一旦地上有垃圾出现之后，人就会毫不犹疑的拋，丝毫不觉羞愧&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;任何坏事，如果在开始时没有阻拦掉，形成风气，改也改不掉，就好象河堤，一个小缺口没有及时修补，可以崩坝，造成千百万倍的损失。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;巴纳姆效应&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#巴纳姆效应&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 巴纳姆效应&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人很容易相信一个笼统的、一般性的人格描述特别适合他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;即使这种描述十分空洞，他仍然认为反映了自己的人格面貌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;责任分散效应&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当一个人遇到紧急情境时，如果只有他一个人能提供帮助，他会清醒地意识到自己的责任，对受难者给予帮助。如果他见死不救会产生罪恶感、内疚感，这需要付出很高的心理代价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而如果有许多人在场的话，帮助求助者的责任就由大家来分担，造成责任分散，每个人分担的责任很少，旁观者甚至可能连他自己的那一份责任也意识不到。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;帕金森定律&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#帕金森定律&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 帕金森定律&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个不称职的官员，可能有三条出路，第一是申请退职，把位子让给能干的人；第二是让一位能干的人来协助自己工作；第三是任用两个水平比自己更低的人当助手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第一条路是万万走不得的，因为那样会丧失许多权利；第二条路也不能走，因为那个能干的人会成为自己的对手；看来只有第三条路最适宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是，两个平庸的助手分担了他的工作，他自己则高高在上发号施令，他们不会对自己的权利构成威胁。会形成了一个机构臃肿，人浮于事，相互扯皮，效率低下的领导体系。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;晕轮效应&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#晕轮效应&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 晕轮效应&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在人际交往中，人身上表现出的某一方面的特征，掩盖了其他特征，从而造成人际认知的障碍&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;晕轮效应&amp;quot; 往往在悄悄地影响着我们对别人的认知和评价。比如有的老年人对青年人的个别缺点，或衣着打扮、生活习惯看不顺眼，就认为他们一定没出息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的青年人由于倾慕朋友的某一可爱之处，就会把他看得处处可爱，真所谓 &amp;quot;一俊遮百丑&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;霍桑效应&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#霍桑效应&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 霍桑效应&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当同学或自己受到公众的关注或注视时，学习和交往的效率就会大大增加&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;虚假同感偏差&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#虚假同感偏差&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 虚假同感偏差&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我们通常都会相信，我们的爱好与大多数人是一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你喜欢玩电脑游戏，那么就有可能高估喜欢电脑游戏的人数。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一种高估与你的行为及态度有相同特点的人数的倾向性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对方并非如我们所想象，只有尝试了才会知道。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;手表定律&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#手表定律&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 手表定律&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个人有一只表时，可以知道现在是几点钟，当他同时拥有两只表时，却无法确定。两只手表并不能告诉一个人更准确的时间，反而会让看表的人失去对准确时间的信心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于任何一件事情，不能同时设置两个不同的目标，否则将使这件事情无法完成；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一个人，也不能同时选择两种不同的价值观，否则，他的行为将陷于混乱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而对于一个企业，更是不能同时采用两种不同的管理方法，否则将使这个企业无法发展。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;不值得定律&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#不值得定律&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 不值得定律&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不值得做的事情，就不值得做好&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人如果从事的是一份自认为不值得做的事情，往往会保持冷嘲热讽，敷衍了事的态度。不仅成功率小，而且即使成功，也不会觉得有多大的成就感。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;青蛙效应&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#青蛙效应&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 青蛙效应&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;把一只青蛙扔进滚沸的油锅，在这生死关头，青蛙竟奋力跃出锅外，侥幸逃生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;过了一会儿，将这只青蛙再次放入锅中，不过锅中盛的是凉水，青蛙游得自由逍遥。悄悄加热，使水温慢慢升高，青蛙最后难以忍受，但它不能再跃出，只好葬身釜底。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;羊群效应&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#羊群效应&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 羊群效应&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;出现一般在一个竞争非常激烈的行业上，而且这个行业上有一个领先者占据了主要的注意力，那么整个羊群就会不断摹仿这个领头羊的一举一动，领头羊到哪里去吃草，其它的羊也去哪里淘金。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哲学家认为是人类理性的有限性，心理学家认为是人类的从众心理，社会学家认为是人类的集体无意识，而经济学家则从信息不完全、委托代理等角度来解释羊群行为。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;贝勃规律&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#贝勃规律&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 贝勃规律&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人们对报纸售价涨了 50 元或汽车票由 200 元涨到 250 元会十分敏感，但如果房价涨了 100 甚至 200 元，人们都不会觉得涨幅很大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们一开始受到的刺激越强，对以后的刺激也就越迟钝。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;皮革马利翁效应&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#皮革马利翁效应&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 皮革马利翁效应&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;期待是一种力量，这种期待的力量就被心理学家称为皮革马利翁效应，也称 &amp;quot;期望效应&amp;quot;。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“说你行，你就行；说你不行，你就不行”。要想使一个人发展更好，就应该给他传递积极的期望。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;污水效应&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#污水效应&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 污水效应&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;如果你把一汤匙的酒倒进一桶污水里，你得到的是一桶污水；如果你把一汤匙污水倒进一桶酒里，你得到的还是一桶污水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;污水和酒的比例并不能决定这桶东西的性质，真正起决定作用的就是那一勺污水，只要有它，再多的酒都成了污水。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;思维定势效应&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#思维定势效应&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 思维定势效应&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人的知识和经验多，会在头脑中形成较多的思维定势。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种思维定势会束缚人的思维，使思维按照固有的路径展开。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;从众效应&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#从众效应&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 从众效应&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;周围环境对人的主观意识起到了很大的影响作用，从而使被试做了从众判断。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从众是个人适应生存的必要方式，可以帮助一个人很快地适应一个陌生的环境，使人迅速地融入一个新的团体中，但从众容易使个人放弃自己的想法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;压力是从众的另一个决定因素。“木秀于林，风必摧之”，在一个团体内，谁作出与众不同的行为，往往会招致 “背判” 的嫌疑，会被其他成员孤立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个人干得太多，就等于冒犯了众人；但干得太少，又有 “磨洋工” 的嫌疑。为了免遭嫌弃，人们就会采取 “随大流” 的做法。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="MBTI" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/%E7%90%86%E6%83%B3%E5%8F%A6%E4%B8%80%E5%8D%8A/</id>
        <title>理想另一半</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/%E7%90%86%E6%83%B3%E5%8F%A6%E4%B8%80%E5%8D%8A/"/>
        <content type="html">&lt;h2 id=&#34;sj&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#sj&#34;&gt;#&lt;/a&gt; SJ&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;estj&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#estj&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ESTJ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;希望对方能幽默有趣，如果能搞笑一些再好不过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有担当，做出的承诺一定会履行。大多时候都会听我的，愿意在我面前服软认输。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;istj&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#istj&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ISTJ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;规划人生，一起进步，在一些细节里体现出爱意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但可能不会用直接或者强烈的语言肢体表达。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;esfj&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#esfj&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ESFJ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;爱情比较传统，渴望踏实平稳的爱情生活，希望双方都是有规划有共同目标的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;刚开始会短暂的浪漫和激情，接下来就会很快进入一种平淡的节奏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;伴侣的感觉就像是温柔的臂弯，是最大的依靠吧，专注于每天的一点点小事，就很觉得很踏实很幸福了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;isfj&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#isfj&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ISFJ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;喜欢自信阳光，比较理性的人，两个人可以一起成长，在各自擅长的领域发光发热，互相欣赏互相尊重。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可以一起玩，但也给彼此留有一定的独处时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会比较向往以结婚组建家庭为导向的，门当户对父母都认可的那种爱情。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#sp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; SP&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;esfp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#esfp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ESFP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;真爱至上。会在爱情中表达自己当下炙热的感受，会热情表达对对方的喜爱之情，会体贴细致地为对方着想。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望感情中会出现 “我在闹 ta 在笑” 这样的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;isfp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#isfp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ISFP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;喜欢动物和大自然，希望 ta 是温柔且细心的人，能陪我一起安静地躺在草坪上看星星。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在意我的感受，愿意去我的世界了解我，呵护我。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;estp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#estp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ESTP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;能够接受柏拉图式恋爱，但是自己没办法做到，在我这里爱和性是分不开的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;两个人谈恋爱其实也是一种博弈，要一起往前走一起进步，否则再深厚的感情都会因为一方的停滞不前被消磨殆尽。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;istp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#istp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ISTP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;希望 ta 独立强大，有自己的梦想，而且能够包容我的性格和缺点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;必要时一定要给彼此适当的个人空间。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nt&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#nt&#34;&gt;#&lt;/a&gt; NT&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;entj&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#entj&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ENTJ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;绝对的尊重，适度的建议，无声的陪伴，经常的惊喜，十分的浪漫，偶尔的示爱。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;intj&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#intj&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INTJ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我只喜欢比我强的人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;entp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#entp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ENTP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不关乎其他，灵魂上的共鸣胜过一切。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;intp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#intp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INTP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;精神层次大于物质大于肉体，对方需要有独立思考的能力和渊博的知识，需要可以带领我帮助我的那种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在外界可以表现的孤僻些，但是内心强大不 emo。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最好有相同的音乐品味以及审美，文笔好的话很加分。物质基础需要有享受生活的机会。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nf&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#nf&#34;&gt;#&lt;/a&gt; NF&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;enfj&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#enfj&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ENFJ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;希望 ta 性格有趣，开朗优秀，有闪光点，是会让我发自内心敬佩的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能适当的放养自己，给我足够的自由空间，依赖我，包容我。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;infj&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#infj&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INFJ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;性格温和，三观相近、善于沟通和表达自我感受很重要，我希望我能看懂并理解 ta 的基础上，还能喜欢 ta。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相比于喜欢优点我更关注彼此对缺点的包容程度。爱好可以截然不同，但是可以求同存异，会愿意走进我的世界了解我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;真诚和信任，是唯一能打动 “我” 的品质。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;enfp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#enfp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ENFP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;足够坦诚，足够真诚，互相鼓励，共同前行，愿意和我一起经历所有的曲折和坎坷，完全的坚定的支持我。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;infp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#infp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INFP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;想找灵魂伴侣，互相治愈成长。爱人大概等同于好朋友中的好朋友，先成为我的朋友才有可能成为我的恋人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能吃到一起，聊到一起，玩到一起，在遇到困难的时候能够互相支持说‘我在’的人。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="MBTI" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/%E5%8D%81%E5%85%AD%E5%9E%8B%E4%BA%BA%E6%A0%BC/</id>
        <title>十六型人格</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/%E5%8D%81%E5%85%AD%E5%9E%8B%E4%BA%BA%E6%A0%BC/"/>
        <content type="html">&lt;h2 id=&#34;sj-秩序守卫者&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#sj-秩序守卫者&#34;&gt;#&lt;/a&gt; SJ - 秩序守卫者&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;SJ 人格的核心词汇就是 “教条”。他们是规则的拥戴者，生活的大事小情都在围绕着自己内心认定的准则进行，有时显得十分固执。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;estj&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#estj&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ESTJ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;霸道总裁，日常管理，雷厉风行，作风强悍，精力旺盛，粗犷豪迈，声如洪钟。刺头，干涉主义，人缘不大好，治安重点。抠门，或曰俭朴。没理也要压你一头。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ESTJ 对身边的事物充满控制欲，希望对人和事都有一种绝对的驾驭，不希望别人违背他们的命令&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;istj&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#istj&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ISTJ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;公务员，官僚，大管家。沉稳老练，老成持重，个性中庸，极为自律。实用主义，循规蹈矩，追求形式，重视细节，完美主义。忠诚的执行者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ISTJ 的 “教条主义” 主要表现在生活的规规矩矩上，可以说 ISTJ 是最为世俗、最适合中国社会生存的人格之一。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;esfj&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#esfj&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ESFJ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;小市民，财迷。性格强势，崇敬权威，待人热情，控制欲强，圣母法西斯，得理不饶人。社会主力。暴脾气，急性子，撒泼能手，不计后果。直率或曰粗鲁。犹如欲望的火焰。亲妈系列。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ESFJ 热情洋溢，喜欢照顾身边的人，但私底下小心翼翼，比较刻板。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;isfj&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#isfj&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ISFJ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;护卫者，医生，教师，传统，稳健，性格倔强，意志坚韧，责任心重。道德模范，传统保守，贤妻良母。抗压力强，苦度人生。苛求别人，有压迫感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ISFJ 内敛温和，善于倾听，是很好的伙伴，不过骨子里认可传统观念，也愿意向世俗规则低头。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sp-探索创造者&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#sp-探索创造者&#34;&gt;#&lt;/a&gt; SP - 探索创造者&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;和 SJ 相比，SP 显得灵活多了，SP 人格总和 “玩乐”、“乐趣” 挂钩。他们乐于探索，喜于创造，也有表演天赋，多出现演员、艺术家。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;esfp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#esfp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ESFP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;模仿者，表演家，戏精。众人开心果，热心肠，活在别人的世界里。自己只是映衬他们。没有自我，我是谁？不知道。热爱生活，开心每一天。长舌，话匣子，既暖又渣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们在生活里喜欢玩乐，和玩沾边的事基本都不会拒绝，也拥有探索精神。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;isfp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#isfp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ISFP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;服务员，小家碧玉，文艺青年，即时享乐，胆小心眼小，心细如发，性格软弱，逆来顺受。不自信，低看自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ISFP 内敛，富有艺术灵感，他们的 “探索家” 气质主要展现在艺术方面的深度探索，而不是横向探索。ISFP 也是一种敏感细腻的人格，经常能做出深入人心的作品。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;estp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#estp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ESTP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;生意人，冒险家，赌徒，一心挣大钱。光鲜靓丽形象上佳，绿茶，个性前卫开放，待人热情，春光满面，口是心非。目的性强，道德感较低。不是老实人。江湖游侠，快意恩仇。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ESTP 和 ESFP 相比更油滑一点，更老道一点，也更有自己的主见和思想。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;istp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#istp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ISTP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;工匠，手艺人，乐手，网络极客。心灵手巧，思维敏捷，擅长创造。冒险家，自我中心的功利主义者，活在当下，没有纵深，冷酷而勤奋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ISTP 和 ISFP 的共同之处是纵向探索，不过 ISTP 没有那么高的艺术天赋，他们的天赋主要展现在技艺、运动方面。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nt-坚定理性者&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#nt-坚定理性者&#34;&gt;#&lt;/a&gt; NT - 坚定理性者&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;NT 人格的特点主要表现在 “稳”。什么是理智者？就是万事从理智出发，不被外界因素所干扰，即使是看起来很不靠谱的 ENTP，骨子里也是如此。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;entj&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#entj&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ENTJ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;指挥者，战略家，组织核心，领导力强，雄图大略，野心勃勃。杀伐决断，冷酷无情。不怒而威，富有个人魅力。外热内冷，犹如太阳当空，光芒四射。道德感存疑或较低。看谁都是工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ENTJ 充满野心不说，在利益面前从不被感情动摇，这使得他们很少有在事业上没有作为的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;intj&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#intj&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INTJ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;权谋家，腹黑，孤独冷漠，为理念而战，目标如一。精于谋略，阴谋，城府深，大格局，行事果断狠辣，幕后 BOSS，黑洞般的存在。意见领袖，刚愎自用，一意孤行，没有朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTJ 之所以排在 ENTJ 后面主要因为太闷骚了，没错，就是闷骚，明明是个逗比却要装高冷，让大家都感觉他很难接近的样子，这不是闷骚是什么。不过 INTJ 平时做事还是很冷静的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;entp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#entp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ENTP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;谈判家，外交家，有韬略。演讲能力强，脑洞专家，点子极多，幽默风趣，话中带刺，天生的批判家，不沉稳，性格急，容易跳，夸夸其谈，眼高手低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ENTP 的嘻嘻哈哈只是表面，内在的深入思考可以和 ENTJ 媲美。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;intp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#intp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INTP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;思想家 理论家，码农，务虚，兴趣广泛，生活在抽象的概念世界里，随遇而安，以概念探索为乐。没有城府，懒人，拖延症。傲娇受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 逻辑出奇，很少有人能理解他们的脑洞，但这不代表他们不理智呀。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;nf-理想主义者&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#nf-理想主义者&#34;&gt;#&lt;/a&gt; NF - 理想主义者&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;理想主义者，那就是矫情鬼啊，要我说 NF 是 16 型人格里最固执的，也最不容易变成其他人格，因为完美癖这种东西，一旦沾上整个人就完了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;enfj&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#enfj&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ENFJ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;布道者，教育家，精神领袖。组织核心，公关专家，亲和力强，人脉广泛，人缘好。积极的社会活动家。贤良淑德，大家闺秀，重视修身。佛法无边，阿弥陀佛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ENFJ 算是 NF 里最不 NF 的，为啥呢，因为他们对 “不完美” 的包容度稍微有那么一点点，所以 ENFJ 比较入世，比较能和 NT，和 S 厮混到一起。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;infj&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#infj&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INFJ&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;间谍，伪装者，内心柔软，仁慈博爱，理念稳固，行动果敢。卑弱而强势，曲意逢迎，宫于心计，善于伪装，层层设防。大龄剩女。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 是有自知之明，我知道自己完美主义，我来买单。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;enfp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#enfp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; ENFP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;心灵捕手，煽动家，宣传家，政宣骨干，传销头目。主持人，大忽悠，能用概念把群众忽悠得团团转。朋友多，关系广，三分钟热度，喜新厌旧，中央空调。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ENFP 和 INFP 都是特别固执特别偏执的，对自己心中坚持的完美不肯退让的那种，然而他们自己可能还没发现，来一出死不承认（尤其是 INFP）。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;infp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#infp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INFP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;编剧，文艺青年，道德内建，精神世界丰富，重度中二。懦弱，被动，受气包，娘炮，被算计的理想对象。特别固执特别偏执。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="MBTI" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/%E8%8D%A3%E6%A0%BC%E4%B8%8E%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6/</id>
        <title>荣格与心理学</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/%E8%8D%A3%E6%A0%BC%E4%B8%8E%E5%BF%83%E7%90%86%E5%AD%A6/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;真正的成熟是，不去渴望，亦不去定义成熟，却知道自己一直走在「更成熟」的路上。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;学习心理学的原因&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#学习心理学的原因&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 学习心理学的原因&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;心理学研究的根本目的就是帮助人更加的健康，就是相信人的性格是可以改善的，人的心态是可以提升的。这是所有心理学家付出毕生的精力研究心理学的信念所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心理学为了帮助人成为更好的自己，而不是固化人，用僵化的思维去束缚人。真正的心理学大师都不是在玩 MBTI 九型这些东西，而是通过科学的方法研究人的成长，强调人的成长性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优秀的人具有充沛的精力，良好的道德丰富的创造力，强烈的自律的精神和道德追求，他们是如何成为这么好的自己的？把这些人的人格特质和成长规律分析出来，然后其它人再去学习，这就是人格的学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在骗子和蠢货的观念里，人格是没有成长的可能性，你现在是什么样你这一辈子就什么样。将这种固化的思维传递给对方。这无疑是非常可恶的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;请牢记：重要的不是你现在是什么样的人，重要的是你想成为怎么样的人。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;成熟而健全的人格&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#成熟而健全的人格&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 成熟而健全的人格&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;荣格十六型人格不是要把人明确的划分区别，而是引导人们建立更健全的人格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成熟是从混乱中觉醒，把自己的优势发挥到最强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;学生时代一直都是自我认知模糊，容易受外界和周围人干扰，尤其容易改变自己、强迫自己来适应环境。成熟后容易认清自己是什么样的人，更能接受本来的自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;走向成熟的道路或许艰难，但成熟而幸福的人，能够体会到简单的人生模式下无法体会到的人间百味、感悟更多的关于世间的真谛。谁能说这样的人生不值得一过呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;了解自己。了解自己的欲望，了解自己的局限。理解别人，理解别人的欲望，理解别人的局限。可以责怪的人越来越少，人人都有他的难处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;永远保持热情，永远渴望一切。永不止步，只是不把希望寄托在结果而是过程而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人格并无好坏之分。人格与品行无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每种性格独特的优势，只有在人格充分发展后才能得以完美发挥。从幼稚走向成熟，由性格原型走向人格全面发展，这都是必然的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的心理世界极其复杂，不能知道了一个心理学概念就往所有情况上套，也就是 “拿着锤子，看什么都是钉子”。不断学习才是成长的唯一方法。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;值得注意的是，不可以用测量结果来衡量测量者。应当从测量者中寻求合适的测量结果。切勿本末倒置。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;自我发展水平阶段&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#自我发展水平阶段&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 自我发展水平阶段&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;小孩子从完全被冲动主导&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#小孩子从完全被冲动主导&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 小孩子从完全被冲动主导&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;饿了要吃，不给吃就哭&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;逐渐学会控制自己的冲动&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#逐渐学会控制自己的冲动&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 逐渐学会控制自己的冲动&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&#34;趋利避害&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#趋利避害&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 趋利避害&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;哪个大人给我糖吃，我就听谁的&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;遵奉阶段&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#遵奉阶段&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 遵奉阶段&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一切遵循社会规范；有绝对化的 “是非对错” 的概念，思维方式刻板、单一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如 “我爸妈说的一切都是对的，和他们唱反调的都是坏人”&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;自我觉察期&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#自我觉察期&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 自我觉察期&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;产生基本的自我觉察，思考也更多元化&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仍受到社会规范、父母或同伴的强烈影响，但同时开始反思 Ta 们说的是否一定正确。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;公正阶段&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#公正阶段&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 公正阶段&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;主动建立起自己的标准、规则，一旦违反会产生罪恶感&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;开始为自己的人生选择负责，希望获得社会认可的成就&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;个人主义期&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#个人主义期&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 个人主义期&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这一阶段也是由公正阶段向自主阶段的过渡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;越来越意识到自己的个性，但同时也重视关系，在情感上依赖他人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自己、对他人都开始变得宽容，容许异议、容许似是而非；“我要我觉得，但我也尊重你觉得”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对内在冲突开始有所觉察，但尚没有能力解决。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如，是独立还是依赖？是追求成就还是接纳当下的自己？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;自主阶段&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#自主阶段&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 自主阶段&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不再为道德规则而活，不再一味追求成就，而是走向自我实现&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尊重自己和他人的独立性，甚至意识到独立本身是有局限的&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;情感依赖不一定是独立的对立面，在独立的同时，关系让我们更好地支持彼此&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认识到内、外在的冲突原本就是生活的一部分，能够接纳和应对。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;整合阶段&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#整合阶段&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 整合阶段&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;自我显现出智慧；对自己和他人具备更广泛的同理心；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与自己的命运达成和解；能够调和内在的冲突，与世间种种 “无解”、“求不得” 和平相处。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;成熟方法&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#成熟方法&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 成熟方法&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;分类&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#分类&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 分类&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人的心智的成熟过程，可以简单归纳成吸收和调整两大步骤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吸收：当所发生的事情，符合我们既有的、对世界和自我的理解时，我们感到舒服、顺利。这时这个经历就被吸收到我们既有的认识框架中去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调整：但有时，我们的经历会超越我们既往的认识框架，遇到了难以理解的经历。这时人们就需要调整自己的认知体系，从而能够解释新的经历。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;调整&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#调整&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 调整&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在调整后，我们的生活再一次变得可以让自己理解。调整看起来很容易，在现实生活中，却往往是一个充满挣扎的艰苦的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;调整自己原有的对自我和世界的认识体系、使其能够容纳和解释新的遭遇，是非常困难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在调整成功之前，人们往往要沉浸在 “为什么这一切会发生” 的内心痛苦中。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;原因&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#原因&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 原因&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人的自我只有在环境不符合他们的预期时，才有成长发展的机会。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;某种程度上，只有当负面的生活经历发生时，我们的自我才有进化地更为成熟的机会和可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正是这些充满挑战的人生经历，拓宽了我们的世界观、加深了我们对自我的认知，从而使我们成为更复杂、更成熟、更有能力应对世事变迁的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这种成熟发生的前提，是直面负面的经历、是拥抱不确定、是努力理解和消化痛苦的感受。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果对负面的经历和感受采取逃避和否认的策略，自我的成熟便不会发生。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;自我对话&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#自我对话&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 自我对话&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;a）这件事为你带来了哪些改变？你获得了哪些新的经验？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;b）经历了这件事，你看待自我、他人和世界的角度有了哪些变化？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;c）你是如何应对这件事的？你认为自己应对得怎么样？对于自己的应对你有哪些反思？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;d) 你从中获得了什么？&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="MBTI" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/%E8%87%AA%E6%88%91%E4%B8%8E%E5%8A%A8%E6%9C%BA/</id>
        <title>自我与动机</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/%E8%87%AA%E6%88%91%E4%B8%8E%E5%8A%A8%E6%9C%BA/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;对完美的要求越来越高，控制欲，焦虑感也不断生发。时间久了就会产生精神问题。所以很多完美主义者，到了后期，会变得异常敏感，焦虑，睡眠不足。控制欲变得特别强烈。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;什么是自我&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#什么是自我&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 什么是 &amp;quot;自我&amp;quot;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;自我是如何诞生的？我们做事的动机又是什么？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;诞生&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#诞生&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 诞生&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;任何一种思想，一定有一个源头，而泰勒斯就是 “事物究竟是什么构成” 这种思想的源头。有人问泰勒斯 “何事最为难”，泰勒斯应道：“认识你自己”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;毕达哥拉斯提出了灵魂论，开创了灵魂轮回说。他是第一个把人类意识实体化的思想家。给之后的笛卡尔的 “身心二元论”，打下了基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;赫拉克利特说过一句话 “我研究了我自己”。赫拉克利特是第一个区分 “理性思维” 和 “感性思维” 的思想家，他认为理性就是为了辅助人们寻求事物的发展规律，能更好的适应环境。他认为世界的一切都遵循着某种规律。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏格拉底认为人要做自己，但做自己之前得认清自己，他那句著名 “认清你自己”。成为了往后直至现在思想界的至理名言。他认为，一个人如果连自己是个什么样子都弄不明白，他不可能弄明白这个世界。会一辈子浑浑噩噩。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;柏拉图&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#柏拉图&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 柏拉图&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人类的知识是与生俱来的。学习只是将原本埋藏在灵魂深层的理念发掘出来。人类不可能真正认识事物。认识事物的过程是一种人类自身理念的投射过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最幸福的的人生，就是做一份自己喜欢的工作。是建立在对 “自我” 深度认识之后，了解自己适合干什么，不适合干什么，对什么感兴趣等一系列问题后，得出的结论。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;亚里士多德&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#亚里士多德&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 亚里士多德&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人类和一般动物的区别就在于人类拥有 “理性”。人类应该用自己的理性去创造幸福。而不是单纯依靠直觉。只有理性才能带来幸福，和认清自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有的美德都来自于达成 “过度” 与 “贫乏” 之间的平衡点。勇气是恐惧和自信之间的平衡点。找到事物的平衡点就找到了幸福的关键。这也正是 “自我” 以何种形式呈现的关键。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;柏拉图-2&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#柏拉图-2&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 柏拉图&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;事物是不断变化的，但不变的是人类对事物的观念，也就是理型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在脑中建构了一套认识事物的模型，用这些模型去认识事物。比如 “概念”“命题” 是建立在这种理型之上的产物。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;伊壁鸠鲁&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#伊壁鸠鲁&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 伊壁鸠鲁&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;肉体快乐是被动的，而精神的快乐才可以自由支配。欲望必须节制，平和的心境帮人忍受痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;惧怕死亡是不理智的。只要我们存在一天，死亡就不会来临。而死亡来了，我们也就不在了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;叔本华&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#叔本华&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 叔本华&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;意志是独立于时间和空间的，它同时亦包括所有的理性与知识，我们只能透过沉思来摆脱它。认为被意志所支配最终只会带来虚无和痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;世界分为两个部分，一方面是表象，一方面是意志。主体是认识一切而不被任何事物所认识的。我们每个人正是这样一个主体。而客体是我们通过先验的时空范畴去认识事物。主体和客体共同构成了表象世界，是不可分的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多表面上的道德行为都是出于利己的目的而做的，其中最重要的两个原因是个人名誉和法律规范。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;出于个人名誉的道德行为其目的的隐含着满足自己的意欲，希望自己获得他人的敬意从而产生心理上的满足。而迫于法律规范的道德行为则是为了规避法律的惩罚，免于自己受到损失而做出的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;卢梭&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#卢梭&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 卢梭&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;“人们不会对比自己幸福的人产生好感，而只会对比我们不幸福的人感同身受，也就是将众生与自己视为一体。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人对他人的同情实质是将众生视为了自己，不过是一种自怜，然而从同情出发，直到高尚无私，慷慨大方，都是出自于对自我的怜悯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;几乎可以理解为，一个人有多么慷慨，他在内心就觉得自己有多值得同情。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;尼采&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#尼采&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 尼采&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;“我们不可避免跟自己保持陌生，我们不明白自己，我们搞不清楚自己，我们的永恒判词是：离每个人最远的，就是他自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人对这世界的了解总是主观的，并且受制于自我认知的局限，所以很难彻底的看清楚自己的全貌，此过程受太多因素的影响。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;佛洛依德&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#佛洛依德&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 佛洛依德&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;用 “压抑” 这个词来形容内在需求被抑制。但他认为，被抑制的情绪不会消失，而是会用另外一种方式呈现出来，比如梦境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提出了著名的 “性本能”。简单来说就是，人的行为包括身体行为和心理行为其原动力都是 “性”。他把那种由性催发出来的动能叫做 “力比多”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本我 =” 原始的我 “，最真实的我。原始欲望的我。非道德的我。超我 =” 社会的我 “，根据社会需求重塑的 “我”。也就是遵循社会道德规范的” 我 “。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自我 = 平衡” 原始的我 “和” 社会的我 “。 比如说，一个人在道德观念中极度压抑，这个时候，自我就出来劝说了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果超我过了头，就会产生压抑，如果本我过了头就会产生问题。需要自我来平衡。佛洛依德从临床观察得到结论，大部分的精神问题都源于压抑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自我则在本超二我之间努力调和，使一个人在既能满足自己一定需求的情况下，又不为社会道德所指责，且努力向理想进发。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;罗洛梅&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#罗洛梅&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 罗洛梅&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;现代人大部分的心理问题。都源于压抑真实的需求。需求得不到满足。一般会出现两种情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. 压抑，压抑自己的欲望和需求，让自己和客观情况处于一种平衡状态。比如我们现在说的 “躺平”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. 强行把自己分裂出另外一个种人格来满足自我的需求。比如，你原本是一个胆小，敏感的人，感性的人，热情的人。那么为了得到名利，地位。而把自己分裂出一种，勇敢，理性，冷漠的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相对第一种情况而言，第二种就不那么健康了。因为，一个人的性格很大程度上是不可改变的，如果强行改变，就必须付出代价。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;荣格&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#荣格&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 荣格&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;认为梦反应了潜意识，但与佛洛依德最大的分别是，佛洛依德认为梦是压抑得到释放的结果，但荣格强调梦更多的是一种补偿作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;潜意识：是指人类心理活动中，不能认知或没有认知到的部分，是人们 “已经发生但并未达到意识状态的心理活动过程”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;集体潜意识：指人类祖先进化过程中，集体经验心灵底层的精神沉积物，处于人类精神的最低层，为人类所普遍拥有。在个体一生中从未被意识到，经由遗传获得来。由全部本能及其相关的原型组成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人格面具使人能够演绎各种性格，通常为了符合社会期待的一面，给与他人留下一个好印象。另外一方面，人格面具也作为隐藏真实自我的一种工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荣格也从正面肯定了 “人格面具” 的必要性，他认为人格面具对于人在社会上生存是必须的，它能够让人适应社会的环境。他认为，人在不同的环境会自动切换成不同的面具。这一过程很多时候是不自知的。所以是在潜意识下进行的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;一些名词&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#一些名词&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 一些名词&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;某定论：人在全面的认识自己的 “真实需求” 后，没有被完全压抑的那个我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偶像包袱：本质就是隐藏真实的自我。为了不让别人发现你真实的样子，你伪装出一种 “完美的自我”。因为你认为别人喜欢的并非真实的自己。所以你会尽量的去扮演那个别人眼中的你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;完美主义是一种比较复杂的心理问题。它的出发点在于什么事情都得尽量做到主观上的完美。如果不完美，心里就会产生不舒服的情绪。而这种不舒服的根源，就是压抑，压抑了真实的自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对完美的要求越来越高，控制欲，焦虑感也不断生发。时间久了就会产生精神问题。所以很多完美主义者，到了后期，会变得异常敏感，焦虑，睡眠不足。控制欲变得特别强烈。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;其他&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#其他&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 其他&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;自我就是一些知道与体验的综合体。自我并没有中心，自我是反而更像雾，一堆概念化的东西。因为你的知道与体验都没可能是 100% 的，每次累计下来的，就成了这些形成自我的材料。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人喜欢用批判性思维来成为他的一种固定思维模式。因为有了批评，就会激起了一个中心，而雾就一旦有了中心就会向龙卷风一样运作。或者有些人总要用自己的体验来驳倒他人的体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是体验的一个决定性因素却是自己完全主导的警觉性。就像你可以让一个人体验一万同样的事情，但你却无法诱发他内心的任何警觉性出来。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;动机理论&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#动机理论&#34;&gt;#&lt;/a&gt; “动机” 理论&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;本能论&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#本能论&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 本能论&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本能是天生的倾向性，即对某些客体格外敏感，并在主观上伴随着一种特定的情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是一种有目的的行为，由于学习，本能行为的外界情景的性质会改变，某些行为反应的模式也会调整，但本能的核心情绪却是不可以改变的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有什么行为便有什么样的本能与其相应。此理论被认为不过是文字游戏，广泛被抨击。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;斯金纳认为任何活动只要随后紧跟着积极的奖励便得到强化，没有奖励，活动便会消失。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;精神分析学说&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#精神分析学说&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 精神分析学说&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;弗洛伊德认为人有两大类本能：一种是生存本能，如饮食和性等；另一种是死亡本能，如残暴和自杀等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两种本能在现实生活中都不能自由发展，而常常会受到压抑。这些被压抑下去的无意识冲动在梦、失言和笔误等以及许多神经症状中会显露出来，在日常生活中也会以升华或其他文饰的方式出现。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;弗洛伊德用本我、自我和超我 3 个层次来解释心理的动力关系。他的无意识动机从强调本能转移到了注意社会因素的影响。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;驱力学说&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#驱力学说&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 驱力学说&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;赫尔认为机体的需要产生驱力，驱力迫使机体活动，但引起哪种活动或反应，要依环境中的对象来决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要驱力状态存在，外部的适当刺激就会引起一定的反应。这种反应与刺激之间的连结是与生俱来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果反应减弱了驱力的紧张状态，那么，反应与刺激之间的连结就会和条件反射的机制一样得到加强。由于多次加强的累积作用，习惯本身也获得了驱力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;本能发展&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#本能发展&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 本能发展&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;弗洛伊德把 “里比多” 的发展分为口唇期、肛门期和生殖器期。在某一发展阶段，对本能的过分放纵或使本能受到剥夺而得不到满足，都会使其停滞在该阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;满足需要的行为可以是本能的，也可以是对某一特殊对象习得的定向。如果没有特殊指向性的目标，行为就是随机的，只有当找到适当的符号刺激时，行为才会有固定的模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行为随环境的要求而改变。如果环境中出现两个矛盾的符号刺激，那末，固定的行为模式就会改变。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在关键期的敏感阶段，如果用不寻常的符号刺激来代替本能的刺激，那末，前者也能取代后者成为强烈的激发对象。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;认知的动机理论&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#认知的动机理论&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 认知的动机理论&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;行为的动机是指望得到某些东西，或者企图躲避某些讨厌的事物。凭借经验，我们还期望通过某些途径或手段来达到我们行动的目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达到目的的活动可以采取多种形式，有许多不同的途径，但一个人为什么采取这一条而不选取另一条？这就要追究他是怎样看待事物的因果关系了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;洛克认为目标是动机的决定力量，要高标准才有最高的成就。不过这个目标一定要是自觉提出的，而且要求具体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般人的因果观念来自对复杂现象简单化、笼统化的常识理解。例如一个人工作成功了，他可以归因于自己的努力或能力，失败了则归因于环境的条件或他人的过错。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;费斯廷格把认知失调作为一种动力，认为它迫使人们改变态度以换取认知的平衡。狐狸望着甜葡萄发馋，可是高不可攀，便说葡萄是酸的，以此来安慰自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对动机的原动力或机制的解释&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;许多人都承认需要和现成的满足需要的手段的差距是心理的内因。活动与需要之间的关系是辩证的，为满足需要就要进行活动，满足需要的活动又会产生新的需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的生理需要和心理的或社会的需要是难以完全分开的。需要也是发展的，在满足原始的需要后，又会产生新的需要，这是永无止境的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;需要就不是固定的、天赋的，许多社会动机也就必然是后天获得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在特定的社会里，生产力和生产关系的基本模式决定着动机的基本模式。满足需要的手段更是如此，即使是最基本的需要，在不同的社会里也有不同的满足手段。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;马斯洛-动机解释&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#马斯洛-动机解释&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 马斯洛 “动机解释”&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;动机是驱使人从事各种活动的内部原因。有外部动机和内部动机之分。外部动机指的是个体在外界的要求或压力的作用下所产生的动机，内部动机则是指由个体的内在需要所引起的动机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动机的研究在某种程度上必须是人类的终极目的、欲望或需要的研究。普通欲望有干百种，但它们通常是达到目的的手段而非目的本身。人类真正渴望满足的一些基本目标或需求的数目是有限的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类满足各种需求的方式虽有极大的文化差异，但人类所追求的基本或终极目标都是相当一致的。应透过文化的差异去研究人类共同追求的基本目标或需要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;性行为与有意识的性欲并不仅仅是对性满足的追求，其无意识的目的可能是极为复杂的。性欲可能代表了对自信欲望的索取，吸引注意力的欲望，或者对于亲密感、友谊、安全、爱的欲望，或者这些欲望的任何一种组合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个体遭受拒绝的感受，必然会影响他的身心组织，使他感到紧张或不快乐。这种状态还会转而导致其他事件的发生，例如采取种种自我防卫方式、压抑敌意等。动机是连续不断的、无休止的、起伏的，也是复杂的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类从不会感到满足。人是一种不断追求的动物，当他的一个欲望满足后，另一个会迅速出现并取代它的位置；当这个欲望被满足了，又会有一个站到突出位置上来；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;动机的出现实际上总是取决于整个有机体所可能具有的其他所有动机的满足或非满足状态，即取决于这样或那样的优势欲望已经达到相对满足的状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们沿这种系阶梯上升，我们所理解的本能有逐步消失的倾向，对作为适应工具的文化的依赖将越来越大。口味变得越来越重要，饥饿变得越来越不重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成熟、表现、成长以及自我实现等现象皆是自然流露的表现性行为而非对环境的应付性行为，因而可以看作无动机的或超动机的行为。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;需要与动机&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#需要与动机&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 需要与动机&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;生理需要、安全需要、相属与相爱需要、受人尊重的需要、自我实现的需要。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="MBTI" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/%E9%83%A8%E5%88%86%E5%AD%97%E6%AF%8D%E7%89%B9%E5%BE%81/</id>
        <title>部分字母特征</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/%E9%83%A8%E5%88%86%E5%AD%97%E6%AF%8D%E7%89%B9%E5%BE%81/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;在视野风格上，SJ 是恪守传统的过去主义者，NF 和 NT 是追逐机会成本的未来主义者，SP 是关注此时此刻的现实主义者；而 estp 是现实主义者中的现实主义者，他们是所有类型人中最现实主义导向的类型。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;组合字母含义&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#组合字母含义&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 组合字母含义&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;NF 都对人性敏感，都本能地关注人性的成长和人生的发展问题，但四种 NF 对这些问题的态度不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ENFP 会去关注人生的各种有趣的可能性，INFP 则会不断地追问人生的意义，但 P 型的 NF 都不太喜欢所谓的 “正确答案”，因为正确答案就意味着封闭，意味着有定论后就不需要再讨论了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ENFJ 和 INFJ 会倾向于认为各种人生大问题都是有 “正确答案” 的，他们会找到所谓的 “正确答案” 作为自己的信念或者说信仰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;NT 都对系统敏感，而根据系统论的观点，一个系统主要可以从功能和结构两方面去分析，当然功能和结构这两个东西是相互联系的，也是不可分割的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ENTJ 和 INTJ 相对来说更关注系统的功能方面，也就是如何利用系统去实现一个外部的目的，而 ENTP 和 INTP 则相对来说更关注系统的结构。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ENTJ 和 INTJ 虽然也会经常去改进和优化系统，但他们的这种改进和优化绝大多数时候都是为了一个外部的目的服务的，也就是战略规划，而 ENTP 则是把系统的优化和改进作为关注的中心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ENTJ 作为 NT 中最强势的类型，希望整个系统按照自己认为正确地方式演化并加以运作，因此他们就非常擅长战略思考和全局思维，属于非常有远见的一种类型，可以说是高瞻远瞩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ESTJ 和 ENTJ 都很强势，而且都很喜欢命令别人，所以这两种类型粗看起来会很像。ESTJ 的特征功能更接近管理，而 ENTJ 的特征功能更接近领导。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;管理就是低头赶车，领导就是抬头看路。ESTJ 的命令会带有更多的监管色彩、ENTJ 的命令则带有更多的指挥色彩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 是 16 型人格中最喜欢 “出世” 的类型，与之相反的 ESFJ 是 16 型人格里最喜欢 “入世” 的类型&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFP 是最 “柔弱” 的类型，反过来 ESTJ 是最强势的类型，虽然所有 EJ 都是强气场类型，只有 ESTJ 的气场可以用 “霸气侧漏” 来形容，这有时让人觉得很不舒服。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SP 共性包括如迟到，做事情凭兴趣，时间规划差，不善于抽象思考；但是动手能力相当强，且能够很好的运用身体。NP 的 “大条” 是标志，丢三落四和犯低级错误是家常便饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;强 Fi 对愿望的饥渴和迫切，和弱 Te 对实现愿望的无能，组成鲜明的 “求不得”。INFP 会非常渴望拥有 Te 的能力，甚至想 “抄近路” 找一个 Te 为主导功能的伴侣（ESTJ），假装自己性格圆满了。但假借他人实现自我性格圆满终究是假象，这种关系是不平衡的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;四大in自闭人&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#四大in自闭人&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 四大 in 自闭人&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;intp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#intp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; intp&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;空镜子 终极自在&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解构了自我 取消了意义&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱的是理想状态的自己 全知全能的镜子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱自然 无条件接纳自己并高度共鸣聆听天籁的心灵&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以整体宇宙为核心来思考&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;intj&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#intj&#34;&gt;#&lt;/a&gt; intj&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;心中有执 拯救自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱的是自己人 安全感&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱理想中的自己 包容善良坦然释怀的自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;偏向序列思考与实践&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;infj&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#infj&#34;&gt;#&lt;/a&gt; infj&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;心中有魔 拯救世人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱的是理念人 高度共鸣的同道&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱通透的自己 深邃到清澈的人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;更重视外界的人性影响与和谐&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;infp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#infp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; infp&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;心中有花 爱己而爱人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱的是恋爱工具 同情心的付出对象&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱所有人 理解欣赏圣母的人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以人性共殊相对主体感受为中心思想&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;心理防御机制&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#心理防御机制&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 心理防御机制&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;intp：好蠢，不跟 ta 计较，观察完收集完资料就跑（自负）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infp：好可怜啊，不要伤害 ta，安慰 ta 一下吧（自恋）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj：不要打扰我看时空风暴，我一分神就会掉入时空裂缝，但是不回答又显得没礼貌，言语君子之枢机，还是客套几句再配个官方招牌微笑吧（自闭）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;intj：好蠢，好可怜，不要打扰我，但实在忍不住啊，就真话不全说，假话全不说吧（自负自恋自闭自大）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;四种in人之间的区别&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#四种in人之间的区别&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 四种 IN 人之间的区别&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;infj 神秘（因为漩涡是其本质），漩涡（通往道体的玄关）；intp 温暖（因为友好最省力），机器（因为空镜子是其本质）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 行走在时间裂缝，intp 追寻蛛丝马迹而勾勒道体全貌是其乐趣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 并不是可以隐藏，他们在时空裂缝里走钢丝，一不留神就会掉落。不是故意装作神秘，看到的感觉到的世界不一样，很容易高峰体验、也容易精神分裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;intp 敏锐的洞察力和非凡的思维能力帮 infj 导航怎么行走不会跌落。而 intp 非常天真纯粹，在和 infj 说话前已经考虑好怎么才能最好的达到彼此满意的效果，并且不断调适自己的提问方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;intp 配 infj：考验配考验。魔王（失衡态）的诡计被佛揭开，佛引导魔安住于空性（终极安全地带），棋逢对手。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;intj 和 infj 之间有高维度共鸣：可惜似道友胜过情侣，亲密关系中互相防范，如能彼此高度信任，也可以成为完美道侣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本能吸引：intp／infj，infp／intj。这两对之间做自己就能彼此吸引。四种 in 同类型之间匹配，可能会加重病情，四种 in 都有病，intp／infp 回避，intj／infj 分裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;intp 是最好的心智结构；infj 思维混乱，intj 急功近利；infp 偏安一隅；而 en 沉不下心。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="MBTI" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/%E5%9B%9B%E4%B8%AA%E5%AD%90%E9%87%8F%E8%A1%A8/</id>
        <title>四个子量表</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2020/04/01/MBTI/%E5%9B%9B%E4%B8%AA%E5%AD%90%E9%87%8F%E8%A1%A8/"/>
        <content type="html">&lt;h2 id=&#34;外倾内倾-能量更集中地指向&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#外倾内倾-能量更集中地指向&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 外倾 — 内倾 （能量更集中地指向）&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;E: 外向即交往是人的本质，孤独是种折磨，说话是常态。交往让他获取能量，愈加兴奋。&lt;br&gt;
I: 内向即使内心归于平静才是人的追求，孤独是种享受，沉默是常态。交往让他耗费能量，愈加交瘁。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;e&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#e&#34;&gt;#&lt;/a&gt; E&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;与他人相处精力充沛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;希望成为注意的焦点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;行动，之后思考&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢边想边说出声&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;易于 “读” 和了解；随意地分享个人信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说的比听的多&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;高度热情地社交&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反应快，喜欢快节奏&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重于广度而不是深度&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;i&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#i&#34;&gt;#&lt;/a&gt; I&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;独自度过时光精力充沛&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;避免成为注意的焦点&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思考，之后行动&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在心中思考问题不善于表露&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;相对封闭，更愿意在经挑选的小群体中分享个人的信息&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;听的比说的多&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不把热情表现出来&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;仔细考虑后，才有所反应，喜欢慢节奏&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢深度而不是广度&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;感觉直觉收集信息的方式&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#感觉直觉收集信息的方式&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 感觉 — 直觉（收集信息的方式）&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;S: 务实即现实，功利，活在当下，感官享乐。更善于运用自己的身体。权威就是道理。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N: 务虚即理想，精神，概念世界，精神享乐。更善于运用自己的头脑。道理是道理，权威是权威。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;s&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#s&#34;&gt;#&lt;/a&gt; S&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;相信确定和有型的事物&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢新想法 — 它们必须有实际意义&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重视现实性和常识性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢使用和琢磨已知的技能&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;留心具体的和特殊的；进行细节描述&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;循序渐进地讲述有关情况&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;着眼于现实或现在&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;n&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#n&#34;&gt;#&lt;/a&gt; N&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;相信灵感和推断&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢新思想和概念必须符合自己的意愿&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重视想象力和独创力&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢学习新技能，但掌握之后很容易就厌倦了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;留心普遍的和有象征性的；使用隐喻和类比&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跳跃性地展现事实以一种绕圈子的方式&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;着眼于未来&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;思维情感做决定的方式&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#思维情感做决定的方式&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 思维 — 情感（做决定的方式）&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;T: 理性客观重理，即逻辑严密，规则冰冷。世界是天行有常，不为尧存，不为桀亡。人为工具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;F: 感性主观重情，即强调沟通，重视情感纽带，世界以人为本。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;t&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#t&#34;&gt;#&lt;/a&gt; T&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;退后一步思考，对问题进行客观的分析&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重视符合逻辑、公正、公平的价值；一视同仁&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;容易发现缺点，有吹毛求疵的倾向，倾向于批评&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被认为冷酷、麻木、漠不关心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认为圆通比坦率更重要&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只有情感符合逻辑时，才是正确的，才可取&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;渴望成就而激励&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;f&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#f&#34;&gt;#&lt;/a&gt; F&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;超前思考，考虑行为对他人的影响&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重视同情与和睦：重视准则的例外性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;给人快乐，容易理解别人&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被认为感情过多，缺少逻辑性，软弱&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认为圆通与坦率同样重要&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论是否有意义，认为任何感情都可取&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为了获得欣赏而激励&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;判断知觉感到舒适的生活方式&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#判断知觉感到舒适的生活方式&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 判断 — 知觉（感到舒适的生活方式）&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;J: 秩序即掌控，消灭不确定性，重视规则，规避风险，律己律人。总有一条路最可靠。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;P: 自由即随性，随遇而安，冒险开放，未来不止有一条路可走。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;j&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#j&#34;&gt;#&lt;/a&gt; J&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;做了决定后感到快乐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有 “工作原则”：先工作再玩（如果有时间的话）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;建立目标，并准时地完成&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;愿意知道它们将面对的情况&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;着重结果 (重点在于完成任务)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;满足感来源于完成计划&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把时间看作有限的资源，认真地对待最后期限&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;p&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#p&#34;&gt;#&lt;/a&gt; P&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当各种选择都存在时，感到快乐&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“玩的原则”：先玩再完成工作 (如果有时间的话)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着新信息的获取，不断改变目标&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢适应新情况&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;着重过程 (重点在于如何完成工作)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;满足感来源于计划的开始&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;认为时间是可更新的资源，而最后期限也是有收缩的&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四个字母jp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#第四个字母jp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 第四个字母 J/P&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;第四个字母的 J / P 是最复杂的，J / P 是 Judging / Perceiving 的首字母。它的含义是，从外界（他人的视角）来看你，你是一个经常处于「J 判断」状态的人，还是一个「P 感知」状态的人。具体来说，这个字母看的是你强功能里外倾（Xe）的那个功能的类别：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果强功能中有 Te 或 Fe —— xxxJ -   如：INTJ（Ni Te），ENFJ（Fe Ni）&lt;br&gt;
如果强功能中有 Ne 或 Se —— xxxP -   如：INTP（Ti Ne），ENFP（Ne Fi）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从表象上来说，J 类型的人外界（对人、对事）的控制和操纵欲比较强，而 P 类型的人比较随遇而安。这个 J / P 的维度，其实也是我觉得很有意思的一个维度。它考量的是从「外部视角」看到的你，并不等同与你实际的最优先采用的认知模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如 INTP（Ti Ne）虽然从外部看来是 Perceiver（辅助位 Ne），但实际本质上是 Judger（主导位 Ti）。他们确实给人感觉很开放随和，看起来不 judge 的样子。但其实在他们的内心是自有一套明确的判断标准的，他们只是不常输出（或者觉得没必要输出）他们的判断结果罢了。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="MBTI" />
        <updated>2020-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
</feed>
