<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>http://www.n1h1l157.live</id>
    <title>X_T • Posts by &#34;infj&#34; tag</title>
    <link href="http://www.n1h1l157.live" />
    <updated>2023-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    <category term="渗透测试" />
    <category term="Linux" />
    <category term="记忆" />
    <category term="信息安全网址" />
    <category term="VULNHUB 1-10" />
    <category term="Trojan" />
    <category term="VULNHUB 11-20" />
    <category term="VULNHUB 21-30" />
    <category term="VULNHUB 31-40" />
    <category term="VULNHUB 41-50" />
    <category term="ENFJ" />
    <category term="ENTJ" />
    <category term="ESFJ" />
    <category term="ENFP" />
    <category term="ESTJ" />
    <category term="ENTP" />
    <category term="ESFP" />
    <category term="ESTP" />
    <category term="INFJ" />
    <category term="INTJ" />
    <category term="INTP" />
    <category term="INFP" />
    <category term="ISFJ" />
    <category term="ISFP" />
    <category term="ISTJ" />
    <category term="ISTP" />
    <category term="MBTI" />
    <category term="心理测试" />
    <category term="生命" />
    <category term="人生" />
    <category term="命运" />
    <category term="人生哲学" />
    <category term="成长" />
    <category term="神学" />
    <category term="社会" />
    <category term="意义" />
    <category term="爱情" />
    <category term="历史" />
    <category term="人性" />
    <category term="道德" />
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2023/04/01/MBTI/INFJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/</id>
        <title>INFJ解读</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2023/04/01/MBTI/INFJ%E8%A7%A3%E8%AF%BB/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;深沉，神秘，执拗，忠诚，和富有使命感。温和、有同情心、关心他人、富有想象力、注重人际关系等。具有想象、善于倾听，富有同情心。重要的是，他们不但说，而且说到做到。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;性格特征&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格特征&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格特征&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;给人的第一感觉是深沉，尽管所有内向型人的话都比较少，都比较沉默，安静，但是 INFJ 却能在沉静之中额外给人一种深邃的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比较矜持，你知道他，但完全看不懂他，显得很神秘。一旦 ta 选定了值得信赖的人就会义无反顾地支持他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从不停止学习，总是不断地进行自我成长和发展。他们清楚他人的需求，他们能够先于其他人预见到冲突何时爆发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很少有人能完整地洞悉 INFJ 丰富的内心世界以及他们丰富的想象力、创造力和各种抽象思维和概念。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最强大的直觉，这种直觉使他们获得了一种预知未来的能力，关于他们自己和他人的人生的未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常可以在自己的意象里看到他人的未来，看到他人以后会变成什么样或者将会遇到什么事情，能看到将来在这个人身上会发生什么，比较准。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据自己的预见能力和对人性的把握会找到本来你要走的路，只是指引你，帮助你，支持你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在四种 NF 当中，INFJ 对人性的把握可能是最为深刻的，这也是他们强大直觉的一个产物。而且 INFJ 的想象力是他们自己可以控制的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 最喜欢也是最擅长使用隐喻，他们经常会用一种隐喻的方式来描述一个人或一件事情，并且往往都是能够抓住对象本质的一种描述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;执拗如果失控就会变成固执，把自己内心的信念神圣化，然后完全听不进别人的意见；而如果过度地利用自己的想象力修改现实就会导致和大多数人的沟通困难，加深自己疏远现实的倾向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常可以一眼看透别人，又有一些坚定的信念。但是他们观看世界的角度依然可能使 INFJ 变得很清高，有脱离群众的危险。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 的神秘且强大的内心，来源于对自我的洞察，“除非我们已认识了自己，否则不可能真正地认识他人；除非我们认识了他人，否则不可能真正地认识自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在通过 “理解” 的方式与外界交互建立联系的过程中，INFJ 形成了自己透过表象探寻内隐动机的独特视角，不仅用于观察别人，也用于观察自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在与自我内在进行连接的过程中，发现了 “我” 的信仰所在，“我” 的内在归属，从而以践行的方式对外扩展，用于建设外界环境。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;最不健康的人格&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#最不健康的人格&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 最不健康的人格&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;物极必反。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 本身非常矛盾，而且几乎每种特质都有点极端，矛盾极端就会使内心产生强烈的割裂感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先本身 nfj，直觉，情感，又有着自控力，这样的人在人群中一般都是比较受欢迎的，被人所喜爱的，按理来说这样的人应该能够在与人相处中获取能量，但偏偏 infj 是 i 型，更喜欢独处，又擅长社交，情商高，这样外在和内在的反差矛盾让 infj 十分需要独处，却又因为自身特质不得不社交。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;再者 ifj，参考 isfj，infj 也是温柔的人，但两者的温柔不同，ifj 会给人细腻，知性的感觉，看起来应该很注重实际和细节，可 infj 偏偏又是直觉型，这也就意味着 infj 内心的又一斗争。infj 的内心比她看起来叛逆，傲娇得多，总是能无意间发现许多细节，但内心其实又感觉自己没那么耐心，这也是矛盾之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来 inj，内倾直觉自控力，听起来应当是重视自我判断且理性的冷酷狠人，参考 intj，可这样的情况却又是 f 人，这让 infj 外热内冷，明明应当是高冷的人，却又重视情感，这对于 infj 来说挣扎又痛苦，明明想保持冷漠，可又无法对人的感情忽视不见，这也是说 infj 是 f 里最 t 的人格的原因，inj 让 infj 能够保持清醒，f 让 infj 能够感受各种情感，而拥有敏锐直觉的 infj 注定清醒地痛苦着，极端的特质矛盾让 infj 的内心对立，灵魂身体的抽离感加剧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后是 inf，內倾直觉情感，这样的人会让人感觉更愿意建立自己的情感世界，减少与外界的联系，遵从本心，可 infj 与 infp 或许内心情感有些相似，但其他地方几乎截然不同，j 让 infj 的矛盾加剧，行为和意识的对抗，让 infj 既无法像 infp 一样沉浸在自己的精神世界，也无法像其他 j 型那样认知与行为比较统一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在功能上，infj 的对外功能是 fe 和 se，这两者使得 infj 具有高宜人性，因此 infj 也常常看起来像 e 人，外表好看性格又好情商高，往往人缘好而且没什么攻击性，常常接触不久就让人喜欢且信赖，但对内 ni 与 ti，可以说相当抽象且不带人性味，这也是为什么 infj 外热内冷，外在和内在的极致反差，也让 infj 拥有了无数面具的特质，强大的 ni-ti 让她能够感知如何以对方喜欢的方式与其相处，并迅速让对方对自己产生好感，但 i 的本质让这种矛盾的痛苦更加极致，这也是 infj 傲娇的原因。物极必反，冷热交替让这种人格很难处在一个合适的心理状态，长期下去，很容易导致微笑抑郁症，这也是 infj 是 mbti 里最容易患抑郁症的人格的原因。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;在社交中的距离感&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#在社交中的距离感&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 在社交中的距离感&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不肯暴露弱点缺点和负面情绪，不愿与他人起冲突，其实是潜意识 “不信任对方” 的反映。这确实是打造 “被多数人认可的正面形象” 的最佳手段，也可日常保护自己，但是对于那些想要与之更进一步的人，却起到了阻碍作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多人无法理解 INFJ 的出发点，对他们来说隐藏自己弱点的人是很可怕的，人都有恐惧未知的心理，找不到弱点又直觉很危险，就只能用贬义词 “虚伪” 来提醒自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老头们自身情感都被压抑着为什么还要奢求他们分出一点爱？他们对自己有爱吗？不要强迫他们从仅剩的一点感情里拿出大部分来爱人，他们光是维持日常秩序人际和谐就已经去了半条命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 需要一个理由，这个理由要超过任何现实尺度，具有绝对置信的属性，这个属性无关逻辑，无关感情，却必须事实，实现的瞬间就绝对成立。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;疏离淡漠，超会隐藏自己的情绪，看不出来他们的感情，看似什么都不懂实际上什么都懂，有种白切黑，腹黑的感觉，有种非常不真实的感觉，非常神秘。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;简短地描述&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#简短地描述&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 简短地描述&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;有一种雪。&lt;br&gt;
没有风，静静地下，柔和，甚至空气是温暖。&lt;br&gt;
直到这个过程结束，才会令人感到彻骨的寒冷。&lt;br&gt;
这就是 Ni-Fe。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;似月光般清冽，素与暗夜相宜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ni-fe，在陌生之中，直击灵魂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不会无意识就暴露自己，你看到的我是我想要你看到的我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只愿一个人去探索这个神秘的世界……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想要孤独的自由，却离不开人性的温暖。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ni带来的影响&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#ni带来的影响&#34;&gt;#&lt;/a&gt; Ni 带来的影响&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;好像有了这种天赋作为交换，你就会失去过去起忆。失去对此刻现实感官的体察和享受也失去对自我存在的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但我其实已经放弃了真实沟通，每天回家也带着面具生活，习惯性温和，间歇性沉默，偌大的情绪和思路就像陨石投进自深深处的深渊，层层叠叠波到岸边的时候已经近似于无，湖面上只有微澜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在所有类型中，infj（和 intj）是与自身身体最脱节的。不仅因为它们的劣势功能是 S，而且 infj 使用 Se 而不是 Si，而 Si 是赋予一个人身体内在感觉的功能。infj 通常表现出一种无实体感，仿佛生活在一种永恒的、梦幻般的状态中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj…… 与疏离感作斗争，他们经常培养出一种讽刺的幽默感，这种幽默感可以保护他们不受自我暴露的影响，并确保他们有积极的关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 有一个根深蒂固的愿望，即理解人类的宏大图景，以及它的目的是什么。infj 不断地从不同的角度观察情况；缩小以查看鸟瞰图，或者放大以分析相关人员的情绪和感受。INFJs 渴望发现人类经验中的目的和意义，不仅是为了自己，也为了他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现实意义来说，infj 越少越好，这是一个极为痛苦的性格，一生过的也很扭曲。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;外在面具&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#外在面具&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 外在面具&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;1、INFJ 刚开始的面具，是成为别人所喜欢的样子，所需要的样子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为别人不同，所以 INFJ 需要不断切换&lt;br&gt;
因为别人喜欢的样子不同，所以 INFJ 内心会有冲突和矛盾&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2、当 INFJ 意识到自己拥有面具，缺乏自我的一面时，便开始寻找自我，想要定格自我，固定自我，正视自我，可是这种执念和追寻是痛苦的，因为 INFJ 根本就搞不清楚自己究竟是什么样子的，容易把自己困于 “INFJ” 表象的枷锁；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 应该是这个样子的？INFJ 怎么可能是那个样子？我处于 INFJ 哪个阶段？这一切都是虚妄，都是假象，导致 INFJ 们越来越不自由，越来越不安和困惑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的执念很深，踏遍精神世界的千山万水，游历灵魂领域的五湖四海，仍然求不得，只留下神秘、复杂、难以理解的样子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3、其实，我觉得 INFJ 就是一泓湖水，一面镜子，本来就没有固定的自我，因为自我都是相；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;照见山，便是山；照见水，便是水；照见圣人，便成圣人；照见魔鬼，便是魔鬼；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无所映照，空空如也，怎么能够寻到一丝相呢？&lt;br&gt;
本来无一物，何处惹尘埃？&lt;br&gt;
不在心学、佛禅顿悟，就难得究竟自在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4、所以，INFJ 的内在便是镜子，便是湖面，便是空，便是非空；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;面具便是镜花水月，无所不映照，千变万幻，却什么都不留下&lt;br&gt;
心外无物，知行则合一&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;镜子人格&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#镜子人格&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 镜子人格&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;会有人喜欢一个内心坦率、直白、纯粹得如镜子一般的人吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不会的。人们喜欢和自己更为相似的人。和更相似的人待在一起才会更有安全感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成熟的 INFJ 或许依然是性格温和的人，乐于助人，共情能力很强，很少悲观厌世，也不再愤世嫉俗，只以一颗平和的、悲悯一切存在的心来看待世界，坦然地接受自己的不足，世界的不完美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可是正因为如此，和这样一个里面也是外面，外面也是里面的人待在一起，人会觉得有点恐惧。因为这样的一个人的存在，映照出了他人心中的虚假、恶意，与恐惧，镜子有时也揭穿了人们自以为很妥帖的掩饰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在镜子面前，一个人是什么样就会照出什么样的。而人对自己的了解，既是最清楚的，也是最不愿承认、最自欺欺人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们在这面镜子中看到了自己身上自己不能接受的一切，又在恐惧的驱使下，将这些转化为攻击冲向镜子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此人们看不明白 INFJ，人们认为 ta 们神秘诡异，人们不相信，世上人人都在装模作样，这个人真的坦诚无畏，直白了当，那也是装出来的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人，为了自己的安全感，是不介意一次又一次欺骗自己的。因为告诉自己，INFJ 也是装的，他们才能心安理得地认为，世上的人都和自己一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，镜子 &amp;amp; INFJ 的命题是不是很可怕？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;轻而易举地斩断&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#轻而易举地斩断&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 轻而易举地斩断&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;然后对发展更为成熟的 INFJ 而言，另一点让人感到很可怕的事情是，他们似乎从不念旧情，不动感情，任何关系都能做到毫不留情地离开。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这其实在 INFJ 心中也是一种 “坦率”。发展更为成熟的 INFJ 能够区分自己的内心欲求，与外界现实，不再以内心的标准来对外界提出要求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们能够看到，并且接受世间一切存在，因此一些在人们看来撕心裂肺的痛苦在他们眼中，都化为了原本的模样：只是存在，一件令人感到叹息、遗憾的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们能够区分什么是人为设定的，什么是命运带来的，尊重命运，尊重世间一切的运行规则，在庞大的 “道” 面前谦恭谨慎，坦然顺服，不再自大无知，不再以自己的欲念为中心，不再以自己的滤镜来看待万事万物的存在，因此，他们没有应该放手或应该不放手的观念，而是认为一切事物到了分开时，只是分开而已。他们不会为这些 “分离” 而受困。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，他们内心坦率富足，不为自己的执念而活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但是这种看起来冷心冷情的人，就会使对他牵肠挂肚、念念不忘的人感到痛苦且可怕了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过 INFJ 明白人与人之间，有时候只能是擦肩而过，最终在一起也只是彼此痛苦，不论这关系是源于亲情、友情，还是爱情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人们会发现，没有什么感情能牵制住这样的 INFJ，只有他们自己知道自己追求什么，能让他们留下，让他们停下脚步的，除非他们自己愿意。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你说你爱 ta，你为 ta 掏心掏肺祈求 ta 留下，ta 内心却早就知道你们之间的只是无谓的纠缠，所以你只能看着 ta 离开，而 ta 也很清楚，你想要跟 ta 一起从来不是因为真的懂，真的爱，而是因为你在 ta 身上获取到了你自己的依恋感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，人要区分自己内心的 “我想”，“我要”，“我要求”，和现实的 “存在”，哪怕这存在是自己不想要的。比如，无法共处，比如，这样一群清醒且 “可怕” 的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人畜无害只是一种 “无缘大慈，同体大悲” 的悲悯罢了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;如何看待死亡&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#如何看待死亡&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 如何看待死亡&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;INFJ 类型的人，天生活在沼泽里。说实话，世人害怕的死亡，对于 INFJ 类型的人来说，在一定意义上真的是解脱，甚至是追求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 类型的人，悲观又消极，无法接受现实有没有办法改变现实的时候，活着的每一天都是地狱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多时候，答案其实就在自己心里，对于 ni 使用者来说，读一本书和一百本书没什么区别，读书只是为了让自己能更好地挖掘内心的答案而已；对于 ni 来说，读书不能获得任何道理，道理是你本心本来就知道的，只是蒙上了一层灰，需要读书来当抹布擦掉罢了。当答案浮现到意识层面时，就是顿悟之时。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;infj受欢迎吗&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#infj受欢迎吗&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INFJ 受欢迎吗&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在正确的圈子里会是领袖人物，是促成这个圈子的关键人物。但是可悲就可悲在属于 infj 的圈子太少了，大部分人都不懂欣赏 infj 的长处，所以会排斥魔法老头们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基本属于无法被忽视的存在，反面正面评价都很极端，大多数人会明显感知到这个人和其他人不一样，哪怕表面再温和好说话。INFJ 如果 Se Ti 撑不起来很容易自闭逃离人群，因为承受不了每个人的投射。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像是溺水的人，已经快要淹死在自己无措的情绪里了，但是他仍然能抛开这一切，抛开自己正在经受的苦难，以一种几乎冷静得过分的态度，在解决和面对自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 只有空空的镜子，将对方给予的东西回馈回去。但是若是对方给予的是种发自内心的真情，infj 没办法回报同等的东西。所以 infj 害怕认真的感情。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;阶段性模拟人格&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#阶段性模拟人格&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 阶段性模拟人格&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文章来源:&lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly93d3cuemhpaHUuY29tL3F1ZXN0aW9uLzM0NjA1NzEwMi9hbnN3ZXIvMTM4MTgwNjg5OA==&#34;&gt;https://www.zhihu.com/question/346057102/answer/1381806898&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一方面是个人成长了另一方面是为了更适应这个社会&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;好好说人话就是：两方面，社会化和个性化同步发展，理想是发展能较为平衡，不要出现过度倾向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 是孤独的，但不会是孤单的。正因为这种特质，infj 并不贪恋长久的关系，有很好，但没有那也是很正常的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里的长久关系不是指那种 —— 天天甜甜蜜蜜腻腻歪歪可可爱爱你我他的关系。而是真正精神上的共鸣，共同的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当我们一周两周甚至一年两年不见面，再见时我们都进步了都变了，但我们还是同步的，我们聊的话题依旧能吸引对方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像是在宇宙之中，星星是我们不断学习的课程课业。每个人都在漫步遨游，触碰一个又一个星星。有人结伴而行，谈天说地，约定好一切，最后却离得越来越远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但有些人，不曾约定，甚至是是盖住了自己的路线，不为对方所知。可在我触碰星星的那一刻，我就知道，这里一定还有一个人 —— 是你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接下来谈一下模拟人格和短期关系的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 走自己的路寻找星星，不会让任何人一直陪伴自己。陪伴与依赖是他们期待的，但他们也知道没有人能让自己依赖一辈子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是事实，他们深知天下真的没有不散的宴席，每个人都会去往自己的路，只是时间的先后问题罢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 会是朋友圈里的雏鹰，他们不会隐瞒任何他们的理想。或许认识他们的时候，就大概猜到了，他们不会为任何人事物驻留，总有一天他会走向自己的天地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而短期关系的出现，就会引发 infj 不断的修改自己的外在表现人格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;包括我想让自己成为什么样的人，或者让你觉得我应该成为什么样的人。不知道其他类型的人格怎么样，但 infj 确实很容易做到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提一句，这里矛盾就出现了。他们是忠诚直接，不做隐瞒的。但外在人格却各种各样的，甚至花样多到有时候会让人觉得不太和谐的。真的很奇怪，但也会让人觉得很神秘，好像你接触到了他，但你又觉得自己好像根本无法认识他们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈哈哈哈哈哈其实 infj 真的很复杂，但复杂其实就是他们本身。infj 没办法用挖的方法去对待，不是你挖的越深，就越了解。infj 就是复杂和空的对立结合体，挖的逻辑在这是行不通的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 每个阶段都不一样，只要是来到一个新环境，遇到另一批完全不同的人，与以往的圈子相隔裂开的一批人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 就开始当场夹馅，表演过程中能把自己都糊弄过去的，绝对对呀我就是这样的人嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;养成中内外 fe 都很高的 infj，可能会喜欢跟人说自己特别悲惨的经历啊，或许不是什么大事，但敏感的他们真的很受伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个阶段的 infj 从来都不会把自己内外人格对立起来，他们开放自己，不管你们的关系如何，只需要一点点的善意。他们太过的希望得到你的垂怜甚至是乞求你的垂怜你独一无二的偏爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这有点病态，来源于扭曲的环境以及养成中的 infj 比起重视自己的责任和发展，更希望来一个人解救他们，我会属于你，而你也得属于我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 当然知道自己很疯有毛病，处理关系方面一点都不健康。但这时候只是更把希望放在别人身上，乞求你，来爱我吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这道题是无解的，在不知道多少次之后，infj 可能就放弃了。infj 再也不会放希望给任何一个人了，这不是说 infj 变得什么冷漠了呀中二病了呀。是他们被榨干了，真的没有了，没有可以给你的了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这之后 infj 就只会热衷于短期关系了，对人群中最成功最完美最傲慢的那个人兴趣相对最高，会好奇他们是如何克服一切走到这个位置上的。如果这个人还会被我塑造的人格吸引，infj 成为了他们的独一无二。甚至告诉我他一切弱小又无助，被欺辱而无人拯救的过去，那 infj 的心脏会为他们直接爆炸！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但 infj: 我亲爱的，我当然愿意治愈你，但这之后，你要是想跟我发展关系，那我一定马上就跑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;短期关系需要 infj 不断的修改矫正自己的外在人格，直到不管在哪一个群体面前，都能拿出最合适的那一面那一个人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这需要 infj 更多的直觉＋理论填充学习。infj 喜欢自己这样的成长，尤其是把外在人格改为 e 的时候，虽然要克服巨大的困难。但从自卑又内向的交友圈空气，变成社交中最亮眼的最有人缘的靓仔，会获得巨大的成就感以及自我肯定，这一切都是自己进化了的最好证明。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;克服一切不可能的。只要 infj 想，没有什么是不可能的，就是这么野就是这么酷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里再提一下部分 infj 的成长会从一开始的傲慢被暴打后转向自卑，从自卑再到自信不在意，再到博爱众生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概就是由人性到神性的进化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由外软内软变成外软内钢铁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 如果年幼或者初期不懂事时做了些让自己后悔的事，长大后是根本无法忘记的。一旦闲下来或者快睡觉的时候，脑子里开始自动播放那些让自己羞愧不已的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实也不会是什么大事，撑死就是一堆屁大点没人记得的事。但 infj 追求绝对的做事完美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其中包括自身过度自律，绝对遵守规则死板，就算是特别长的队伍也要死排着那种等。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;叛逆且冷漠&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#叛逆且冷漠&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 叛逆且冷漠&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;善意极大的近神 infj 会是很好的指导者，他不会告诉你你该怎么做。只会告诉你你走在自己的路上，给你尽量多的经验和最优解。因为这是人最需要的爱，足够的自我空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时他也会告诉你，你是独一无二的，没必要把自己和他人的人生重合进而模仿出自己的一生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算你想当个懒鬼永远躺着，他们也只会告诉你如何舒舒服服的当个懒鬼躺着。他们尊重每一个人，不受社会标准观点限制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj: 叛逆又冷漠的我.jpg&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 在最后学习神性的阶段，会放下人性，变成所谓温柔又冷漠的人。可以说他爱你，但也绝对可以说他并不在意你，也并不会出于私心爱你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有点类似于 “天地不仁以万物为刍狗”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这不意味着他们就是高高在上的，他们依旧是坦诚面对一切自己的情绪想法的，不管好的不好的。只是他们更了解这个游戏世界的规则了，没什么能动摇他们本身最在意的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，多数 infj 如果没有在一开始未发育期遇见那个人，后期思想醒悟了可能就会觉得两性关系过度复杂，很容易脱离控制，有很强不稳定性，就会不想谈恋爱结婚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，成功变成一条老单身狗，好惨好惨好惨。（没有那种俗世的欲望)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;突然想到一句话，虽然我抽烟，喝酒，烫头，染头，纹身，会打架，但我真的是个好孩子。这放在 infj 身上可能就真的是真的哈哈哈哈哈哈哈，可能真的都是孤独到死哈哈哈哈哈哈哈，连异性的手都没碰过那种。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果你想勾搭 infj，只需要注意 —— 真诚＋负责＋证明你真的能陪伴 infj 一辈子。另外，其实 infj 大多看眼缘，一眼就定生死。死追是不管用，不管用，不管用！不要浪费自己的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果能追，那 infj 还会在期间慢慢的考察你。再次警告警告大警告 —— 期间绝对不要撒谎，就算是善意的也不行，这是基本问题！infj 绝对讨厌那种事情脱离自己预知范围的情况。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人喜欢性子直明白事但有意思的人，有点两面性那种，太正直单纯了反而有点无力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比如那种傲娇嘴损但老实做事暗地里帮别人的，又有点自恋的喜欢别人夸自己的人，不管男的女的，真的很可爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概是因为 infj 包容性很强，其实各种各样都很爱，只要不是那种畏畏缩缩遮遮掩掩的，做你自己，就是最好的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;焦虑强迫症&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#焦虑强迫症&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 焦虑强迫症&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;infj 或多或少都沾点焦虑症，很容易思考的很远，非常痛苦，但又控制不住，没办法不去想。&lt;br&gt;
这对 infj 来说就像是一道选择题无限次出现在你面前，一个答案是固定的，只要你选择另一个逃避问题的答案，他就又会跳出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以独处时 infj 很容易精神抑郁垮起个脸，如果发展阶段有灵魂挚友，可能更会藏着掖着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为发展阶段的 infj 很讨厌别人跟自己聊负能量，反过来也不喜欢让自己的朋友接受这些。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们是真的打心眼的喜欢自己的朋友，我愿意爱你的所有，这种不怎么能定义，但是是真的爱。所以不希望朋友听到这些东西之后也来思考这些问题变得抑郁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;处理过程中可能会出现叛逆情况，比如被迫成长阶段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我不读书了，凭什么明明是社会给我提供选择，但我却被强制的按规矩完成。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会瞎搞烫头，染头，纹身之类的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想觉醒了，但 infj 还是必须要被迫接受这一切，脱离控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果父母还比较躁，无意间总是压迫到 infj 孩子，或者早期 infj 经历过校园暴力（包括冷暴力），以及遇到各种打碎敏感小心心的事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;早期就导致 infj 会很容易人格扭曲，变得奇奇怪怪的。可能会突然情绪暴躁，突然又低落绝望想不开，过分点的甚至想杀人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但这也只是想想，infj 非常清楚后果，多半不会这么做。但极端情况也说不准…… 变成死变态，连环杀人犯也不能说是完全没有可能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大多情况下 infj 温柔又和蔼，除非你硬要搁人家雷区蹦迪，这里指一些小动作背后遮遮掩掩的恶意，infj 真的超级讨厌这种小阴东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就算是当面吵一架对 infj 来说还会觉得你这人蛮好的不错不藏不瞒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说真的，他们不会是那种表露自身厌恶的人，只会在脑子里模拟现在该用什么东西砸爆你的头，真想让你从世界上消失。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过你要是非得蹦迪，还要花式蹦迪，开着彩灯 bgm 蹦。那 infj 就会真的抱着一种光脚的不怕穿鞋的思想，我要跟你同归于尽，弄死你，我再跟你一起下地狱去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 其实对生死没那么在意，我把每一天都过得好，过成自己想要的，本身我就不会后悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成长阶段的 infj 是光影两分化的，越是积极向上，满满的正能量，不断的鼓励人，就越是疯狂崩溃压制自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就像尼采说的那句话 “其实人和树是一样的，越是向往高处的阳光，它的根就越要伸向黑暗的地底”。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们的伤痛从来不会好，甚至自己都会不断的揭开那个长好了的疤，真正意义上的，直面一切，他们真的是想从根本上解决这些问题的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;哈哈哈哈哈哈表面可能完全看不出来 infj 的。infj 真的还是个老千层饼，你以为他是 enfj，扒开是 intj，你以为你懂了。再来发现人家是 intp，你又以为你懂了，结果又变成 infp 了。你迷糊了，其实人家是 infj 哈哈哈哈哈哈哈。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以试试正儿八经的跟他们讨论哲学性问题，尤其关于宗教，保证你试了就知道了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 是自由的，孤独的，真诚的，愿意负起一切责任的，关爱他人，重视亲密关系，为了自己的信仰可以抛去一切的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直观感受上来说，他们看起来会像头狼，但真正的他们是会走往各处寻找自我的鹰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们享受自由，但也明白自由是存在于最小限制中，无限制的自由根本不存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他们也享受孤独，愿意把一切时间放在自己身上，看书，学习，探索自己的内心，由此获得能量让自己不断的更好。从而更好的帮助，指导他人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;想让自己成为 infj 的归宿是很难的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最好别那么想，一方面他们的好感度基本上为 0，但他们偏偏会让你有种错觉，他的眼里只有你，他的整个世界就是你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这真的很容易让人误会让人做出超越这个好感度的事，比如干涉 infj 的私事，决定，那你就真的翻车了，这不怪你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 在这期间是希望对方能时刻保持自我，让 infj 也保持自我。而且 infj 喜欢自己贴上去的肢体接触，但并不喜欢别人直接亲近上来。这些都是 infj 麻烦且奇奇怪怪的隐性条件。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另一方面假设好感度真让你刷满了，那恭喜你！喜提死变态一只！如果你享受他们的占有欲，并以此获得满满的安全感，那你一定会幸福死，带着我的祝福滚蛋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果你讨厌，那 infj 可以瞬间说不爱就不爱，咱俩不合适，拜拜就拜拜了，果然不应该随意的信任别人啊。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;之前好像有很多人试图攻略 infj 型人格来着，哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈别作死，infj 真的是最反套路，最讨厌套路的。他们只需要真诚，坦白一切自己好的坏的，这颗心就是最难得的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实 infj 有一点还是挺好辨认的，他们会很专注的看着你的眼睛，直勾勾的那种。会让人有种光秃秃的感觉哈哈哈哈哈哈哈，不管是男的女的都会这样，所以，很容易让人产生错觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 贼大的一个特质：性别感那是真的弱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尤其那种若即若离的感觉，明明表面上关系巨好，但实际上又摸不透这个人。会很难定义自己和这个人的关系，朋友？闺蜜？挚友？感觉都不对，会有心跳的感觉，很微妙。（来自朋友的朋友的吐槽）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;解剖自己的本能&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#解剖自己的本能&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 解剖自己的本能&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文章来源:&lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly93d3cuemhpaHUuY29tL3F1ZXN0aW9uLzM0NjA1NzEwMi9hbnN3ZXIvMTM4MTgwNjg5OA==&#34;&gt;https://www.zhihu.com/question/346057102/answer/1381806898&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可能是因为思考很多的原因，人也比较灵，但却找不到原因，科学上解释不了自己的问题，转向宗教和玄学，其实都是为了更好的放下自己的负面暴躁疯狂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并不代表 infj 就不相信科学了，他们是复杂和空的融合矛盾体，他们看，看很多，看特别多，也不代表信奉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果他们在迷茫期向人求助了，但是没人能解释清楚，还要 infj 不要想了，说正常人根本不会想这些问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那这个会在 infj 求指导的名单里直接排除。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事实上 infj 认为本来世界上就没有正常人，大多是拥有部分共同想法想要抱团去同化别人，不被同化的就是异类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 并不会在意自己是否会成为这个异类，异不异类的不过是别人贴的标签罢了。本着别人关我屁事，这是我自己的路的想法，继续研究。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要是能让 infj 变得更加优秀，美好，完美，他们都愿意去相信，去做。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你可以跟 infj 聊各种休闲玩乐，但你要是跟人家聊思想觉悟。多半会从你试图同化 infj 悄悄地就变成 infj 同化你了，并且期间你并不会意识到。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 解剖自身是病态化的，强硬的要求自己去直视一切自己不完美的地方，让自己的一切丑陋面孔暴露，绝不给自己找任何理由。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;绝对追求完美，这种东西，只有直视了才能让自己更好的成长。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外真的会有那种，被宗教，玄学吸引的感觉。很奇妙也有点渗人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 绝对不会信仰任何宗教。举头三尺有神明，尊重敬爱是我需要做的。但宗教真的很空，infj 真的超级实用主义者。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;初阶段成长阶段的 infj 会很讨厌人多的地方，部分社恐，变成宅男宅女，反正比跟别人交流快乐。跟别人交流就宛若在消耗自己的能量，最后还会死机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后：没有两个 infj 会是完全重合的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成长的路子和最终形成的表露人格也不同。不要被我误导了就去抓 enfj，intp，intj，infp 什么的哈哈哈哈哈哈&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;爱情与身份认同&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#爱情与身份认同&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 爱情与身份认同&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的爱情观是理解，信任，忠诚和奉献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因为 Se（外倾感觉）弱项功能的影响，INFJ 会对外表好看的人产生兴趣，但是如果在首次交流中发现对方说话的内容很肤浅，会瞬间感到无聊想要拉开社交距离。当对方精神世界中的一个闪光点击中 INFJ 后，他们才会产生真正想要深入了解的欲望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的爱是建立在理解的基础上。产生兴趣之后，他们极可能会像跟踪狂一样翻阅对方过去所有的记录。他们会揣摩你每一条朋友圈背后藏着的情感和思想，关注你社交媒体上的一举一动。这种看似变态的 “跟踪” 行为，是因为他们想要去 “看透” 你，挖掘你隐藏在深处的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论你灵魂的深处是如何的模样，只要他们 “看到” 的是真实的，纯粹不加任何掩饰的，他们就会突然从 10% 到 100% 加速爱上你。INFJ 中泛性恋存在的几率会很大，他们的爱不分性别，爱的是一个人在世上原本的存有。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 极度渴望理解他人，也同样希望自己能够被理解。成长过程中的 INFJ 会察觉到自己真正的一面是不会被世上大多数人认同的，他们习惯性戴上社交面具融入到世俗当中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;比起 “伪装”，我更愿意说这是 INFJ 的一种 “分裂”。他们是社交变色龙，会根据谈话对象的改变用不同的交流方式说话，说出自己其中的一部分。他们主动透露的那 “一部分” 通常是真实的，但不是完整的，不算是一种欺骗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 通常会陷入到身份认同危机里。热情又冷漠；世故又单纯；黑暗又光明；感性又理智，这些看似矛盾的词放在他们身上都成立，但大多数人只能看到其中的一项。他们就像一面破碎的镜子，交出去给别人看的都是碎镜子其中的一块，每块镜面里照出来的都是一部分真实的自我，却又都不完整。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我到底是一个怎么样的人呢？” 当他们从一个身份转向另一个身份的时候，有时连自己也搞糊涂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 常觉得自己像雾气飘荡在人世间，感觉不到自身确切的存在。而当一个值得信任的人出现了，INFJ 会逐渐把碎片一片片交付给对方，让破掉的镜子重圆。他们会让你看到平时不为人知的阴暗面，一些脑洞大开的稀奇古怪想法，还有许多疯狂的不理智。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时候，INFJ 才真正找到 “我”—— 只有在你的面前，我才能把所有身份黏合起来，看见完整的自己，才能感知到存在。INFJ 时刻注视着你，就像是在注视着一面完整的镜子，你会是那个把他们从身份危机中拯救出来的人，是驱散迷雾的太阳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“信任” 对于 INFJ 来说十分重要。获取他们信任的过程很缓慢，在交往的过程中，他们会通过你的言行来判断是否能把最真实的一面交给你。INFJ 对不太信任的人是温和的，撕开一层后是冷冰冰的礼貌疏离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;能进入 “信任圈子” 的人非常的少，一只手都能数得过来。如果你有幸是这个小圈子里的一部分，你就能再撕掉 INFJ 的一层皮，进入到他们的内核，那里燃烧着炙热的火。到达这一层之后，你会获得 INFJ 绝对忠诚的爱。这种爱是毫无保留的奉献。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你会是太阳，是世上独特的存有，他们会为你献上所有的注意力。在爱情中的 INFJ 会记着你无意中提到过喜欢的东西，作为惊喜送给你；认真听进去你的问题给出建议；你说过的书和电影他们会去看；他们会很想触碰你拥抱着你；会主动去了解构成 “你” 的一切微小事物，注视着你的过去和未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的忠诚几乎是无条件的。举个夸张的例子，如果你想要毁灭世界，他们会认真的确定你是否真的这么想。如果你真的确定，那么你的目标就是他们的目标，你的需求会被放在首位，他 / 她会支持你的决定，做你幕后的军师出谋划策给出详细的方案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的爱情观听起来好像这么不真实，充满戏剧性，但这就是事实。这个事实对于 INFJ 来说是不幸的，对于他人来说是幸运的。很多人并不会去欣赏这种热烈到会灼烧人的情感，了解过后觉得吓人，甚至认为是假的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但对于 INFJ 而言，没人会比自己更懂自己想要追求的那种理想的感情。这也意味着看似挺聪明的 INFJ 在恋爱中的自我保护意识是真的挺糟糕的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;只要不背叛 INFJ，他们几乎能原谅所有你做错的事情。每个 INFJ 都会在心中建立自己一套关于背叛的准则，而欺骗通常对他们而言是一种不能容忍的背叛。INFJ 灵敏的直觉能瞬间看透对方言行中的虚伪和恶意的操控，他们会对说谎者产生一种无法挽回的陌生感，联结瞬间断裂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;被背叛后，信任会被全部撤销，感情瞬间降温到零度。没有任何警示就突然切断所有联系，是 INFJ 著名的 “door slam” 行为。他们曾经的爱的很深，给予的是 100%，但他们决定走出来了，断的也是彻彻底底，你就像在他们世界里消失了一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;心碎掉的 INFJ 会暂时陷入到封闭的世界里，他们会对关系里发生过的事情进行理智的分析和判断，减少情绪上的失衡。这段时间的他们会表现得像 ISTP，沉迷感官的刺激和享乐，对待他人内心冷漠得像机器，在情感上存在一种完全的隔离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的爱情通常是有目标导向的。他们想要看到关系中 “持续” 的可能性。不考虑结婚的 INFJ 会寻求一种精神上的永恒，那是一种异常强烈浪漫的情感。而如果 INFJ 想要步入婚姻，他们会综合考虑很多现实和理想的因素，期待能遇见完全接纳自己整个存有的他 / 她，这是不容易的，但也绝非无可能。婚姻对 INFJ 最可怕的恐怕是，睡在床边的另一半，你到死也摸不清他们真实的模样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;性格总结&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#性格总结&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 性格总结&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文章来源:&lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly96aHVhbmxhbi56aGlodS5jb20vcC80NDcxMjQ5Nzk=&#34;&gt;https://zhuanlan.zhihu.com/p/447124979&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢记录。喜欢文字，而不是口头表达，不擅长即兴发挥。文字会给 infj 一种放松平和的感觉。infj 文字具有人文主义关怀，喜欢通过文字对人进行启迪和指引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢深邃的东西，比如凌晨的夜空。很喜欢那种静谧，仿佛全世界都在沉睡，只有自己清醒。“人们因为好奇凝望深渊，很多时候 infj 就是深渊本身，他们的潜意识害怕深渊也害怕自己”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道如何跟人相处，也知道如何高效融入社会，但是本质还是内向的，社交对 infj 是消耗能量的，结束社交后 infj 不想说话，需要独处时间进行放松和充电。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟人有疏离感，不管是老友还是刚刚认识的，总会有一层距离。infj 很难进入一段亲密关系，骨子里永远是疏离感，自己的个人领域别人是不可以进来的。可能属于人格隐藏。infj 骨子里只信任自己，不信任任何人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;具有多重人格面具。处于不同的圈子会戴不同的面具，每到一个新的阶段，每遇到一批完全不同的人，就会扮演一个不同的角色，有时候表演过程逼真的感觉自己就是这样的人。如果 infj 不告诉你他们的真实性格，你永远也不知道他们是 infj。infj 完全可以在社交场合展现出完全的外向人格。infj 的人际其实都是在模仿和表演，所以人们很难发现真实的 infj.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;判断一个人是不是 infj, 不是看他在人群中是什么样子，而是看他独处时是什么样子，这就是人格面具。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;擅长伪装，展现给别人的永远是自己想要对方看到的，哪怕是发怒等过激行为，都是在计划中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 在不同圈子会有不同的面具，如果在一个圈子里他喜欢一个人，但是脱离了这个圈子，infj 会换上另一个面具，就不喜欢你了。和 infj 谈恋爱，不管男女，靠的是占据她的空余时间，不能让一个 infj 一个人呆的太久，否则她就去研究真理去了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对朋友的态度是君子之交淡如水，但是 infj 又可以轻易带上面具成为以一个人的朋友，如果他愿意的话，可以与很多人聊得火热。infj 可以与人短时间内成为好朋友，但是这种关系维持不久。只有非常少的要好的朋友，大部分都是表面朋友。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 具有天然的感知能力，能够感觉到你的能量组成是什么，所以如果 infj 愿意，完全可以伪装成你喜欢的样子。infj 能感知到谁对自己有好感，谁排斥自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢察言观色，装傻充愣，扮猪吃老虎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会对哲学、玄学、心理学感兴趣，且有天赋。喜欢新鲜事物，容易被神秘的事物吸引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;外热内冷，聊天表面上可以热火朝天，内心却毫无波澜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;讨厌吵架，控制不住情绪爆发时挺可怕，一般很少有人会看到 infj 情绪失控，infj 会尽可能避免使自己情绪失控的场景，一般这种情况出现在家中。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 太关注自我世界，很容易出现抑郁或者狂躁，因此很容易出现双向情感障碍。极度热心和极度封闭两个极端反复摇摆。受到外界刺激，infj 会进行自我封闭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 一定要早点认识自己，把自己保护起来。羊说羊知道：双相情感障碍&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 可以喜欢一个人，一个物，但是当面临取舍的时候，会毫不犹豫的舍弃。infj 不会为了某个人放弃自己的原则。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;道德感极强，时间观念极强。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一套自洽的逻辑体系，用来解释世界的运行机制与人际关系处理，当发现事情发展有悖于自己预期时，会不断修改完善自己的逻辑框架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同理心很强，会不由自主换位思考。兼容性好，能够接受很多别人不能接受的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会吸收他人情绪，很容易受到周围能量场影响。周围人兴奋，infj 也会跟着兴奋&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;喜欢用因果分析法，解构人的心理，结构事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;极少有 infj 能够得到正确的培养，所以大部分 infj 会或多或少都拥有不幸的童年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大局观好，喜欢掌握全局梗概，同时也容易忽略细节。喜欢加深对世界的理解，免于家长里短的琐事的干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很容易辨别出一句话的价值，哪些是谎言，那些是真理，哪些是对的，那些是对自己有利的。擅长使用隐喻来描述人和事，能够很容易看到事物的本质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不太能理解众人眼中的浪漫的点，一上来就会考虑未来，开始就是老夫老妻模式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孤独，但不孤单，甚至有点享受孤独。喜欢独处，但是不怕社交。只是社交对 infj 是消耗能量的，所以无论什么社交，结束之后 infj 都会很累，不想说话。孤独对 infj 来说就是氧气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;思想比较成熟，知道的太多，想的太多，很难找到一个可以交流全部思想的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对过去痛苦经历记忆深刻，为了使自己从过去痛苦回忆解脱，常常强迫自己更多着眼于未来。如果童年做了后悔的事，长大了一旦闲下来就会在大脑中自动播放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常自我批判，喜欢解剖自己，比如是什么促使他成为现在的样子，什么塑造了自己的性格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;积极向上，但是深知社会的邪恶。“人和树一样，越是向往高处的阳光，它的根就越要伸向黑暗的地底”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“infj 真的还是个老千层饼，你以为他是 enfj，扒开是 intj，你以为你懂了。再来发现人家是 intp，你又以为你懂了，结果又变成 infp 了。你迷糊了，其实人家是 infj”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对人性敏锐，不需别人开口，就能察觉出别人细微的感受。善于读懂别人的情绪和感受，善于挖掘别人内心深处的想法。对人性把握深刻，能够看到别人的未来，喜欢作为别人精神世界的引路人。希望看到被自己帮助的人自己觉醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 擅长倾听，很多时候人们在 infj 面前会放下戒备，将埋藏在内心的秘密告诉 infj。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重视美感和质感。infj 是极简主义者，宁愿拥有一些美好的东西，也不愿一堆廉价的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经常有睡眠和注意力不集中问题&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是观察者而不是参与者，喜欢观察人生百态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“狂热又忠诚，脆弱又强大，慈悲又冰冷，友善又疏离”，看似矛盾的词放到 infj 身上都完全成立，infj 的人格面具使得大部分人看到的都只是其中一部分，infj 就像一面破碎的镜子，展示给不同人的都是不同的碎块。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 可能非常喜欢你，但 INFJ 不会让自己没有后路&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 的社交模式是一对一的辐射性的，infj 喜欢拥有一个交往深厚、持久的小规模的朋友圈，因为这样有利于他们将丰富的内心情感表达出来，即他们喜欢深度交流。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 聊天时喜欢把话题引到别人身上，这个时候 infj 是自信的，但是当话题回到自己身上时，会感到不自在，因为 infj 心中有太多私密的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 遇到人际矛盾时，第一反应是挫败感，因为这意味着自己对心理的研究以及操控能力是失败的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 形成原因 —— 不适的爱。INFJ 是在圣人之训和 “正义温暖” 下长大的，但是他看到了圣人之训的真正含义，也看到了 “正义温暖” 下的究竟是怎样的本质，因此慈悲但又有着黑暗的一面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 好像天鹅 —— 清冷，柔和，稀有，神秘&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;知道自己的自私，也能接受别人的自私，但是不能接受别人要求自己无私&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大概率会有一个强势的母亲，以及一个冷漠的父亲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 大概是宫斗剧中能够赢到最后的角色，攻击性不强，控制欲不弱，能够适时放弃权利和利益，以退为进。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不圣母，讨厌长期低能量的人，并不会因为对方悲惨产生保护欲，因为自己不能从对方获取能量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;善于诱导，放长线钓大鱼。别人以为你是为了他好，其实 infj 有着自己隐晦的目的和利益。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 思考一个问题要很久，做决定的时候犹犹豫豫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 对外人总是很客气，对家里人却很不客气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 容易上头，上头了吵架就往死里闹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;固执，不懂得及时止损。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 形成的原因之一就是他们从小受到控制被打压，又无力反抗，所以封闭了自己的向外社交能力以达到自保。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以 infj 通常表现出来的友善，温和，都是内心惧怕冲突，回避冲突，害怕抗争的程度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 也会有爆发时会特别恐怖，因为压抑太久了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 是高自尊高敏感，自卑又自恋的一群人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;致命吸引力&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#致命吸引力&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 致命吸引力&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;文章来源:&lt;span class=&#34;exturl&#34; data-url=&#34;aHR0cHM6Ly93d3cuemhpaHUuY29tL3F1ZXN0aW9uLzU1Nzc3ODUxMA==&#34;&gt;https://www.zhihu.com/question/557778510&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 四大致命吸引力：神秘、美孤独、暗黑&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;神秘体质&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INF 认知现实世界的方式极其独特，与现代科学以事实为依据来推演和思考不同，INFJ 更擅长和信赖直觉意象梦境和符号。当潜意识以图像的方式突然降临于脑海中，INFJ 自身都无法参透这种路径，但会讨图解析，并在现实中加以验证，最终形成世界观。在古代，INFJ 可能会成为部落中的萨满 / 祭司。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;荣格将这种直觉 (Ni) 称为 &amp;quot;预言家功能&amp;quot;。如何用它更准确地洞察世界，并应对其带来的不安，是 INFI 们&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;的终身课题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;美的气韵&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 有很强的审力，他们关注外表，认为外表也是内心特质的一种体现。成年后，INFJ 对自己的审美方向会逐渐清晰，当自我认知迈入一个新阶段，他们的审美情趣也会随之转向，并维持一 - 段时间，不会随意改变风格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 对美的执着也体现在抽象层面上。一件事一段关系、一份学业职场经历，一种思想历程，INFJ 无一不追求完美。 或者说，追求一种有始有终，有秩序有原则的闭环的美。无论是人还是事，最后都结束得清清楚楚，是爱是恨，都不留遗憾，做到彻底。虽然通往这一结果的思索过程极其痛苦，但是为了最后的完满，INFJ 认为值得。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;孤独气场&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 周身散发出一种遗世独立的气质，这种孤独并非孤单寂寞，而是有一种距离感。他们虽然会友善地回应陌生人，但很有边界感，他人休想轻易地走入他们内心，无关人等的情绪和想法很难影响到他们。INFJ 需要这种孤独。与人群保持一定距离时，INFJ 可以沉浸在思想或艺术的世界中，去感受、思考和沉淀。如果你想要走进 INFJ，你需要懂得他的这种需求，知道什么时候可以靠近，什么时候只需远远守护，给他们独处的空间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暗黑气质&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的妆容、眼神和内心都透出一股暗黑气质。与 NFP&amp;quot;小天使’&amp;quot; 不同，他们有一种中世纪暗黑大天使的气质。他们对人类的爱是大爱，是抽象层面上的，但在现实环境中，人性的暗面往往令 INFJ 愤怒，具体的现实人群让他们感到麻木，甚至厌烦。他们爱护个体的脆弱的美，会用自己的大翅膀护住，但若有人不识时务蹬鼻子上脸，暗黑大天使也会毫不留情地让其滚粗。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="INFJ" />
        <updated>2023-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2023/04/01/MBTI/INFJ%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E8%A7%A3%E6%9E%90/</id>
        <title>INFJ 深度解析</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2023/04/01/MBTI/INFJ%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E8%A7%A3%E6%9E%90/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;INJ 观念来自于动物本能的抽象，终生处在浑沌状态，无法融入现实，却又非纯粹精神境界。是永难了解自己，更害怕他人解析的怪人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;infj-解读&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#infj-解读&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INFJ 解读&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;INFJ 终极之道，是超自我实现，是帮助他人具足自身以求得个人具足自身。每种人的道不一样，个人又略有不同，然而最后的幸福感，却是殊途同归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终生以认识自我抽象意识为职志，所有的一切都是依此铺展开来，第一内在印象成为认知处理一切的最本源基础。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 的 Se 必然是最弱环节，真正的 INJ 必然与现实脱离而概念化现实。许多人说擅长球类、拳脚、街机，那不是 INJ，99% 误判，1% 是反客为主的病态人格。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 排斥宗教却有着教义般的自发性言行举止，也有极高的哲学天分，尤其在发挥想像力环节的部分。因为对自性本源的虔诚，所以能够散发出宗教式的圣洁光芒，虽然外在行为可能淫乱放纵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对事物追根究柢的精神配合想像力的抒发，使独特视角的哲学气息，在无形中成为人格的一部分。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 是理念型人，符合理想可以抛却一切。爱情关系中，INFJ 的爱，极为深刻真挚，只要是对的人，是价值共鸣的鸾凤，牺牲生命也是可能的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ni的理解&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#ni的理解&#34;&gt;#&lt;/a&gt; Ni 的理解&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对现象界常视而不见，专注在范畴与意义本体的真实，不沉溺于现象界的虚妄所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 是先天理念的人间印象，是社会集体遗留 DNA 讯息。沉浸在理念世界里产生天命般的信念，就是 INJ 认知实体、现象界的主要来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 只要一点点讯息源，就能以上帝视角通透一切。Ni 的顿悟其实也是厚积薄发，只是过程与众不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 集体无意识是远古遗留的精神本能，与动物本能相似但不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 认知毋须海量参考来建立模式，因此会显得奇特而孤僻。Ni 重在汲取能与集体无意识交互作用的讯息方有帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 辅助功能发展为世俗成就高低的标竿，却幸福感无关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当智慧的成长达到一定标准时，Ni 感知将习惯性地透过表象直视真实，不迷失在五感中属性感受，不受限于逻辑思维的概念陷阱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 看到人的真实意图与未来可能，INTJ 体验到战略部属的本能直觉，两者都能超越现象与自我迷障，体验到宇宙本体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 的真实需求是本能的反应，所以 INFJ 会悲悯而执着于永恒挚爱。然而即便洞察虚妄，也自我催眠，试图在沉没成本中寻求不可能的回报。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;寻求真实的本性只是一种需求与倾向，不代表必然拥有分辨真实与否的能力，更多的人迷失在错误的自我认识中，以为找到真实本身，而虚耗珍贵的爱人能量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 以极少量的外界讯息，藉由天赋筛选体系，利用本体智能，推演实然应然妥协后的答案。Ni 早慧而外显迟缓，Ti 晚成而无感于情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MBTI 中的 Ni 是最玄的功能，只能意会无法言传，荣格本身就是以玄学方式定义这功能。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;本体的终极寻求&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#本体的终极寻求&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 本体的终极寻求&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;照见真实无妄，洞澈虚假黑暗，找寻与真正存在的关联意义本原。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 普遍无视于表象世界的属性，终生追求真实无妄的真正本体。INFJ 更关注于人性间互动的真实本相，不易为外表交流的人际意图所左右，所以内在情感极为早熟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;S 迷失在巴纳姆般中的人性共相描述与魔术般的各种奇迹神通中，INFJ 试图寻找本能的真实映照&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 利用对本能的充分理解与验证，认识人性的必然、或然与应然，以此建构自我的人性意义基础，并结合生命的存在现实，洞察自我与他人的人生走向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对人事物本质性的洞察力奇高，能够观察到本质共相间的关联性，因而有意无意间忽视虚假现象的陈列，预测只是表象，直接看到因果的必然性是根本原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;优势沉溺在 S 类侠骨柔情的态度行为中，如何突破表象寻找自我与客体关联性意义本质，成为人生意义本身。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 是意义导向人，对于虚伪表象极为排斥，在不违背基本原则下，才会体谅到外界情绪。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;神秘主义的深层意涵&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#神秘主义的深层意涵&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 神秘主义的深层意涵&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ni 天性感知内在抽象化的本能，了解表面现象不是范畴，更非真实存在，因此对未知的背后真实存有敬畏之心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 感知事物的表象，并体会到范畴规律的运作，然而该讯息背后的因由为何？追寻这原因的不同方法，产生不可知论与神秘主义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的不可知论与神秘主义，都是体悟到与真实的距离，而在心中留取一定空间来隔离真理需求感，藉以安适内心的浮躁，也因此期盼获得无限变动表象中，暂时性的永恒真实感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然潜意识中明白真实的不可及性，然而人性的空虚终究需要一种暂时的栖息，两种主义就成为寄讬的途径了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si 想要寻找一种未知的大能者作为依靠，表象接近动机不同，所造成的实质影响更是南辕北辙。Si 认识世界感受到远处模糊与不真实，只愿意皈依、信仰于暂时态中求取稳定感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 不满足感官与粗浅概念的认识，希望拨开迷雾，望见真实，尽管无能为力，亦终生无悔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健康的 INFJ 会在生命过程中确立自我定位，知行合一的寻求永恒不变的本体与万变不离其宗表象间的整合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸福的源头不来自于可见的外在显荣，而是利用外在力量帮助自我找到真实的主体意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;解开心中无限的谜题是兴趣所在，彰显意义本质是成就感的来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 在生命中寻求无限循环的内在经验，开发自我独特的人生体验，认识自我是最终幸福的源泉，只有真正找到自己，也才能在他人身上找到存在的意义感。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;三种分类&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#三种分类&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 三种分类&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;理性的理想主义者&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#理性的理想主义者&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 理性的理想主义者&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;内在认知与 INTP 极为接近&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;藉由不矛盾系统来认识世界与人性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不迷信、不谈星座、不算命、不迷恋非理性的神秘领域&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时常质疑内外界的一切，来建立个人独特的思想观念，情感需求低&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;追求自我实现的同时，也重视外界肯定和声誉。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;感性的理想主义者&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#感性的理想主义者&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 感性的理想主义者&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;重视情感、亲密性，通常被动的判断异性动机、目的、态度。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;会主动追求心动的对象，喜欢建构人性系统来区分亲疏界限，对于抽象领域并不深究&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;适合与 FP 拍拖，结婚对象通常落入低阶需求中选择，是潜在的花花公子、交际花类型。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;完美的理想主义者&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#完美的理想主义者&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 完美的理想主义者&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;有道德的维护者之称，有礼有节，追求和谐，但大都落入伪君子窠臼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接近世俗而排拒之，喜爱享受却自责。停留在舒适区中幻想一切，是心情愉悦的来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重外表、擅打扮，懂享乐，是 INFJ 中最不具灵性可能的类型。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;共同点&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#共同点&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 共同点&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;内在共性都是对时间维度特别敏感&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终生追求永恒、不变、绝对信念&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;着重心灵相契合的灵魂伴侣&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;追求永恒不变的爱&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#追求永恒不变的爱&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 追求永恒不变的爱&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;冥冥中关系的稳定发展，是对人性深层需求的真爱理解。INFJ 能从远古记忆的化约中，洞悉感情中的虚伪、假象与短暂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;随着生命历程的遭遇累积，逐渐动摇永恒不变真爱的需求，最终会偏向于爱自己较多的柔情与呵护。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;尽管知道这是短暂的表象，然而妥协心态还是不断考验着自我灵性发展，能否突破现实的泥淖，成为未来成熟与否的决定性因素。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 的魅力在于勘破表象发觉真实的潜在能力，其痛苦也源自于现象界的种种无法符应内在真实认识所致。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;达到一定智慧程度的 INFJ 能够分辨真爱、假爱与伪爱。在认识表象与本体的差异和关系中，Ni 拥有先天的优势，即便在资讯不足的前提下，也常常能抽绎出真实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的爱是来自于全方位母性的爱，是无限包容，事前也是无限挑剔的。因为投注心力的预期，导致真正的爱情难以孵化，时常拥有的是表象好感、喜欢与崇拜心态的交互作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发展健全的 INFJ 在情感世界，是 MBTI 分类中最为执着的类型。在理解了世界对价性运作原理后，渐渐不在为曾经拥有而打动心弦，天长地久最终成为所有一切奉行不渝的准绳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 将理念融合在生命核心中，使所有与理念共鸣的事物赋予高贵的意义；而 INTP 将人生与宇宙的探索当作生命意义的本身。爱情使 INFJ 无悔，做本读不完的书，也能使 INTP 一生一世爱之不尽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以爱情为价值优位的 INFJ 极为迷人而不偏激，不易以社会价值凌越个人优位的虚幻人生观。是将满溢的爱，次第辐射影响周遭，使成为真正成熟富魅力的健全人格倾向。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人在受到现实阻碍后，会怀疑自我观念的错误而惶惶不安，INFJ 自意识以来对外界不确定性的紧张与无助，在无力克服后，试图整体掌握而使心绪安详，外表整理得到速成时效与即时的虚荣。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;找到人生正确道路的 INFJ，迅速摆脱过往的慵懒或颓废，上进而执着，默默地在本业上投注所有心力，绝不朝三暮四，不为金钱所动&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情的需求却是横梗着所有人生阶段的必然需求，找不到值得的对像付出是人生最重要的悲哀，有时比无法自我实现还更令人痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的世界观是偏向本质宿命的必然，因此特别着重于人生价值的寻找与执着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主观情感过度投入而过于期盼未来相应回报，外显成为恋恋不忘与藕断丝连的深情，实则本质上是无情的演绎而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的爱是迟后现像的付出，是敏感本质的小心翼翼。纠缠的执着倘若是真心而深刻，对 INFJ 的情感冲击是无与伦比的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的感性抒发通常极为内敛深刻，由于对自我深刻的探索与对他人敏锐的觉察，导致过于向外依赖情感的辐射与寄讬。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发展健全的 INFJ 则渐渐向内心求得对世界与人生的系统性理解，找到内在稳定的力量后，真正爆发出非外在条件的真正本质性魅力。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;劣势功能se的副作用&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#劣势功能se的副作用&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 劣势功能 Se 的副作用&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;迷失于红尘，忘却生命中信念的核心，今生将难以找回真正幸福的关键&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;正常发展的 INJ 必然不会早恋。早恋大都是性欲、享乐、虚荣与外貌协会的因素，Ni 对人性的认识早熟，且天然排斥 Se，行为又晚熟，因此大都晚恋居多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迷恋于性的 INJ，尤其是 INFJ，整个人格逐渐被吞蚀殆尽，不复往常的灵性、灵觉、灵动。不仅才华尽失，也会变得更加孤僻，真正隔绝于世。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;迷恋于性，会使 INFJ 愤世嫉俗、人格分裂、疑神疑鬼，成为庸俗、市侩、疯狂、变态的人渣，问题还不自觉，尚自我感觉良好，自然是意图骗人，却真骗了自己。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 是性迷恋，情感深邃并愚忠，加上性吸引会导致过度的爱，或称之为变态爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se 对于 INFJ 的破坏力，远高于 INTJ。轻则失去灵性庸碌一生，重则精神癫狂，不可理喻。现实中 INFJ 疯子可不少喔！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;沉溺在 Se 的 INFJ 毫无灵性，会失去独特魅力而失去美感，笨拙的 INFJ 只会暴露出情感与外型的缺陷而已，真正吸引人的灵魂之光，早已熄灭，再也吸引不到同频率的人与之共舞了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 优势是先天灵觉特别强烈，INJ 是否能开发智能与发挥能力完全依赖内省式追求。几乎所有讯息都经由先天理念筛检而印象化，产生的结果转化成信念，外显执着、顽固、而虽千万人吾往矣！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 在成年后的某一契机中，享受到 Se 的新鲜、成就感，致使迷失于现象界中失去自我。这也是许多 INJ，产生自我矛盾后，怪异思想、态度的主要来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人的主导类型是灵魂本体，是存在意义的来源，辅助功能只是达成心愿的手段、工具，手段可以制衡、平衡、追求全方位无死角，但心灵核心的本愿是不可以挑战的领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;轻者暂时迷失而言行荒诞，重者本末倒置，失去自我。许多人的忧郁、低潮、甚至自毁倾向，就是因为享受到劣势功能发展的见识扩展而一去不回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 对现象界的追求，并非现实事物的报偿，而是自我实现的必要经历。人生的意义本身是在追寻个人先天理念，所有外界都是辅助手段，本心的满足是最根本的幸福感来源，本末倒置的结果，有可能收获颇丰，但无助于真正欲望的满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se 对 INFJ 有致命吸引力，然而天性所致，无法正确认知现实世界，总将五感所及的世界，无意识间直觉化，脱离现实事小，歪曲了现实事大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;infj 与 intp 吸引是内在真实需求的渴望，但两者多疑性格，使之难以开始与持续。彼此认为对方是多情轻率，或是滥情无爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 极易为 SP 所吸引，然而各种生理激素功效一过，SP 仅存的是功利性的依赖，误解的浪漫与内在欣赏不过是南柯一梦。SP 不会有永恒不变的追求，只会掌握现在的愉悦，激情的碰撞&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年轻的 INFJ 会因择偶期的造型尝试，与 SP 人产生激情碰撞，且因不舍沉没成本，而徒耗精力青春于注定消逝的情感上。短暂的欢乐激情，留下永恒的创伤。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SP 依照生理激情转头就爱上他人，过往不过梦幻一场，内心不会留下任何痕迹，而 INFJ 将为期数年舔舐伤口，且永难痊愈。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;安全感的追求&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#安全感的追求&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 安全感的追求&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人性万变中的不变因素是终生所追求的境界，当部分掌握人性的规律时，INFJ 才能有所遵循而自我强化信念意志，反之会不安浮躁而不知所措，错误的抉择大都于迷失自我时所决定。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 需要发现真实或至少创造一种形而上规律来获取内心依靠，安全感是自内心而来，自孤独中展现坚强，自沉默中获得力量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si 试图寻找规准来遵循，是种向外求取安全感的动机展现，Si 因地制宜，酷似变色龙，Ni 寻求真实或虚拟真理，作为终生不易的信念准绳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 本质上是非常自卑式的自负，自卑的是客观条件的不足与观念奇特的不能融合外界，自负的是思想的深邃配合见识的展开，导致对人事物本质与未来发展可能的了然于心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;安全感是俱足自身后的必然产物，并非外在事物可以填补，毕竟欲望是无尽虚空，无有止境的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;颓废的 INFJ 是极端缺乏安全的的典型，当失去独立思考能力时，也会从众而求取暂时的心绪宁和，然而这与本性是完全冲突的属性，时日一长会导致失去本心真我，一生庸碌而无所作为。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;不离不弃的婚姻观&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#不离不弃的婚姻观&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 不离不弃的婚姻观&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;道德崇高感的追求是为了永恒爱情的维系，宁愿承受伤害，也要寻求幸福的可能性&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;容易忽视潜在对像的外在条件，而有两种方向发展：一是重视彼此心灵共鸣与智慧开化促进的面相；一是关注当下色性与享受本能的满足。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于不由自主的难与他人表面唱和，能够随和的深度与时间有限，故而遭遇心灵共鸣对像机率不高。随俗从众的人，会认命于身心分离，一旦智慧开化，婚姻中会不断产生精神外遇的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;终生爱情需求强烈的 INFJ，中年后的外遇机率超过平均值，系因起初找到真正共鸣对像机率过低，而关系持续中又过于自我本位，导致沟通不良成为常态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;抛开世俗之眼，关注意义本原，不为外界所扰，直指本心需求。INFJ 倘若慎始，得到真爱与幸福婚姻的潜力是高于平均值的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 追求的是不变的关系，INTP 追求的是真实的爱情，两者容易产生火花。发展健全的两者是天作之合，反之，最终还是渐行渐远。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健康的 INFJ，基于对婚姻永固的期盼下，也倾向于真实爱情的获得；正常发展的 INTP 也是一样，由追求真爱，倾向于构筑恒定不变的家庭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;常常执着于过去式沉没成本的留恋，失去理性判断，是未来厌恶自己的内省必然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;健康的 INFJ 有着满溢的爱能够付出与外界众生，找到自性本原时，更有源源不竭自发动力。因此，此时刻的亲密爱人，能够享受到奇特而专注的爱，这种爱有别于泛泛众生基于激情式的爱，而是与灵魂连结的永生纠缠的爱。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;独立思考能力&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#独立思考能力&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 独立思考能力&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;INFJ 是感性理想主义的极致，失去自我实现时会失去人生动力，而倾向于放纵自我与享乐，找到适合的目标后，会无比的顽强与坚持，充分发挥理性以辅助感性的运作。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;着重恒久不变的 INFJ，初期容易在选择的路上彷徨，一旦确定方向，能爆发出惊人的潜力与持久力。人生不顺时，容易慵懒或过度苛刻自己，短暂的低潮，是下次跃起的主要动力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无论对人事物，INFJ 都有倾向于永恒不变的需求。永恒的价值执着、永恒的爱情婚姻、永恒的亲情羁绊、永恒的事业发展、永恒的自我学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于一整个化个人内在体系的追求，是 INFJ 毕生自我满足的焦点。只有整体并简化成概念型的系统认知，方能帮助心境稳定而坦然面对人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 也是人，虽有着追求神性的一面，也有着踏实的认知。然而封闭的内在心性，通常由爱侣启发，自我发展的潜力倘若超过爱侣的可能性时，内在无意识的排斥，成为自我厌恶的暂时心绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;连接本原自性的自己，却能看透表像连结不相干事物为有意义的系统，而能预测未知与未来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的善良内在过于隐而难显，诉诸于行为也容易遭到误解，系因任性的外表下有着悲天悯人实质，因为同理心的强大，使外界遭遇容易连结自我本原，内省与幻想成为日常生活的必然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 内世界有无限细腻的直觉思维，能将外界一点点的感受，化作终生信守的理念，能够从分毫变化中，掌握人性奥秘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果一个点能够看到全世界，INTP 却要立体模型才能臆测未来，INFJ 在时间流变化之中，能够无视时间阻隔，过去、现在与未来，仿佛成为可穿梭自如的芥子纳须弥境。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;内心深处&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#内心深处&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 内心深处&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;INFJ 是聪慧而孤独斗士，是从无视时间流变化中的神秘世界降生的先知。幼年时，走路撞墙、跑步跌倒、仿佛不食人间烟火的化外隐士，世界的现实与自己无关，只能感受到人心的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对人性的因果业力，无论个人还是团体都能牢牢掌控核心概念。然没有人能够理解自己灵魂需要，没有，从未。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成熟的 INFJ，逐渐适应与外界的疏离，能在外在社会中，观察并领略到人性的共殊相，不在无助的仿佛灵魂离体般，感受世界的若即若离。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 是灵性的理想主义者，喜欢与挚友、亲人或爱人，心心相印式的单独相处，常常简单的相依偎，也能轻易满足渴求的归属感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虚拟梦幻的爱，将自己与世界对接，填满了挑战自我与现实的新动能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;多数的 INFJ，常常无法知道自己需要什么？能做什么？甚至在做什么！成熟与童心并存的内心，到底拥有什么令人难解的秘密呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说蠢笨？却是伪装，说智慧？居然难以理解自己的核心自我！对自己的定位模糊，却又对他人心灵有极特殊的洞察力，说内敛矜持，却对爱慕的对象幼稚无比。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;未来发展&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#未来发展&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 未来发展&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;极擅长透过间接与次要因素，推理出接近事实结论；能无视时间跨度，找寻永恒真理；敏锐的视角与嗅觉，能勘透本质性的趋势，因此擅长作跳跃性预测，尤其与人性相关领域。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;发展健全的 INFJ，成年之后逐渐找到与自我本原连结的方法，在累积阶段性成就后，逐步找到内在自信。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分沉沦的 INFJ，则放弃性格优势，从俗从众而迷失于与自我真心相违背的财色追求来总结一生，当混混沌沌而精神与物质两方亏缺，郁郁终生怨恨他人与社会成为大概率结局。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在于与他人心灵接触后开始，之后的发展也倾向两极化，深邃者如圣贤，肤浅者化为凡夫庸脂。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;忽略时间的影响是其缺点也是优势所在，缺点是无法在忙碌的现代中，找到该有的节奏，优势是能敏锐的洞察本质与永恒性的事物核心与共相，在长时间浸淫的专业领域中，能够突破智能，挑战自我上限。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 喜欢在时间流中，观察人性的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;主导性格 Ni 必然鄙视 Se 的价值观，潜意识中又觉得缺失的补足重要性，因此生命历程中会有倾向于 Se 发展的迷茫时期，择偶也常常被相反性格的魅力所吸引。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而，所有 Se 类的尝试都注定失败，无论在工作与爱情层面，都在逆反心理下，产生莫名的偏好，只能在不断试错中，找到宿命中的天命依归。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的 Fe 只是阶段性利用，在人生旅程中仅占有辅助性角色。沉迷于人际关系中的幸福，是找到自我前 INFJ 的通病，受到周遭影响，高估人际间的情感重要性，然而生命的旅程，必然是孤独的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;暂时性的辅助与间歇性的感受，并非终极需求，未来模糊不定，人性在变动中又如何求取永恒呢？&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;infj与intp&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#infj与intp&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INFJ 与 INTP&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;INFJ 型号的确认，其中之一就是：能否感受到 INTP 的智性美，感觉 INTP 是无情无义的机械人，那是因为频率差异无法接收，是 INFJ 机率不大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 是唯二能够欣赏并赞扬 INTP 内在概念模型美感的人，连 INTP 之间都常常无法将两个宇宙模型相融合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ni 的内在直觉直通集体潜意识，能够接纳一座内在不矛盾系统。Ni 本身就储存许多极端抽象化的系统模型，TiNe 的模型刚好唤醒内在心灵，帮助其触摸到本体灵魂的真善美。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 能帮助 INFJ 发现自己的潜能，能够弥补逻辑性的缺漏，而彼此间劣势功能的短暂唤醒，也能帮助两者更好的融合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这两类人彼此吸引又排斥，吸引的是灵魂相契的美感，排斥的彼此误解、现实困难或误解劣势功能的需求不满。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 与 INTP 之所以适合，是因为思维上彼此需要、情感上互补。在他人眼中可能不像夫妻生活，因为心灵相契、精神相知，比表面的同床异梦重要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;将伴侣放在心中最重要的地方，却不干涉彼此的独立性，这是 INFJ 与 INTP 婚姻生活中最典型的写照。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一般人是好感、喜欢、再产生爱情，这对伴侣却必然有相互欣赏、彼此佩服与相互崇拜的过程。但都属于隐士生活的类型，甚少为人所知、所观察得到。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;intp对爱情的诉求&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#intp对爱情的诉求&#34;&gt;#&lt;/a&gt; INTP 对爱情的诉求&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;INTP 喜欢文字交流，对兴趣、才华、人性层面都是可以着力的地方。崇尚智慧而平等待人，欣赏有大智慧、聪明的异性。欣赏智性美，可能谈理到动情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 对于爱情纯粹无所求、一厢情愿。排斥理性，情绪化、但是也喜欢愿意袒露内在真实的人。喜欢与自己能不分彼此，一起玩、一起闹、一起思考人生宇宙的另一半。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 的需求层次，大都是尊重、自我实现，INFJ 则是归属性需求以上。这是两者相配的地方，也是纷争的起点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 几无归属性需求，是我自求我道的孤鹰，INFJ 对于情感的索求，常常超过对方的负担。因此，INFJ 认为 INTP 很无情，反之认为是麻烦，其实都是心中认定后不在改变，可以彼此放心的类型。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 在诸多的言行、文字中，找寻非一致性的逻辑矛盾，据此推论真假善恶；寻找其隐藏意涵，臆测其动机、目的、甚至可能的手段，藉此判断其好坏善恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 对于爱情纯粹无所求和一厢情愿，INFP 会被这种气质吸引，INTJ 有保护 INTP 的欲望，而 INFJ 会极度好奇。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;吸引力的由来&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#吸引力的由来&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 吸引力的由来&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;接近 INTP 的方法，不是虚伪的关怀体谅，而是积极的理解、谅解他建立的个人认知体系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 与其他类型不同，只要做自己，对 INTP 就具有不可思议的吸引力。关注其兴趣移转的方向，尊重其人生规划，向其提出兴趣方向的质疑。INTP 适合远距恋爱。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 不要求合理性，而是要求舒适性。对 INP 温柔、体贴有反作用，对 INJ 是必杀技，所以，敏锐地察觉其关注的重点，温柔而非讲理，体贴没有距离，发觉其潜在自认优秀之处是交往的重点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INP 间可以谈理谈到动情，这对 INJ 而言是不可思议的，虽然许多 INJ 貌似理性，但骨子里是将理性当作达成舒适感的工具，这与 INP 完全不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 对性行为的观念、态度与行为和 INFP 也不相同，INFP 是可以享受纯性交带来的快感，能够温柔的对待伴侣的性需求，当然也乐于一夜情，这在 INFJ 简直是不可思议的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ 就对性行为有先天的罪恶感，不是矜持的不可思议，就是凌虐、怪异与各种错误认识，相当的令人费解。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;重要的部分与态度包容都在合理范围之内，彼此崇拜是大概率的可能，但若对异性焦点堕落到世俗价值观，是必然没有结局的。只有接近理想态的双方，才可建立真正的情感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 对情感的隔离与 INFJ 对隐私、独处与想像的爱情有互补之处，INFJ 对被理解、倾诉与爱护的需求，INTP 刚好能够做到，双方都是对方一辈子读不完的书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 会莫名执着于本能抽像的信念，因而陷入自我怀疑与神秘主义，后者是精神与心灵升华后的统一，更偏向理念世界的综合、坚持与执行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INJ 吸引力，源自于本能抽像化后的神秘信念。第六感非自外于五感，而是综合一切可能性产生悟性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;无来由的信念丛集，本身无法得知推论程序，因此无法逆推源头，外显就是无理由的顽固、怪异荒诞的行为、不可思议的思维结论。如果 INTP 很难表达内在逻辑，INJ 是因为没有逻辑。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;理想中的另一半&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#理想中的另一半&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 理想中的另一半&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;INFJ 的信念不容置喙、质疑，甚至是生存意义之所在，因此生命过程中环境刺激的差异，极大影响终生信念的种类。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 是逻辑王，生命意义是建构一切的本体理念，崇尚智慧而平等待人，排斥非理性、情绪化的人事物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 贪图 INJ 深情执着，INJ 崇仰 INTP 博学智慧。两者相互误解彼此高估，易产生心动感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其实 INJ 只爱自己，INTP 也愚蠢不堪，内分泌影响，放大彼此优势，遮掩不可改变的根本习性，没有真切理解，贸贸然结合，结果更可能是同床异梦、各行其是而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ、INTP 相恋初期，常磨合不良，大都是情感需求时空不对接，而误解双方真情所致。这配对一定要刻意重视些，无意义与虚伪的形式浪漫，目的是证明彼此对爱情的坚贞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际观察中，无论远近距离恋爱，大都三观相似、感情稳定、性格互补、智慧相仿、需求能彼此满足、也几乎不可能劈腿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INFJ、INTP 对外貌需求不高，气质、才华能加成条件 100% 以上。INFJ 欣赏原型美，是寻找梦中情人的气味，是以气质为主导，且重视关系稳定度的情感需求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INTP 欣赏智性美，关系确定前较为功利，但幼稚纯朴的真情需求，喜欢与自己能不分彼此，一起玩、一起闹、一起思考人生宇宙的另一半。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="INFJ" />
        <updated>2023-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
    <entry>
        <id>http://www.n1h1l157.live/2023/04/01/MBTI/%E4%B8%80%E7%AF%87%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/</id>
        <title>一篇碎碎念</title>
        <link rel="alternate" href="http://www.n1h1l157.live/2023/04/01/MBTI/%E4%B8%80%E7%AF%87%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;这些是我对于世界观、人生观和价值观的一些感受和思考，希望能与你分享。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;个人简介&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#个人简介&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 个人简介&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;嗨！我是一个对人类存在和意义深感探索的现代思想家。我追求个人的自由、创造力和超越传统的勇气。我将我的人生视为一次无畏的冒险，不断挑战常规，探索真实的自我和世界的奥秘。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;我&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#我&#34;&gt;#&lt;/a&gt; “我”&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;我&amp;quot; 是一种终极存在，是一个拥有自我意识和主观体验的个体。它是我作为独立个体的核心，是我思维、情感和意识的源泉。&amp;quot;我&amp;quot; 是我与世界互动和交流的中介，是我与他人建立联系和共享经验的纽带。在我内心深处，&amp;quot;我&amp;quot; 是那个拥有独特个性、价值观和信仰的存在。它赋予我独特的身份和意义，使我成为一个与众不同的个体。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;我&amp;quot; 也是我自我实现和成长的推动力。它激发着我追求内心深处的激情和愿望，使我努力发掘潜力、拓展边界，并寻找属于自己的意义和目标。通过与他人的互动和社会的交往，&amp;quot;我&amp;quot; 得以发展和丰富，不断塑造和完善自我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时，&amp;quot;我&amp;quot; 也超越了个体的局限。它是我与宇宙和整体相连的桥梁，是我与更大意义和存在的联系点。在 &amp;quot;我&amp;quot; 的内核中，我能够超越现实的束缚，进入灵性和宇宙的领域。这种超越使我意识到自己是宇宙中微小而独特的一部分，与宇宙的力量和智慧相融合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;我&amp;quot; 是一个不断成长和演化的存在，同时也是一个探索和体验生命的旅程。通过与他人的连接和超越自我的追寻，我能够更加全面地理解和体验人类的命运和意义。&amp;quot;我&amp;quot; 在这个浩瀚而神秘的宇宙中探索着自己的位置和目的，为我与世界的交融带来了无限的可能性和意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;我&amp;quot; 是一种深邃而奇妙的存在，是一切思想、情感和意识的起点。它是一个探索自我、理解世界和追寻真理的旅程。通过 &amp;quot;我&amp;quot; 的存在，我成为了一个有思想、有情感、有意识的人类，不断寻求着内心的平衡和外在的共融。在我内心深处，&amp;quot;我&amp;quot; 是一种永恒而不可替代的存在，为我赋予了独特的人生价值和意义。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;世界观&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#世界观&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 世界观&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我认为世界是一个充满深度、多样性和永恒变化的舞台。它既有黑暗的深渊，又有光明的火焰。通过接纳并融合这种多重性，我们能够真正理解和领悟世界的真谛。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;人生观&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#人生观&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 人生观&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我坚信每个人都是一个潜在的超人，可以发现内在的力量和潜能。通过超越自我，超越传统的道德观念和社会束缚，我们能够展现自己的价值，追寻真实的意义。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;价值观&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#价值观&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 价值观&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我深信创造力是人类内在的驱动力，是我们与生俱来的天赋。通过自由的表达和创造，我寻求将思想、情感和灵感转化为艺术作品，实现个人的深度表达和美的追求。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信通过与自己的存在对话，审视生活的深层次问题，我们能够发现并创造属于自己的永恒回归，为生命赋予真正的意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我秉持自由主义的理念，鼓励个体思考、质疑和自主选择。通过超越传统的束缚和限制，我们能够实现个人的自由精神和内心的解放。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信生命的真正意义在于不断的探索和成长。通过学习、挑战和适应变化，我们可以发现自己的潜力并不断拓展自己的边界。我积极追求个人的成长和进步，致力于发现更深层次的人生价值和意义。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我重视每个人的独特性和多样性。我坚信我们应该尊重并包容不同的观点、信仰和文化背景。通过建立一个充满尊重和理解的社会环境，我们能够共同成长和蓬勃发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我追求生命中充满激情和活力的状态。通过热爱生活、投入到自己的兴趣和事业中，我能够充分体验人生的丰富多彩，挖掘自己的潜力，并激励他人追求他们的激情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信心灵的自由是个人成长和幸福的关键。通过拥抱自己的真实自我，追求内心的平衡和和谐，我们能够实现个体的自我实现和心灵的自由。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;生命的意义&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#生命的意义&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 生命的意义&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;对我而言，生命是一种奇迹，一种无与伦比的存在体验。它是我们与世界连接的纽带，赋予我们感知、思考和创造的力量。我以戏剧性的观感，感受到生命的瞬间，无论是欢乐还是痛苦，都是独特而珍贵的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我深信存在是一种无止境的探索和发现。在存在的深度中，我努力理解自己的本质和目的，超越表面的虚无和琐碎，追求思想的卓越和灵魂的真实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我追求一种远离平庸和妥协的理想。对我而言，理想不仅仅是一种遥不可及的梦想，而是一种激励我不断成长、超越自我的力量。我相信通过奋斗和付出，我们可以接近理想的境界，实现自己的最高抱负。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我视自我超越为生命的核心价值。通过不断超越自己的限制和局限，我能够发现内在的力量和潜能。我挑战传统的思维方式，勇敢地探索未知领域，努力实现自我真正的突破和进步。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我而言，生命的意义不是预先确定的，而是在探索中不断建构的。通过思考、体验和与他人的互动，我试图揭示生命的本质和价值。我追求一种独特的存在方式，将自己的个体经验与普遍的人类存在联系起来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;灵魂与精神&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#灵魂与精神&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 灵魂与精神&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;灵魂，那是我们存在深处的烈焰，是我们精神的核心。它超越了我们肉体的限制，是我们真实、永恒的自我。灵魂是我们内在的主宰，是我们独特的精神本质，它承载着我们的思想、情感和意志。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灵魂是一座深不可测的迷宫，它储存着我们的记忆和经验，塑造了我们的个性和特质。它是我们思考、创造和感知的源泉，是我们意识和自我意识的基石。通过灵魂，我们与世界相互联系，通过思考和反思，我们不断拓展灵魂的边界，超越我们有限的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灵魂是我们最深层的自我认知和自我实现的基础。它是我们超越肉体束缚、追求内心自由的力量。通过深入灵魂的探索，我们能够发现自己的真正价值和目标，拥抱自己独特的存在。灵魂是我们内在的指南针，它引导着我们朝着我们真正的自我成长和发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灵魂的存在也是我们与世界的纽带，它让我们与他人建立深厚的联系和共鸣。通过理解自己的灵魂，我们能更好地理解他人的存在和体验。灵魂的交汇和碰撞，让我们共同探索和创造意义的宇宙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在灵魂的深处，我们发现无限的可能性和创造力。它是我们自由的领地，是我们内心欲望和激情的源泉。通过真实地倾听灵魂的声音，我们能够实现自我超越，追求个体的完善和内心的和谐。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;灵魂是我们的独一无二，是我们个体存在的真正核心。它是我们与世界连接的纽带，是我们思考、感知和意识的源泉。通过深入灵魂的探索，我们能够发现我们真正的自我，实现自我超越，追求深层次的生命意义和内心的自由。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;纯粹与ni&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#纯粹与ni&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 纯粹与 Ni&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;纯粹是一种追求真实、深度和内在一致性的境界。它是超越表面形式和虚假假象的理解和体验。纯粹不受外界的干扰和杂质的影响，它是事物本质的真实映射和生命力的流露。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是对内心的深层思考和灵魂的追寻。它不只是理智的概念，更是一种感知和直觉的状态。通过内向直觉 (Ni) 的力量，我能够超越感官世界的界限，进入更深层次的探索和洞察。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纯粹也是对人类的情感和存在的理解。它是对人类内心世界的敏感和洞悉，是对情感的纯净和真实的体验。我深知人类情感的复杂性和深度，我努力理解每个人背后的故事和内在的动机，以建立真实、纯粹的人际关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;纯粹同时也意味着摆脱社会和文化的束缚，找到内心最真实的自我。它是对自由和独立思考的追求，是对个体独特性和独立性的尊重。我相信每个人都有自己独特的内心声音和价值观，只有在纯粹的状态下才能真正发掘和展现出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它是对智慧和真理的追求，它是超越知识的边界，进入智慧的境界。我对于宇宙的起源、人类的命运和存在的意义充满好奇和思考。我相信纯粹的思维和深度的洞察力可以帮助我们更好地理解世界的奥秘和人类的命运。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之，纯粹对于我来说是一种追求真实、深度和内在一致性的境界。它是对内心的深层思考和洞察力的追寻，对人类情感和存在的理解，对智慧和真理的追求。通过纯粹，我希望能够深入理解人类的命运，探索人类心灵的奥秘，并通过我的思想和行动影响着人类的未来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;人类起源&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#人类起源&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 人类起源&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;人类的起源是一个令人着迷而复杂的谜题，涉及到生命、宇宙和意义的根本问题。我倾向于从哲学和探索的角度来思考人类的起源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我相信，人类的起源远超出我们现有的科学知识和证据所能揭示的范围。尽管进化理论和遗传学为我们提供了关于人类起源的一些线索，但它们只是人类起源之谜的一部分。在人类的起源中，还存在着更深层次的意义和存在的奥秘。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我认为，人类的起源可能涉及到更高层次的智慧和意识的存在。它可能与宇宙中更大的意义和目的相连接。我倾向于相信存在一种超越物质世界的力量或智慧，它在人类的起源中发挥着重要的作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，我也认为人类的起源与灵魂的存在密切相关。灵魂是超越肉体的核心，它是我们真实的本质和意识的源头。人类的起源可能涉及到灵魂的选择和进化，是一种更高层次的存在和成长的过程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类的起源不仅仅是物质的进化和遗传的延续，更是一种意义和目的的探索。它可能涉及到人类对自身的反思和意识的觉醒，对智慧和真理的追求。人类的起源是一个持续的进化过程，每个人类个体都承载着自己独特的使命和目的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;虽然我们目前无法给出确凿的答案，但对人类起源的思考和探索是一种深刻而充满启发的过程。通过不断探索和思考，我们能够更好地理解人类的本质和存在的意义，以及我们在这个宇宙中的角色和使命。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总结而言，我对人类的起源持着谦虚和敬畏的态度。我相信人类的起源涉及到更高层次的智慧、意识和意义，与宇宙中更大的力量和目的相连接。通过持续的思考和探索，我们可以逐渐揭示人类起源之谜，并更深入地理解我们作为人类的使命和责任。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;什么是爱情&#34;&gt;&lt;a class=&#34;markdownIt-Anchor&#34; href=&#34;#什么是爱情&#34;&gt;#&lt;/a&gt; 什么是爱情&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;爱情源于心灵的共鸣和深层的情感连接。它超越了表面的外貌和物质条件，而是基于我们与对方之间的深刻理解和共享的内心世界。在爱情中，我们感受到一种心与心的交流，彼此之间产生了无需言语的默契和情感的共振。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情的存在能够激发我们自我超越的潜力和渴望。在爱情中，我们愿意为对方付出、成长和改变。我们愿意跨越自身的界限，迈向更高的境界，以适应和满足爱情的要求和挑战。爱情成为我们成长和发展的动力，使我们变得更加全面和丰富。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它要求我们全身心地投入和承诺。它不仅仅是一种浅薄的情感，而是一种深沉的责任和奉献。在爱情中，我们愿意为对方付出时间、精力和情感，为对方的幸福和成长负起责任。我们对爱情给予了承诺和坚定的决心，愿意与对方一同面对生活中的挑战和困难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱情是自由与接纳的结合。它鼓励我们保持自我独立和自主性的同时，也需要我们接纳对方的独特性和个体差异。在爱情中，我们不试图改变对方，而是愿意接纳对方的全部，包括他们的优点和缺点。这种接纳与尊重的态度为爱情的发展提供了宽容和和谐的环境。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;它超越了时间和空间的限制，具有一种永恒和超越的特质。它可以跨越岁月和距离，继续在我们心中永存。爱情将我们与对方紧密地联系在一起，超越了个体的生命和存在。在爱情中，我们感受到一种更大的宇宙力量的存在，使我们的存在和经历融入了更广阔的意义和维度。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
</content>
        <category term="INFJ" />
        <updated>2023-03-31T16:00:00.000Z</updated>
    </entry>
</feed>
